Mở đầu

Những ngày cuối thu, khí trời se se lành lạnh, hầu hết cây nào cây nấy đều khoác lên mình lớp áo vàng tươi pha chút đo đỏ dày dặn. Tuy nhiên một số khác lại không được như vậy.

Ở đây, dưới khoảng trời sáng sủa nắng không rọi, trong công viên công cộng tại Kyoto - từng hàng cây lim sét và hoàng yến xơ xác trơ trụi, chỉ còn lác đác vài chỏm lá đỏ rực đang chờ làn gió thu se lạnh đưa xuống nền cỏ xanh rờn - nơi mà giờ đây đã được lấp kín bởi những hàng lá dày cộm úa đỏ như trải thảm.

“Hu oa! Tớ không biết Mihara có sở thích nuôi chó mèo nữa luôn á! Ngạc nhiên thật chứ!”

Bên chiếc ghế gỗ dài trong công viên, Izumi nói khi còn đang ngồi xuống vuốt ve lấy phần đầu của Lily - bé cún Teacup Poodle nhỏ nhắn dễ thương với bộ lông xù nâu mà tôi nuôi.

Đứng bên cạnh cậu ấy, tôi phồng má rồi đưa ánh mắt giận dỗi của mình xuống dưới.

“Bộ Izumi nghĩ người như tớ không thể nuôi chó mèo hay sao hả? Ý cậu là vậy phải không?”

Izumi lập tức phản ứng, cậu ấy ngẩng đầu nhìn tôi bằng vẻ mặt khó xử, hai tay cậu rời khỏi Lily rồi xòe rộng trước ngực, đầu lắc lấy lắc để.

“Kh-Không có! Tuyệt đối không có chuyện như vậy đâu Mihara!”

“Thật không đó?” Tôi giả vờ nhìn cậu đầy nghi vấn.

Izumi gật đầu mình liên tục, cậu ấy giơ tay phải thẳng lên trời cùng chất giọng khá to.

“Th-Thật mà! Tớ thề đó! Thánh Allah chứng giám cho tớ! Rằng tớ đây không hề nghĩ xấu về cậu đâu Mihara! Ngược lại, tớ luôn xem cậu… Oái!” Tiếng gầm gừ của Lily ngắt ngang đoạn cậu đang dang dở.

Lily ghim bốn chân xuống nền cỏ, đuôi chổng đứng ve vẩy một cách cứng nhắc, lớp lông xù của nó dựng hết cả lên, miệng thì không ngừng gầm gừ khi lườm Izumi đầy sát khí.

Izumi lui nhanh người ngồi bệt ra một đoạn rồi chống hai tay ra sau, nét mặt hoảng loạn thấy rõ. Cậu ấy nhìn vào Lily đầy sợ hãi rồi mấp máy khóe miệng.

“Kh-Không hay rồi Mihara… Nói ra điều này thì cậu có vẻ không tin, nhưng tớ ấy nhé…” Cậu ấy đứng phắt dậy rồi quay người, lao thẳng về phía trước rồi hét lớn. “Tớ là kẻ thù của loài chó đó!!!”

“Ơ…” Tôi ngỡ ngàng, giơ tay phải mình lên trước đầy bỡ ngỡ khi Izumi lại chạy thục mạng bởi một chú cún nhỏ cao chừng mười hai centimet và chỉ nặng vỏn vẹn một kí rưỡi đang rượt theo phía sau.

“Thiệt tình! Thế sao cậu ấy lại cố làm thân với nó nhỉ?” Đưa mắt nhìn theo bóng lưng Izumi đang chạy loanh quanh khu công viên bởi một chú cún nhỏ, tôi nở nụ cười vui. “Cơ mà trông cậu ấy lúc này hài hước thật chứ!”

“Cứu! Cứu tớ Mihara!” Vừa chạy, Izumi vừa nhắm tịt mắt rồi hét lớn. “Tớ ghét chó!!!”

“Ahaha! Xem cậu ấy kìa! Gì vậy chứ…” Tôi phì cười, rồi áp hai tay mình lên miệng lớn tiếng trả lời cậu. “Đợi tớ chút!!!” Rồi tôi vui vẻ chạy nhanh tới chỗ Izumi.

Tưởng chừng mình có thể chạy tới ngăn Lily lại rồi trêu cậu ấy một phen, thế nhưng có một điều lạ lùng rằng:

Tôi càng đuổi theo bao nhiêu, thì Izumi và Lily lại càng rời xa tôi bấy nhiêu.

“Chờ tớ với Izumi!” Hết chạy rồi lại chạy, khuôn mặt tôi ngày một lo lắng khi bóng hình cả hai đang mờ dần. “ Sao vậy chứ… Chuyện gì thế này? Mình… không thể tiếp cận… họ…” Tôi dừng chân khi cơ thể đã thấm mệt, cúi sâu người xuống rồi kê hai tay lên đùi gối thở dốc.

Rồi đột nhiên, không khí, gió trời, chúng chợt trở nên buốt lạnh đến bất thường. Đây chắc chắn là cảm giác khi mà thu qua đông tới. Và khi tôi ngẩng đầu lên, thì đó cũng là lúc mà tôi nhận ra rằng bầu trời đã ngả sang một màu đen kịt.

Trong một con hẻm tối vắng người với ánh đèn huỳnh quang sáng mờ, tuyết rơi lấm tấm chầm chậm như những hạt mưa lạnh trắng xóa. Tôi đông cứng người khi nhìn về phía cạnh bên chiếc thùng rác phủ đầy tuyết. Chẳng màng đến những hiện tượng kỳ quái đang xảy đến với mình, khóe môi tôi đóng mở một cách nặng nề.

“Li… ly…”

Theo vệt máu nhỏ từng giọt trên nền tuyết, tôi thẫn thờ lê từng bước chậm chạp như cái xác không hồn tiến đến gần chỗ đó hơn. Rồi khi tới nơi, phía dưới chân thùng rác là chú cún nhỏ của tôi - người bạn mà tôi gắn bó đã hai năm trời…

“Lily…” Giờ chỉ còn là một cái xác vô hồn thấm đẫm màu máu…

Tôi thất thần qùy rụp xuống nền tuyết, hai tay khẽ nhấc nhẹ người Lily lên trong khi sốc tới mức nước mắt còn không ứa ra nổi. Và vào khoảnh khắc mà tôi nhắc người em ấy lên, thì bỗng dưng một bên mắt của Lily chợt rơi tuột xuống chìm phân nửa dưới nền tuyết trắng.

“A…” Tôi đờ người trong khi lại một bên mắt nữa rớt xuống. “A…” Rồi đến tai của Lily. “A, a…” Miệng của Lily. “A, a, a…”

Đầu của Lily. Chân của Lily. Đuôi của Lily. Rồi đến lòng. Rồi đến ruột…

“A a a a a a!!!” Tôi hét lớn khi phần thân còn sót của Lily trôi tuột khỏi tay mình, rồi lùi nhanh người cùng hai tay ôm chặt lấy đầu hoảng loạn.

“Ục, ọe…” Tôi ngoảnh mặt sang trái nôn mửa khi thân xác không toàn thây của Lily đang dần trở nên thối rữa, bốc một mùi hôi thối nồng nặc bủa vây khắp không gian nhỏ hẹp. Từng con ruồi con muỗi bẩn thỉu lượn lờ kêu vo ve phía bên trên, từng con ấu trùng sâu bọ gớm ghiếc ngoe nguẩy hai bên đầu chui ra từ hai hốc mắt sâu hoắm của Lily nhiều không đếm xuể.

Tôi nôn thốc nôn tháo, cơ bụng co bóp liên hồi, nước mắt cùng dịch dạ dày trộn lẫn vào nhau trên nền tuyết trắng. Cảnh tượng quá đỗi kinh tởm cùng mùi hôi thối ngày càng nồng khiến tôi không thể chịu được thêm nữa. Bỏ qua cảm giác tội lỗi khi để lại Lily đang bị đám giòi bọ đục khoét trong lòng, tôi quay người chạy thật nhanh ra khỏi con hẻm ghê tởm đó.

“Hà… Hà…” Ra khỏi đầu hẻm, tôi cúi người rồi thở gấp. “Ục… ọe…” Rồi lại nôn thốc nôn tháo trước khi tiếng một cậu trai quen thuộc cất lên gọi tôi.

“Yuriko?”

“Ha…” Chẳng thèm để ý đến phần Izumi đột nhiên gọi tôi bằng tên, như tìm được chỗ dựa tinh thần, tôi ngay lập tức nhào tới rồi ôm chầm lấy người cậu ấy, bật khóc nức nở. “Minoru! Minoru! Hức! Lily! Lily đã… Lily…” Tôi vô thức gọi tên cậu trong lúc tâm trí còn đang hoảng loạn. Rồi đáp lại tôi, Izumi chỉ khẽ đẩy người tôi ra. “Minoru…?” Ánh mắt nhòa đi bởi lệ của tôi nghệt ra, khi giờ đây, cậu bạn khác lớp của tôi đang nhìn tôi thật quá đỗi lạnh lùng.

Rồi cậu ấy cất giọng, một chất giọng trầm phả hơi lạnh mùa đông giá rét.

“Cô đùa giỡn với tình cảm của tôi. Trong ba ngày qua, và cả trước đó? Mặc cho tôi chân thành tới vậy?”

“Cậu… đang… nói gì vậy chứ…?”

Tôi sững sờ trước lời nói kỳ lạ của cậu ấy.

“Ra cô cũng chỉ là loại người như thế hả Mihara? Xem ra tôi đã nhìn nhầm cô rồi.” Nói rồi, Izumi quay mặt bước đi chậm rãi.

Tôi cố gắng tiến lại, với tay ngăn cậu ấy đừng cất bước. “Không! Không phải!” Nhưng không thể. Bóng lưng Izumi ở ngay trước mặt, nhưng tôi không thể nào chạm tới nổi người cậu ấy. “Chờ, chờ đã… Ch…?!” Tôi chợt mất giọng. Cơ thể tôi cũng theo đó bất động như bức tượng đồng khi nhìn Izumi đang dần khuất bóng trên con đường rộng phủ đầy tuyết rơi.

Rồi thoáng chốc, bầu trời tối đen như mực bỗng chuyển sang một màu đỏ rực. Những hạt tuyết trắng xóa nay đã ngả sang màu đỏ tươi nồng nặc mùi tanh của máu.

Một cơn mưa máu, trôi xuống chầm chậm, giữa khoảng trời ngày tận thế.

Làn gió mùa đông giá buốt khẽ thổi, đưa những cánh hoa hồng tạt ngang mặt tôi cùng hương thơm đặc trưng ngào ngạt.

“Mày đã phớt lờ lời cảnh cáo của tao.”

Chất giọng lạnh nhạt không chút cảm xúc văng vẳng phía sau lưng tôi nhè nhẹ.

“Mày can đảm. Mày mạnh mẽ. Ngay cả đến khi con chó cưng của mày chết mục xác rồi thối rữa ra đó, thì mày vẫn còn đủ tinh thần để đeo bám lấy anh ấy như con đỉa đói vậy. Cũng lâu rồi tao mới thấy có người lại dai dẳng như mày đó, Mihara.”

Từng giọt mồ hôi lạnh trượt xuống cổ tôi. Nói cũng không. Di chuyển cũng không. Tôi chẳng thể làm được gì trong khi giọng nói vô cảm kia đang càng ngày càng rõ.

“Nhưng mày biết gì không?”

Thanh âm ngày một gần hơn. Như đang nhớ lại thứ gì đấy, cơ thể tôi bỗng nhiên trở nên run lẩy bẩy.

“Tao ấy nhé. Có vô vàn cách để khiến tâm trí mày nhuyễn ra như vụn cá cơm đấy Mihara. Tuy nhiên thì tao đã phát ngán mấy cái trò vặt vãnh rườm rà như vậy rồi. Thế nên là…”

Bất chợt, người tôi quay ngoắt lại về phía sau bởi lực của hai cánh tay thanh mảnh. Và rồi, đập vào mắt tôi giờ này là một người mặc áo khoác trùm đang bấu hai tay lên vai rồi dí sát mặt vào tôi. Ánh mắt tôi chết điếng đi bởi bên trong phần mũ trùm kia chỉ toàn là một màu đen đặc u tối bao phủ. Và duy chỉ có đôi mắt đỏ máu trợn tròn ấy là hiện hữu rõ ràng - đang nhìn trừng trừng vào tôi như một vực thẳm sâu không có đáy.

Một ánh nhìn chết chóc vô hồn đến tận cùng.

“Thế nên là lần tới cái xác thối rữa đó sẽ không phải con chó cưng của mày nữa đâu, mà sẽ là em trai Haruto đáng yêu của mày đó, Mihara à.”

-

“Không!!!” Tôi hoảng hốt rồi bật mạnh người khỏi ghế trước sự ngỡ ngàng của những người trên chuyến tàu điện. “A… à… Chỉ là ác mộng thôi ạ. Mong mọi người đừng để ý…”

Nghe tôi nói vậy, những ánh nhìn kia cũng rời khỏi người tôi. Mọi thứ lại đâu vào đó, yên tĩnh như lúc ban đầu.

Tựa lưng lại vào ghế, tôi ngoảnh mặt ra phía cửa sổ thẫn thờ. Nhịp tim của tôi lúc này vẫn chưa thể ổn định nổi. Nó đang đập liên hồi như nhịp trống xung trận.

Và sau một hồi, tàu dừng trên đất Tokyo, tôi đã có lại sự bình tĩnh, nhanh chóng đứng dậy cùng chiếc ba lô kéo rồi hòa mình vào dòng người di chuyển ra khỏi tàu. Đi được chừng một phút nơi ga tàu tấp nập người qua lại, tôi ngoảnh mặt về phía cánh trái, hướng mắt nhìn lên khoảng trời xuân ban sáng đăm chiêu.

“Thời gian có thể xóa nhòa đi mọi thứ đấy à…” Tôi lẩm bẩm. “Mà sao nó lại xảy ra vào mùa xuân như này nhỉ!?”

Cơn ác mộng ban nãy cũng chẳng phải mới mẻ gì với tôi cho lắm. Nhưng thường thì nó hay đến với tôi vào những ngày đông giá rét tuyết phủ kín mặt đường hơn. Không. Phải nói rằng duy chỉ có những ngày như vậy thì tôi mới nằm mơ thấy nó.

Đó là một ký ức tồi tệ - nơi tôi đã đối xử thật tàn nhẫn với cậu ấy chỉ vì sự yếu đuối của bản thân mình.

Nếu được, nếu được làm lại thì… tôi…

“Này, chẳng phải anh đã bảo mày là đừng có đòi hỏi khi đi mua sắm cùng anh sao? Con nhỏ đua đòi này. Dùng hết tiền bố mẹ đưa là lại quay sang ngắm nghía cái ví nghèo rớt mồng tơi của con liền.”

Ơ… Chất giọng này…

Tôi dừng chân, sực tỉnh rồi ngẩng mặt, quay người rồi ngước đầu lên phía cánh phải.

Ở bên trên nơi chiếc thang máy đang trôi tuột cách tôi vài ba hàng người đông đúc, một cậu trai tóc đen ăn mặc đơn giản với chiếc áo cánh đang chí chóe khá to với một cô gái tóc vàng có gu thời trang sành điệu.

“Thôi mà! Xin anh đó! Chỉ lần này thôi! Nha, anh hai của em!”

Cô em gái túm nhẹ vào vạt áo cậu trai nhõng nhẽo, còn cậu ta thì cất tiếng gắt gỏng tỏ rõ thái độ khó chịu.

“Xì, đúng là con em trời đánh chỉ giỏi cái nịnh bợ. Mày tưởng lần này là anh…”

“Đi mà anh hai!” Cô em gái chen ngang vào.

Nghe thế, cậu ta lưỡng lự một khắc rồi giơ ngón trỏ tay phải lên.

“E hèm! Th-Thôi được rồi. Vì anh đây luôn có lòng bao dung độ lượng cao ngút trời, nên anh sẽ tạm bỏ qua mấy cái lần bạo lực đợt trước của mày vậy.” Cậu búng tay kêu tách lên một tiếng rồi giơ hai tay mình sang ngang to giọng. “Cứ xõa tới con mịa nó bến luôn đê hỡi em gái đáng yêu của anh!”

Nghe vậy, mặc kệ nguy hiểm khi chiếc thang máy vẫn đang trôi chầm chậm, cô gái nhảy cẫng lên vui mừng.

“Yay! Hoan hô! Anh hai Minoru là tuyệt nhất!”

Tôi thẫn thờ khi cái tên ấy được thốt ra. Linh cảm tôi mường tượng trong đầu đang ngày càng gần hơn.

Và đập bay mớ linh cảm đó, thì cậu trai xoay người, nở ra một nụ cười khoái chí khi gần tới đỉnh của thang máy.

“Ha ha ha! Chứ sao nữa? Tiền của thằng bạn anh… à nhầm. Tiền của anh là vô đối luôn Kaede! Ha ha ha!”

“Tuyệt vời! Em yêu tiề… Em yêu anh hai nhất quả đất luôn á!”

“Izumi…” Tôi lẩm bẩm khi gương mặt quen thuộc ấy đập vào tầm mắt.

Dù bây giờ cậu ấy trông có phần khác so với hồi xưa, nhưng tôi không thể nhìn nhầm được. Chắc chắn đó là Izumi Minoru - người con trai mà tôi từng gửi gắm tình cảm của mình vào hơn một năm về trước.

“Izumi… Chờ chút… Mình…”

Trước dòng người đông đúc, tôi vội thu tay kéo chiếc ba lô lại rồi đeo lên lưng, cố chạy đến chỗ chiếc thang máy nhanh nhất có thể.

Mình… Izumi… Mình…

“Hi ya!”

Trong lúc vội vã khi ánh mắt chỉ chú ý phía bên trên - nơi cậu ấy đang di chuyển từng bước qua lớp kính mỏng, thì tôi bỗng đâm sầm vào một người rồi ngã bệt xuống nền đất.

“Ôi trời.”

Tôi cúi đầu, xoa xoa phần thắt lưng đang ê ẩm trong khi giọng nói nhẹ nhàng điềm đạm ấy cất lên.

Tôi mở mắt mình ra, thì trước mặt tôi giờ này đây là một thiếu nữ xinh đẹp với mái tóc đen dài mượt mà, gương mặt thanh tú vô cùng cân xứng, đôi con ngươi ánh đỏ pha huyền diệu cùng với chiếc đầm đen tuyền quý phái.

Nó làm tôi có chút choáng ngợp. Thật sự thì ngay cả đối với tôi - một người được nhiều người khác khen là cực kì xinh đẹp đi nữa, thì tôi cũng chẳng dám tự tin khi đứng trước cô gái này chút nào cả. Thật sự là cô ấy rất đẹp.

“Làm gì mà chị gấp gáp như bị ma rượt vậy thế?”

“A ha ha…” Tôi cười khổ.

Rồi cô ấy nhìn tôi dịu dàng trong khi chìa tay mình xuống. “Chị không sao chứ?”

Tôi mở lời cảm ơn rồi đưa tay phải mình lên. “Mình cảm ơn! Và mình xin lỗi khi đã va ph…?” Một cơn ớn lạnh chạy dọc đốt sống lưng, miệng tôi chợt đóng sập lại ngay lúc bàn tay chúng tôi chạm nhau. Tôi bất giác rụt nhanh tay mình lại, gương mặt toát lên vẻ bàng hoàng.

Thấy thế, cô ấy nghiêng đầu nhìn tôi khó hiểu.

Tôi ngơ ra một khắc, rồi nhanh mở miệng mình lại. “A, à… Không, không có gì đâu…” Nhận ra hành động thô lỗ vừa rồi, tôi vội nhanh chóng nắm lại tay cô ấy rồi đứng hẳn lên. “Mình xin lỗi khi đã va phải bạn nhé!”

“Không có gì ạ!” Cô ấy cười tít mắt. “Vậy chúc chị một ngày tốt lành nhé.” Rồi hòa vào làn người tấp nập một cách chậm rãi.

Vẫn đứng chết trân tại đó trong khi quên béng mất chuyện ban nãy định làm, tôi bây giờ lại ngây người ra khi nhìn vào bàn tay phải bất lịch sự của mình.

Từ chối sự giúp đỡ của người ta trong khi mình mới là người có lỗi, tôi cũng chẳng hiểu vì sao mình lại trưng ra cái hành động lỗ mãng như thế nữa… Rốt cuộc…

Rốt cuộc là cơ thể tôi đang cố nói với tôi điều gì vậy cơ chứ?

Chương 01: Tôi muốn nói rằng, điều này thật tệ

Trung tâm triển lãm xe hơi nhộn nhịp tiếng người, âm thanh được họ đẩy khỏi cuống họng chỉ toát lên màu quý tộc thượng lưu.

Bước sánh ngang tôi, một người phụ nữ trẻ đẹp với điện nước đầy đủ cúi sâu người nhỏ giọng.

“Đây là mẫu xe mới nhất mà bên chúng em vừa cho ra mắt, hiện trên thế giới chỉ vỏn vẹn mười chiếc thôi đó ạ! Vậy quý ngài Minoru đây thấy sao! Nó vừa ý với ngài chứ!”

Cô gái mang ngoại hình trưởng thành xinh đẹp quyến rũ - chủ tịch tập đoàn xe hơi lớn nhất thế giới vừa đi vừa nghiêng người đưa tay giới thiệu mẫu siêu xe VIP nhất thời đại cho tôi đây - Izumi Minoru, quý ông trẻ tuổi giàu có nhất cái địa cầu này.

Với bộ vest đen lịch lãm quý phái trên người, tóc tai vuốt keo các kiểu, tôi “Hừm…” lên một tiếng thật ngầu rồi lượn một vòng quanh chiếc xe hơi sang chảnh có lớp sơn màu bạc lấp lánh. Quan sát được một hồi, tôi đưa tay lên cằm ậm ừ vài tiếng, ngoảnh mặt sang cô gái với cặp ngực nở nang mà hài lòng.

“Tuyệt! Tôi sẽ chốt bé này với giá gấp mười. À mà giờ tôi có thể lái thử em nó luôn được chứ?”

Đôi mắt to tròn sáng lên lấp lánh như những vì sao cong hình chữ $, cô gái mặt hớn hở đáp.

“À vâng ạ! Thật tốt quá! Chúng em sẽ chuẩn bị cho ngài ngay!”

Đút hai tay vô túi quần cùng cái đầu gật gù, tôi quay người cất bước một cách ngầu lòi trước vô vàn con mắt trầm trồ trải dài hai bên cánh. Nghe những con người đó xì xào bàn tán về độ chất chơi của tôi thật là tuyệt! Tôi yêu cái cảm giác này.

“Hử? Đứa nào kia?” Khi đến gần cửa ra, tôi dừng chân rồi nheo mắt trước bóng hình của một cô bé với mái tóc dài đang bị lóa đi bởi vệt sáng.

Tôi từ từ tiến lại gần, miệng không quên lời phàn nàn chẳng khác nào mấy ông cụ non.

“Oi oi! Nhân viên trung tâm đâu rồi, sao lại để cho con nít con nôi vào đây thế này? Chả ra thể thống gì cả.”

Càng tiến gần, thì bóng hình đó ngày một rõ hơn. Và đứng trước tôi chừng vài chục mét giờ đây, là một đứa con gái với mái tóc vàng cùng đôi mắt xanh màu lục bảo - đang trừng trừng vào tôi đầy cau có. À, và trên tay của con bé này còn cầm một cái can màu đỏ gì đấy trông quen lắm. Và cả cái bật lửa thép đang được nó tung lên từng nhịp đấy nữa? Sao quen thế nhỉ!?

“Này này! Bé con ở đâu chui ra thế? Có biết chỗ này cấm trẻ con vào không hả? Xùy xùy!”

Tôi vừa tiến lại gần con bé đó, vừa ve vẩy tay xua đuổi nó như đuổi tà. Dù câu từ cùng dáng vẻ đậm chất mấy thanh niên hách dịch là thế, nhưng không hiểu sao, tôi lại cảm thấy bản thân mình chẳng có chút mặc cảm tội lỗi nào về cái con nhóc trước mặt này cho lắm.

Vẫn đứng chôn chân ở đó cùng chiếc bật lửa cứ bay lên rồi lại bay xuống trên tay, thì khi khoảng cách giữa tôi và nó chỉ chừng sáu mét, con bé chợt thay đổi thái độ. Nét mặt nó trở nên hung dữ tột cùng, ánh nhìn bắn ra tia lửa điện, miệng thì gào to hết cỡ.

“TAO ĐỐT HẾT!!!”

“Oái!!!”

Tôi vội quay người hoảng hốt thì đột nhiên, một cơn chấn động từ đâu nhào tới rồi dập thẳng vào trán tôi.

“Đau!” Cái tiếng bịch vừa rồi khiến tôi kêu lên như vậy đấy…

Sáng sớm, khi mấy hạt nắng còn chưa xuyên rọi qua tấm rèm cửa sổ, thì thanh âm the thé của một con nhỏ khó ưa nào đó đã xuyên thẳng vào màng nhĩ của tôi như tiếng sét đánh ngang trời.

Điều này thật kinh khủng. Thậm chí là tôi còn chưa kịp lái thử chiếc siêu xe mà mình mới tậu về nữa chứ? Nó làm cuộc sống giản dị được tắm trong biển vàng biển bạc thơm mùi đô la của tôi vừa tan tành mây khói rồi này.

Ý tôi là, trong chiêm bao.

Theo tầm nhìn bên dưới sàn nhà - nơi cơ thể uể oải đang nằm sấp mặt trên nền phòng sau trận cú đêm hôm qua - thì hiện trước mắt tôi đây là một đôi chân trắng nõn mảnh khảnh không tì vết muỗi đốt. Tôi biết cặp giò này là của đứa nào, vì thế nên tôi còn chẳng buồn mà ngước mặt lên nhìn nó trong khi lẩm bẩm nữa.

“Mấy giờ rồi Kaede?”

Nghe chất giọng lờ đờ thiếu ngủ của tôi, con nhỏ thở dài thườn thượt.

“Hà, mới hơn sáu giờ thôi anh trai à. Và nhanh vứt bỏ dáng vẻ thảm hại này của anh đi, Celina sẽ tới nhà chúng ta từ sớm đó.”

Tình hình là Celina với nó sẽ tới trường cùng nhau kể từ giờ, bạn thân mà. Rồi không hiểu tự lúc nào mà một thằng chuyên vào lớp sát nút như tôi đây lại bị kéo theo vô nữa. Điều này làm tôi chán nản mà than thở.

“Hai đứa có thể đi riêng được mà. Anh sẽ phóng xe đạp tới sau. Cuốc bộ mỏi chân lắm.”

Nó tặc lưỡi rồi gắt gỏng. “Bộ anh tưởng em muốn anh đi cùng lắm hả? Không phải vì Celina thì còn lâu mới có chuyện đó đi nhé. Thằng anh sâu lười này. Có dậy không thì bảo?”

Mẹ nó chứ. Đúng là con em gái hai mặt. Vừa mới hôm trước còn tí tởn anh hai này anh hai nọ với tôi xong, vậy mà giờ thì xem nó kìa? Thái độ lồi lõm hết chỗ nói. Tiền bạc trong mắt nó còn quan trọng hơn cả cái thằng anh trai này nữa.

Để không phải chịu mấy cú sút trời giáng của nó như mọi khi, tôi bất lực nhấc cái cơ thể tựa như chì của mình dậy một cách nặng nề. Chẳng thèm nhìn nó lấy một khắc, tôi quay người gập gọn chăn gối một cách ngăn nắp bài bản đậm chất lính bộ đội. Xong xuôi, tôi xoay người bước ra khỏi phòng để vệ sinh cá nhân, thì chợt bị con nhỏ Kaede chắn ngang tay chặn đường trước cửa.

“Lại gì nữa? Mẹ trẻ lại muốn gì từ con nữa hả? Tha cho con đi.”

Tôi nhìn nó mà chẳng còn chút sức sống nào trong đôi mắt cũng như cả lời nói. Trận cú đêm hôm qua đang phát huy tốt hiệu lực của nó. Điều này thật tệ.

“Không có gì để nói sao?” Nó hỏi tôi cộc lốc. Tôi “Hả?” lên một tiếng thì con nhỏ nói thêm. “Về dáng vẻ của em với bộ đồng phục cao trung này. Sao nào? Có thấy em ra dáng con gái trưởng thành không hả?”

Nói rồi, con nhỏ chống tay lên hông cùng cái đầu gật gù ra vẻ đắc ý với bộ đồng phục xanh tím than thanh lịch.

“Trưởng thành ấy hả…” Tôi đưa mắt xuống chiếc nơ đỏ xinh đang gắn trên phần ngực phẳng như đồng bằng của nó mà chán nản.

Thú thật thì, tôi chẳng có lấy một tí ấn tượng nào về cái bộ dạng nữ sinh cao trung mới mẻ của nó vào giờ này cả. Và hơn hết là cái từ "trưởng thành" mà nó vừa dùng lên mình đúng thật là báng bổ mấy anh em theo trường phái núi non hùng vĩ mà.

Và với tư cách là người theo phe trung lập, tôi thả ra một hơi thật dài trước khi đặt tay lên vai con nhỏ.

“Xét về gen di truyền của mẹ, thì em vẫn còn tương lai đó, Kaede. Không việc gì phải lo cả.”

Con nhỏ thẫn thờ đến ngơ cả ra như tượng đá, bản mặt nó lúc này trông ngu phải biết.

Rồi, tôi lướt qua mặt nó trong khi lại buông tiếng thở dài thêm lần nữa. Thì chợt một lực mạnh phang thẳng vào cái lưng tàn tạ của tôi ngay khi tôi vừa bước vài bước ra khỏi cửa phòng mình.

“Đi chết đi!”

Nó gằn giọng chửi rủa, còn tôi thì lại úp sấp mặt xuống nền kèm theo tiếng rên rỉ quằn quại đau đớn.

Tuyệt.

-

-

Tháng tư.

Tháng của ngày tựu trường.

Thời điểm bắt đầu năm học mới, được gặp lại thầy cô, bạn bè, hoặc là đối với những tân học sinh thì nó sẽ là ngày tạo dựng những mối quan hệ trường lớp cần phải có.

Nhưng đối với tôi - một thiếu nữ chân ướt chân ráo bước vào môi trường cao trung đây thì nó không chỉ có như vậy. Mà nó sẽ là khởi đầu cho thanh xuân giữa tôi và anh ấy. Khởi đầu cho cuộc tình mà tôi ngày đêm mong ngóng chờ đợi biết bao năm ròng.

Làn gió mùa xuân khẽ thổi nhẹ - đưa những cánh anh đào lả lướt khắp mọi ngả đường con phố - toát lên một sắc hồng tươi thắm thật đẹp.

Mang trên mình đồng phục cao trung thanh lịch với chiếc nơ đỏ xinh được thắt trên ngực áo, cùng với chiếc cặp nhỏ trên tay, tôi bỏ ngang những ánh nhìn trầm trồ của những học sinh cùng màu áo kia mà rảo bước thật nhẹ nhàng. Âu cũng là lẽ thường tình khi người ta lại bị hấp dẫn bởi cái đẹp.

Đúng.

Con người luôn bị hấp dẫn bởi cái đẹp.

Và cái đẹp ở đây chính là tôi - một thiếu nữ tuổi trăng tròn với vẻ đẹp nghiêng cả nước, đổ cả thành này đây. Ôi trời! Xem họ kìa? Cả trai lẫn gái luôn cơ chứ! Chết thật! Tôi đúng quả là một tuyệt tác của tạo hóa mà. Đã bao nhiêu lần tôi phải tự nhủ rằng phải thật kiềm chế cái tính tự kiêu của mình này đi rồi. Ấy thế mà nó lại chẳng đâu vào đâu cả. Cứ như là lấy gáo múc cạn nước biển đi vậy. Thật là!

“Này cậu gì ơi!” Một chất giọng nữ khá dễ thương vang lên phía sau lưng tôi. Rồi nhanh như chớp, âm thanh đó đã sánh ngang tai tôi từ lúc nào. “Tớ đi cùng cậu được không?”

Vẫn bước chậm rãi, đầu tôi ngoảnh sang phải.

Trước mắt tôi lúc này một cô gái có làn tóc bạch kim mượt mà chảy dài xuống hông như dòng thác bạc. Làn da trắng mịn, gương mặt thanh tú, đôi con ngươi pha lê xanh lam toát lên dáng vẻ đầy huyền bí. Vẻ đẹp rạng ngời tỏa nắng của con người này làm tôi liên tưởng tới chị Alisa.

Tôi “Ừm.” lên một tiếng đồng ý trước khi cô bạn nhảy cẫng lên cùng nụ cười xinh trên môi.

“Hay quá! Đi một mình làm tớ cứ thấy lạc lõng thế nào ý! Tại mới bước chân vào môi trường mới mà, haha!” Rồi cô mở lời giới thiệu. “Tớ là Katou Satsuki, lính mới năm nhất. Còn cậu? Chắc không phải các anh chị năm hai-năm ba đâu nhỉ!”

“Không. Mình cũng chỉ mới năm nhất cao trung thôi, cũng như cậu.” Với biểu cảm thân thiện, tôi nói thêm. “Mình tên Kurosawa Celina. Rất vui được làm quen.”

Và vẫn như bao người khác, mặt cô bạn toát lên vẻ ngạc nhiên khi nghe tôi giới thiệu về mình.

“Ô-Ồ?! Một cái tên nước ngoài luôn?! Xem ra lần này tớ hơi bị may mắn à nha!” Cô bạn vỗ vỗ bàn tay lên vai tôi cùng nụ cười nhí nhảnh.

Có vẻ đây là một con người khá vui tính.

-

-

Cao trung Seihei là một ngôi trường danh tiếng trên đất Tokyo. Chất lượng đào tạo và cơ sở vật chất của nó thì cứ phải gọi là trên cả tuyệt vời.

Nếu các bạn hỏi rằng tôi thích nó nhất ở điểm nào mà lại lặn lội từ Kyoto lên tận đây theo học, thì với kinh nghiệm một năm học tập miệt mài chăm chỉ ở đó - tôi xin chân thành mà thưa rằng là gái ở đây rất xinh. Xinh lắm!

Xinh đến nỗi mà một thằng theo chủ nghĩa bi quan về tình yêu trai gái như tôi đây cũng phải thốt lên rằng:

À há? Đây sẽ là ngày cuối cùng của đời mình hửm!? Tuyệt!

Sở dĩ tôi nói vậy, bởi ngay lúc này, ngay trên con đường tràn ngập sắc hồng trải dài hàng cây anh đào được nối tới cổng trường giờ này đây. Thì tôi đang phải hứng chịu vô vàn ánh nhìn sát khí trộn lẫn cả sự ghen tị của đám đực rựa trong trường. Nó làm tôi cảm thấy ngột ngạt hơn là khó chịu.

Và, ba nữ sinh năm nhất với vẻ đẹp tuyệt trần đang rảo bước phía cánh phải cạnh tôi chính là nguyên nhân cho việc đó.

Tuy nhiên, đối với một đứa đang vững bước trên con đường độc thân tươi đẹp rực rỡ nắng vàng như tôi đây, thì tôi đâu rảnh hơi mà quan tâm tới đám chúng nó cảm thấy thế nào cơ chứ.

Vậy cho nên, để đáp lại cái đám đố kỵ đang chĩa ánh mắt thù địch đó vào tôi đằng kia, thì tôi đây sẽ thân gửi lũ chúng nó một cái ngáp ngủ thật phong cách.

“Oáp!” Tôi đưa tay lên miệng ngáp ngắn ngáp dài rồi vươn vai, mắt không quên nhìn đểu, miệng không quên nhếch nhẹ lên khi soi vào cả đám chúng nó. Nói thật thì, trông bộ dạng tôi lúc này đểu cáng vô cùng.

Một vài thằng không chịu được liền chửi thề vài tiếng trong khi ba chân bốn cẳng cắm đầu chạy vọt về phía cổng trường. Đám không có gấu còn lại thì cũng vội quay ngoắt mặt mình đi tránh ánh nhìn đầy chế giễu của tôi để cho đỡ tủi nhục. Xem kìa, dáng đi khom người bủn rủn mà chúng nó trưng ra lúc này trông sao mà tội nghiệp.

“Haha! Đúng là cái đám dặt dẹo.” Tôi cúi người cười khúc khích bởi cảnh tượng khôi hài trước mặt.

Thành thật thì, tự nhiên được trêu đám chúng nó như này làm tôi khá vui. Điều này khiến cơn buồn ngủ của tôi giảm đi được phần nào rồi này.

“Hà... đúng là một thằng anh có tính cách tệ hại mà.”

Này, cái câu đó phải áp dụng lên mẹ trẻ mới đúng đấy. Con em gái tệ hại.

Tay dụi dụi khóe mắt, tôi ngoảnh mặt đáp lại lời cằn nhằn của con nhỏ.

“Mẹ trẻ hơi quá lời rồi đấy. Tại chúng nó cứ xỉa xói anh mày chứ bộ.”

Nghe thế, con nhỏ Kaede lại cúi người thở dài thêm tiếng nữa. Gương mặt nó toát lên vẻ cạn lời. Celina chỉ biết đưa tay lên miệng nhìn tôi rồi cười vui, còn người còn lại thì…

“Ahahaha! Tiền bối Izumi công nhận là đỉnh thật nha!” Con nhỏ lạ hoắc với mái tóc bạch kim dài đến hông này ôm bụng cười chí chóe.

Ngẫm lại thì, hình như con nhỏ này vừa giới thiệu mình với tôi lúc ở cổng nhà thì phải!? Do lúc đó đầu óc vẫn còn chưa kịp vào việc nên tôi chả nhớ được cái mẹ gì về nhỏ này hết luôn cả. Trận cú đêm hôm qua quả đúng là thảm họa mà.

Thôi thì, với mái tóc bạch kim óng mượt cùng đôi con ngươi xanh lam huyền diệu kia, thì tôi sẽ tạm gọi con bé này là rồng trắng mắt xanh vậy.

“Phải không? Anh giải tỏa áp lực cho mấy đứa đỉnh thế còn gì.”

Tôi làm ra vẻ mặt đắc ý, Celina đi bên cạnh tôi cất lời vui vẻ.

“Đúng thật nhỉ! Cảm ơn tiền bối Minoru nhé!”

“C-Công nhận! Ahahaha!!!”

Được sự tán dương của hai người này thì là thế, ấy vậy mà cái con em trời đánh kia vẫn liếc tôi bằng ánh mắt chất đầy sự khó chịu. Tôi cũng chẳng buồn đôi co với nó làm gì thêm cho mệt người.

Cơ mà, nhìn con bé rồng trắng mắt xanh này ôm bụng cười như chưa được mùa tới vậy. Điều này làm tôi liên tưởng đến con mắm tăng động ồn ào đó. Thật chẳng vui tẹo nào.

Bước qua cổng rồi tiến vào sân trường, tôi chỉ dẫn tận tình cho ba đứa chỗ coi lớp và khu vực hội trường cho lễ khai giảng đầu năm, rồi lại lóc cóc trở về lớp của mình.

Rảo bước trên dãy hành lang nô nức tiếng học sinh cười nói vui vẻ, tôi chỉ biết đưa tay lên miệng ngáp thêm cái nữa trước khi có một thằng ất ơ nào đó chợt lao đến rồi xồ vào người tôi.

“Này Minoru! Khoan hãy ăn mừng vì tao với mày lại chung một lớp, thì giờ mày phải theo tao nhanh cái đã.”

Thằng cha ất ơ cất lời vội vã trong khi kéo lấy cái thân uể oải thiếu sức sống của tôi lê lết khắp khu hành lang quen thuộc.

Để tôi giới thiệu, cục thịt quá khổ này là Takeuchi Yoshida - bạn thân nhất của tôi trong ngôi trường Seihei này. Thế thôi. Chi tiết thì đợi lúc nào tôi tỉnh người cái đã nhé. Chứ giờ tôi buồn ngủ vãi chưởng!

Mặc để người trôi theo cánh tay to khỏe mũm mĩm của nó, tôi vừa lơ mơ vừa làu bàu trong cơn ngái ngủ.

“Gì mà sáng ngày ra mà mày thừa năng lượng thế? Và tao chưa bỏ qua cho mày cái vụ con Cerberus đâu đó. Nếu muốn duy trì thứ hạng của cái hội Đụng Là Giết này thì hãy mau cống nạp thêm cho anh đây vài xị để tiêu trong mùa khốn khó này đê. Tao dạo này đói lắm rồi Yoshida à. Con em gái chết tiệt của t…”

“Rồi rồi! Tí tao chuyển khoản luôn cho mày được chưa! Giờ thì theo tao cái đã!”

Hử!? Thằng cha này làm gì mà cứ sồn sồn hết lên thế nhỉ? Tận thế sắp tới hay gì à?

“Gì mà mày hớt hải vậy? Bộ lớp mình có mấy khứa idol ghé thăm hay gì à?” Tôi hỏi nó trong lúc nhịp đi của hai đứa chậm dần khi tiến về phía lớp học.

Thằng Yoshida dừng chân trước cửa lớp đang ồn ào tiếng người rồi quay về phía tôi, nó đẩy gọng kính lên làm điệu bộ nguy hiểm.

“Cũng tựa tựa vậy.” Nó chững lại một khắc, ánh nhìn sắc lẻm hơn. “Nữ thần.”

“Hả?”

“Là nữ thần đã giáng thế xuống lớp chúng ta, Minoru. Mày hãy tự mò vào mà kiểm chứng đi.”

Thằng cha này đang lảm nhảm cái quái gì thế không biết? Bộ cái đầu chứa toàn cá vàng của nó bị đập vào đâu rồi à? Đúng là hâm thật.

Tôi nheo đôi mắt mệt mỏi của mình đầy khó hiểu rồi bước qua nó tiến vào trong lớp. Thì trước mắt tôi giờ đây, tọa trên chiếc bàn học phía trung tâm lớp - một nữ sinh với dung mạo tuyệt trần đang cười nói vui vẻ với nhóm người vây quanh. Phải thú thật rằng thằng Yoshida không hề nói quá khi vẻ đẹp của cô ấy có thể sánh ngang với cả nữ thần. Điều đó là không thể bàn cãi.

Tuy nhiên thì…

Vị nữ thần này lại khiến tôi sững sờ đến chết lặng - đến mức mà con tim thủy tinh vốn vụn vỡ của tôi vừa quên đi nhịp đập của chính mình.

“Yuriko…”

Chương 02: Tôi nguyền rủa thằng cha nào đã viết lên cái kịch bản này

Trước tiên, tôi xin chân thành gửi lời cảm tạ đến thằng cha nào mà viết lên cái kịch bản vi con mịa nó diệu này đây.

Cảm ơn ông anh đã giúp thằng này thoát khỏi cơn buồn ngủ nhé. Thật đấy! Liều thuốc tinh thần này của ông anh nó hiệu quả quá trời rồi này. Đỉnh vãi chưởng! À, và còn nữa. Một lời gửi gắm cuối cùng chất đầy lòng thiện cảm sâu sắc mà tôi muốn gửi đến ông anh rằng:

Mày chết quách đi! Thằng khốn chết bầm!

Chết tiệt thật! Sao lại có thể như thế được nhỉ? Ý tôi là, cái tình huống oái ăm siêu kinh điển của mấy thằng cha viết rom-com sao lại có thể xảy đến với tôi cơ chứ? Bộ anh đây thật sự là nhân vật chính đấy hả!? Rồi anh mày sẽ có một câu chuyện tình thanh xuân bi hài luôn á hả!? Ôi dào! Nghe nó tuyệt vời gì đâu.

“Izumi…” Tọa trên chiếc ghế phía trung tâm lớp học, vị nữ thần đưa đôi mắt to tròn cùng gương mặt chất một núi ngạc nhiên ấy về chỗ tôi - cái thằng mà giờ này đang đứng thẫn thờ ở phía cửa lớp đây. Ánh nhìn cùng chất giọng nhỏ nhẹ dễ thương của cổ cũng kéo theo toàn bộ con mắt có trong lớp chĩa về tôi lúc này luôn.

Hà… thôi được rồi. Tôi chấp nhận. Tôi chấp nhận được chưa.

Dù chưa có gặp nhau một lần nào trong suốt hơn một năm vừa qua, nhưng nếu con ngươi và bộ óc cú đêm của tôi không có vấn đề thì, Mihara Yuriko, cô cựu bạn gái ba ngày của tôi hồi sơ trung - lại đang hiện hữu ngay trước mắt tôi rồi đây này.

Mái tóc nâu ngắn mượt mà của cô ấy đã dài hơn dạo trước cùng hai lọn tóc thả đung đưa phía trước vùng xương đòn. Làn da trắng mịn màng tựa bông tuyết, bờ môi đỏ nhỏ mềm mại tựa thạch dẻo hương dâu, gương mặt thanh tú mang nét hài hòa dịu dàng tựa nữ thần. Và ngay cả khi cô ấy đang trưng ra cái điệu bộ ngạc nhiên đến mức không tưởng kia, thì tôi vẫn muốn nói rằng, đôi con ngươi to tròn in màu hổ phách của cổ trông thật cuốn hút quá đi à.

Thậm chí là Yuriko giờ này còn hơn hẳn rất nhiều cô cựu bạn gái đã đá tôi phũ phàng vào mùa đông năm ấy nữa mới chết chứ.

Rất kiều diễm. Rất rạng ngời. Cô ấy lúc này thật sự rất đẹp. Một vẻ đẹp của nữ thần khiến con tim của bao thằng đực rựa trong trường lẫn cả ngoài xã hội phải đổ sụp ngay từ lần chạm mặt đầu tiên.

Tuy nhiên.

“Không có gì. Mấy cô dì chú bác bớt nhìn thằng này bằng đôi mắt tò mò ấy đê. Yuriko chỉ là bạn thời sơ trung của tôi thôi. Mọi chuyện chỉ có vậy.”

Tôi nhìn thẳng vào đôi mắt sững sờ của cô ấy trong khi nói điều đó, rồi thản nhiên bước qua mặt cổ mà chậm rãi tiến về chỗ ngồi phía góc lớp như chẳng hề có điều gì to tát.

Tuy miệng lưỡi hờ hững cùng thái độ hời hợt thì là vậy, nhưng mà cái tiếng động khi tôi đút cặp sách vào trong ngăn bàn cùng tiếng xê dịch của chiếc ghế mà tôi vừa kéo thì nó lại chẳng nói lên điều đó một chút nào.

Tôi ngồi bịch xuống ghế sau cái âm thanh thiếu tế nhị rõ to mà mình vừa tạo lên vừa rồi. Chẳng thèm nhìn vào cái đám hóng hớt nhiều chuyện đang xì xào bàn tán kia, tôi kê ngang cổ chân trái lên đùi, đặt một tay mình vào đó, tay còn lại chống lên cằm cùng cái đầu quay ngoắt sang phía cửa sổ tỏ rõ thái độ hậm hực.

Thành thật thì, giờ này tôi chẳng còn tâm trạng đâu mà tận hưởng ngày đầu của cái năm học mới chết tiệt này nữa cả.

Thật đấy.

Nó chẳng có vui một tí tị tì ti nào cả đâu.

-

-

Phía cuối dãy lớp học, Izumi ngồi xuống kê tay lên cằm rồi ngoảnh sang bên cửa sổ.

Dù rằng giờ này tôi không thể nhìn thấy biểu cảm trên gương mặt của cậu ấy ra sao, nhưng thái độ mà Izumi vừa trưng ra là quá đủ để nói lên điều đó rồi.

Cậu ấy hẳn là đang thật sự cảm thấy không thoải mái khi tôi bỗng có mặt ở trong lớp học của mình.

Cũng phải. Cho dù lòng có bội phần mừng thầm khi được ông trời sắp xếp một cơ hội không thể nào mà tuyệt vời hơn, nhưng… Nhưng thật sự… thật sự khi nhìn cậu ấy như vậy, tôi chẳng thể nào mà nhấc nổi chân mình lên để mà bước tới trò chuyện với Izumi như hồi xưa cả.

Cơ thể tôi dính chặt lấy ghế không rời. Sự yếu đuối ngày nào vẫn còn đó. Tôi tự hỏi rằng sao lúc gặp cậu ấy ở ga tàu điện vài hôm trước, dù rằng vẫn không tiếp chuyện được với cậu, thế nhưng chuyện tôi hối hả chạy theo cố gắng bắt kịp cậu là không thể chối bỏ.

Sự can đảm lúc đó của tôi, giờ này, nó đã biến đi đâu hết rồi chứ?

Dù mình đã một lòng quyết tâm thay đổi trong hơn một năm qua tới vậy. Dù mình chuyển trường tới tận đây để gặp cậu ấy, để nói lời xin lỗi và sửa chữa cái quá khứ sai lầm đó tới vậy. Vậy mà sao vậy chứ? Sao vậy chứ hả Mihara Yuriko? Mình định yếu đuối tới chừng nào nữa vậy? Mình định lãng phí cái cơ hội trời ban này luôn sao?

Không.

Không phải.

Mọi chuyện không nên như thế này. Mình cần phải giải thích cho Izumi toàn bộ sự việc mà hơn một năm trước mình không thể cất thành tiếng với cậu ấy. Về nguyên nhân gốc rễ của mọi chuyện…

“Nè nè! Mihara, Mihara ơi! Có nghe tui nói không đó?”

Giọng nói có phần trẻ con ấy ngắt quãng mạch suy nghĩ của tôi, khiến tôi rời mắt khỏi người cậu ấy. Cùng với ánh mắt tò mò vây quanh chỗ ngồi, thì người vừa hỏi tôi câu đó là một cô bạn xinh xắn với mái tóc vàng được thắt hai bím.

Cô ấy là Tohsaka Irina, một trong những người bạn mà tôi vừa quen.

“À… mình xin lỗi! Mình có hơi lơ đãng chút.” Tôi cố gắng gượng cười, rồi nhìn Tohsaka mà hỏi. “Cậu có thể nói lại được không?”

Tohsaka cất tiếng cùng vẻ mặt niềm nở.

“Cậu có quen Minoru từ trước hả? Cậu ta còn gọi cậu bằng tên luôn đó. Có vẻ hai người khá thân ha!”

“Ưm…” Tôi lưỡng lự cúi nhẹ đầu mình xuống, giọng điệu tôi lúc này rất nhỏ. “Chuyện này…”

“Này Irina, cậu phải biết đọc bầu không khí đi chứ?”

“Đúng nhỉ! Tớ thấy hiếm khi Izumi lại tỏ ra thái quá cỡ vậy.”

Đáp lại hai cô bạn bên mình, Tohsaka nghiêng đầu khó hiểu.

“Thế hả! Tui lại thấy như này là bình thường mà. Không phải Minoru luôn như vậy sao?”

Nghe thế, hai cô bạn chỉ biết nhìn nhau mà thở dài. Một người quay sang Tohsaka giải thích, giọng cô ấy khá chán nản.

“Nghe nè Irina, cậu ấy nhé! Izumi chỉ tỏ ra cáu gắt như vậy với mỗi cậu thôi, điều đó thì những ai trong lớp 1-C năm qua đều biết hết cả. Tuy nó là bình thường với cậu, nhưng với một người mới chuyển đến trường mình như Mihara đây thì lại khác. Giờ cậu hiểu rồi chứ?”

“Ể?! Thật sao!?” Tohsaka mở to mắt sững sờ, rồi cậu ấy chợt giật nảy lên khi hai người kia gật đầu đồng ý. “Oa… Oa!!! Minoru! Coi này Minoru!!! Tui vừa phát hiện ra một sự thật động trời luôn á!” Cậu ấy hét toáng lên trong khi chạy về phía Izumi, điệu bộ trông rất hài hước. Cơ mà…

Tohsaka vừa gọi Izumi bằng tên luôn ấy hả? Mà nhắc mới để ý, hình như Izumi có gọi tên mình trước đó rồi thì phải!?

“Mồ, Minoru tới trễ quá đó!”

“T-Tớ xin lỗi nhé Yuriko! Tại mấy con chó nó rượt tớ quá trời mà! Ahaha…”

Nó làm tôi nhớ đến những quãng thời gian ngày ấy. Ngày mà hai đứa tôi vẫn còn là một cặp.

Được biết Izumi vẫn còn xưng hô thân mật với tôi như vậy dù cho tôi đã đối xử thật tệ bạc với cậu ấy… Thật sự là nó khiến tôi có chút vui mừng trong lòng.

Có lẽ, tôi nghĩ mình cũng nên gọi cậu bằng tên thì hơn, như là dạo trước vậy. Và rồi chúng ta sẽ bắt đầu lại từ đầu, mọi thứ, tớ và cậu. Chúng ta sẽ trở về những tháng ngày tươi đẹp hồi đó!

Nhỉ, Minoru!

-

-

“Nè nè Minoru! Nghe tui nói đi mà! Sao ông im lặng hoài vậy!”

Con mắm chết tiệt này! Có biết là anh đây đang không mấy thoải mái không hả?

“Cái giọng loa phường của bà thì tôi muốn không nghe cũng đâu có được. Nên là đừng có lắc người tôi nữa Irina. Mệt vãi chưởng.”

Nghe thế, con mắm cũng buông tha cho đôi vai khốn khổ của tôi. Nhưng chỉ được có hai giây, thì giờ này lại đến phiên cái đầu của tôi lắc lên lắc xuống liên hồi.

“Không chịu đâu! Tui định mở tiệc ăn mừng vì câu lạc bộ của chúng ta vẫn tụ họp đông đủ chung một lớp. Vậy mà giờ ông trông chán đời thế này thì đâu có được.”

Tohsaka Irina, cũng như thằng cha Yoshida kia, thì má này là một trong những người hay đến kiếm chuyện với tôi hồi tôi mới bước chân vào môi trường cao trung. Ba chúng tôi cứ như là hình với bóng lúc mà cả bọn ở trường vậy.

Irina có mái tóc vàng dài được thắt hai bím, theo dân gian gọi thì đây là kiểu tóc của mấy má tsun. Nhỏ có đôi mắt mang màu của bầu trời cùng gương mặt xinh xắn dễ thương luôn toát lên một vẻ rất ư là hoạt bát năng động.

Ừ thì, tổng quát lại là ngoại hình của con mắm Irina này cũng rất ra gì và này nọ đấy. Nhưng mà nhé, cái tính cách tăng động của má này thật sự khiến tôi rất đau đầu và mệt mỏi. Tôi đặc biệt không ưa cái điểm đó của nhỏ một chút nào. Thường thì tôi sẽ cho con mắm một trận cho mỗi lần má hay dày vò tôi kiểu này. Nhưng mà giờ, tôi còn chẳng buồn mà cốc lên cái đầu nhỏ nhắn vàng chóe trước mặt của mình nữa kìa. Thật sự việc Yuriko đột nhiên lại chuyển vào trường tôi thế này, rồi lại còn vào đúng lớp tôi nữa. Điều này khiến tôi chẳng biết mình phải nên tỏ ra với cô ấy ra sao nữa cả.

Mọi thứ hiện giờ thật khó xử vô cùng.

“Tao cũng không ngờ mày và nữ thần lại quen nhau từ trước cơ đấy, Minoru.” Thằng Yoshida tiến lại rồi kê cái bàn của nó lại gần tôi.

Con mắm Irina kêu “Á!” lên một tiếng ngay khi bị tôi cú mạnh vào thóp rồi lăn quay ra bàn ôm lấy đầu đầy khổ sở. Thoát khỏi hai bàn tay của nhỏ, mặc kệ cơn chóng mặt đang dày vò, tôi trả lời nó với tông giọng chán nản.

“Cũng chẳng có gì to tát lắm. Như tao vừa nói đó Yoshida. Chỉ là bạn thời sơ trung thôi.”

Nó đưa tay lên cằm làm dáng vẻ trầm ngâm.

“Thế à. Cơ mà tao cũng muốn được gọi thẳng tên cô ấy như mày vậy. Sướng thật chứ.”

Ôi mẹ… Giờ tôi mới để ý là mình từ nãy đến giờ toàn gọi tên của cổ không thôi à. Ngay cả khi chúng tôi đã chia tay và không có gặp nhau những hơn một năm trời, vậy mà cái miệng và cái óc của tôi vẫn chưa vứt bỏ được cái tên ‘Yuriko’ ngày ấy.

Vì suy cho cùng, Yuriko cũng là người con gái mà tôi dành nhiều tình cảm của mình nhất cho mà, và còn là người bạn khác giới đầu tiên mà tôi xưng hô thân mật như thế nữa. À, và còn là nguyên nhân chính khiến cho tôi trở thành một thằng bi quan về tình yêu trai gái nữa chứ.

Ồ?! Từ đã nào! Nếu nghĩ theo hướng ngược lại, thì chẳng phải cô ấy đã giúp tôi ngộ ra được thứ tình yêu chân thật chỉ toàn là những lời nói tầm phào rác rưởi thôi sao?

Ha ha… Tuyệt cú mèo! Mình phải nên cảm ơn cô ấy mới phải nhỉ? Cô ấy được việc thế còn gì?

E hèm! Được rồi. Tốt.

Có lẽ, kể từ giờ, tôi nghĩ mình nên vặn lại con ốc vít trong não mà sửa luôn cái thói quen hay gọi tên cô ấy lại thì hơn. Và đó sẽ lời cảm ơn chân thành nhất mà tôi muốn gửi cho cô cựu bạn gái ba ngày báu bở của mình khi đã giúp tôi giác ngộ được chân lý cuộc đời.

Nhỉ, Mihara.

Chương 03: Xin chào! Tôi là cặn bã phế thải của xã hội đây! Izumi Minoru đây thưa bà con!

Tôi không thích lễ khai giảng.

Hẳn là nhiều đứa khác cũng nghĩ vậy.

Ông già hiệu trưởng và mấy thành phần con ngoan trò giỏi đều buông lời cảm ơn bắt tay qua lại khiến tôi phát chán. Nếu không phải vì hội trường là một nơi lý tưởng để đánh một giấc thì tôi đã trốn mẹ lên sân thượng để làm điều đó rồi. Xem này, chiếc ghế đệm êm ái cùng với tiếng ru ngủ của mấy bà cô giáo viên chuyên văn trên bục phát biểu quả đúng là số dách mà.

“Nè nè Minoru! Buổi lễ sắp kết thúc rồi đó! Dậy mau lên!”

Chất giọng cao vút hồn nhiên của một con mắm nào đó lọt vào tai khiến tôi sực tỉnh. Thêm cả cái thân uể oải của tôi giờ này đây cũng đang lắc lư quá trời rồi này.

“Biết rồi mà. Nên đừng có lắc người tôi nữa Irina.”

Tôi ngáp một cái trong khi gạt tay con mắm Irina bên vai trái của mình ra, thì thằng Yoshida ngồi kế bên phải liền lẩm bẩm.

“Này Minoru, trong lúc mày ngủ, thì tao chợt nhận ra một điều rằng…” Tôi quay mặt nhìn nó mà nheo mắt, thằng cha này tiếp tục trong khi đẩy gọng kính sáng loáng của nó lên ra vẻ tri thức. “Mấy em gái năm nhất năm nay thật sự rất xinh. Và thậm chí có một bé theo tao thấy còn có phần ngang ngửa cả với nữ thần lớp mình nữa đó.”

Tôi “Hả?” lên một tiếng, thì nó chỉ ngón tay về phía giữa hội trường góc bên phải - nơi mà mấy khứa lính mới năm nhất đang tụ tập rồi nhẹ giọng. “Mày coi đi Minoru. Cái em gái tóc đen huyền bí kia ấy.”

Tôi đưa mắt theo ngón tay trỏ của nó, thì quả thật là có ba em gái năm nhất xinh đẹp tuyệt vời đang ngồi cạnh nhau trò chuyện khá vui vẻ. Tuy nhiên thì tôi cũng chẳng ngạc nhiên gì cho lắm, bởi tôi biết ba đứa này.

Là Celina cùng con em gái trời đánh Kaede của tôi, và còn cả con bé rồng trắng mắt xanh năng động nhí nhảnh đó nữa.

Và tuyệt nhiên, em gái tóc đen huyền bí mà thằng cha này ám chỉ không ai khác chính là nhỏ đàn em trong game của tôi rồi.

“Nè nè! Thế còn tui thì sao?”

Tôi bỏ ngang thanh âm hớn hở bên cánh trái của mình mà nói.

“Tao lại thấy em ấy có phần hơn nữ thần lớp mình đó chứ.”

Tôi thả ra câu đấy trong khi quan sát, còn thằng Yoshida thì đáp gọn “Thế à.” mà không một chút phủ nhận.

Thú thật thì, phải nói thẳng luôn là nó không thể òm èm với những lời mà tôi vừa nhận xét được. Dù không đáng kể là bao, nhưng theo kinh nghiệm tia gái và khiếu thẩm mỹ có phần khắt khe của tôi, thì Celina hoàn toàn nhỉnh hơn Yuri… Ẹ hèm! Nhỏ đàn em Celina của tôi có phần trên cơ Mihara về mặt nhan sắc. Tuy nhiên…

“Nhưng mà ngực thì thua nhỉ.”

“Hẳn rồi.”

“Thế còn tui?”

Tôi ngậm ngùi gật gù mà đồng ý với nó.

Riêng về phần lồi lõm ở ngực theo tôi thấy từ bên ngoài, thì thần chiến thắng lại mỉm cười với Mihara. Thật đấy, mới không gặp có hơn một năm thôi mà giờ cổ đã phát triển tới vậy rồi. Tôi ước lượng cặp đồi núi của Mihara phải chừng cỡ G chứ chẳng đùa. Đúng là ảo diệu.

Bị cho ăn bơ trong lúc hai đứa tôi đang bàn luận chiến sự, con mắm Irina chợt vươn qua người tôi, quơ quơ đôi tay tỏ ý không bằng lòng.

“Stop, stop!” Má nhõng nhẽo trong khi nhìn vào hai đứa bọn tôi rồi chỉ ngón tay lên mặt và cả ngực của mình. “Thế còn tui thì sao? Tui cũng có ngực bự nè! Mặt cũng xinh đẹp dễ thương nữa nè! Sao hai ông không khen đi? Tui giận á!” Nhỏ phồng má.

Nghe thế, tôi và thằng Yoshida nhìn nhau rồi thả ra một hơi thật dài. Thay mặt nó, tôi khẽ quay đầu nhìn thẳng vào đôi mắt to tròn hồn nhiên xanh màu biển cả kia mà chán nản.

“Bà biết gì không Irina?” Nhỏ nghiêng đầu để lộ ra một dấu hỏi chấm to đùng trên gương mặt. Và với thần thái của mấy ông bác giáo sư tiến sĩ, tôi chỉ trỏ ngón tay rồi nói tiếp. “Đối với đa phần mấy thằng đực rựa ngoài kia, thì ngoại hình con gái chiếm đâu đó… ờ… chừng bảy mươi phần trăm nhỉ!?”

“Là tám mươi.”

Tôi gật gù cái đầu khi nghe thằng Yoshida nói vậy.

“Phải rồi. Là tám mươi. Lũ chúng nó sẽ kiếm gấu dựa trên tám mươi phần trăm ngoại hình của họ, số còn lại thì là tính cách. Nhưng đấy chỉ là lũ mù quáng chúng nó thôi Irina à. Riêng tôi và thằng mập bốn mắt bên cạnh đây thì lại khác.” Tôi nhắm mắt, xòe năm ngón tay phải lên mà hài lòng. “Đối với anh đây, tất cả chúng sinh đều bình đẳng. Năm mươi phần trăm cho ngoại hình, năm mươi phần trăm cho tính cách. Vẻ đẹp của người phụ nữ thì tuyệt nhiên là phải đi đôi với cả tính cách của họ. Bởi lẽ thế, nên đối với hai đứa tôi thì, bà - Tohsaka Irina…” Tôi đan hai bàn tay vào nhau, trùng giọng mình xuống rồi trưng ra vẻ mặt cực kì nghiêm trọng. “Bọn tôi đã mất hết sạch sành sanh hy vọng về bà rồi, Irina à.”

Nghe tôi nói với giọng điệu nghiêm túc cỡ vậy, con mắm toát lên vẻ sững sờ, miệng thì lắp ba lắp bắp.

“T-Tại sao chứ!? T-Tui không hiểu?”

Vẫn giữ nguyên thần thái, tôi kết luận.

“Bởi cái tính cách tăng động thái quá của bà nó đã kéo phần ngoại hình xuất sắc kia xuống âm vô cùng con mịa nó luôn rồi Irina à. Đáng tiếc thật.”

“C-C-Cái gì chứ?! Sao ông có thể nói thế chứ Minoru!!!”

“Đau!” Tôi kêu lên một tiếng đau đớn ngay khi bị nhỏ Irina xô mạnh người - đập thẳng đầu vào mặt thằng Yoshida phía sau khiến nó bất tỉnh nhân sự. Rồi lại bị má này bấu hai tay vào vai lắc lấy lắc để như mọi lần. “Không chịu đâu! Sửa mau đi Minoru! Tui hông chịu!”

Thật sự là con mắm Irina này luôn khiến tôi phát mệt.

-

“Đau vãi chưởng. Con mắm chết tiệt này…” Kê mông lên băng ghế đá trong khuôn viên trường, tôi đưa tay phải ra sau xoa lấy phần đầu vẫn còn nhức nhối trong khi nhăn mặt rên rỉ.

Ngay khi lễ khai giảng vừa kết thúc, thì đó cũng là lúc mà thằng cha Yoshida được các anh em chiến hữu khiêng vào phòng y tế với cái mũi chảy máu dòng dòng do cú va chạm mạnh với đầu tôi. Riêng về phần con mắm Irina - kẻ gây nên điều đó thì lại dửng dưng như chẳng hề có chuyện gì xảy ra vậy. Nhỏ nhìn bẽn lẽn vào đám đông quây quần bên thằng Yoshida mà huýt sáo: “T-Tui nghĩ mình không có lỗi trong chuyện này. Ph-Phải rồi! Tui vừa nhớ ra có việc cực gấp phải làm. Nhờ ông lo cho Yoshida nhé Minoru!” Rồi ba chân bốn cẳng chuồn phéng đi đâu mất.

“Đúng là một đứa tệ hại mà. Thật giống với con em gái trời đánh của mình… Mà cũng không hẳn…”

Nếu xét về phần tính cách thì hai cái đứa này cũng xêm xêm nhau. Một đứa thì tăng động, luôn lảng tránh vấn đề do mình gây nên. Đứa còn lại thì lại mang trên mình máu bạo dâm thiên phú, luôn độc mồm độc miệng, cau có gắt gỏng với anh trai của nó là tôi đây. Cả hai mẹ trẻ đều có mái tóc vàng dài mượt mà, khuôn mặt đều xinh đẹp thục nữ, nhưng…

“Nhưng kích cỡ ngực thì như một trời một vực vậy.”

Phe đồng bằng và phe núi non chưa bao giờ là hòa thuận cả. Để hai bà mẹ trẻ đó gặp nhau là khéo lại xảy ra chiến tranh thế giới không chừng.

Tôi đưa tay xuống mà thở dài, thì chợt có chất giọng quen thuộc ngày nào cất lên gọi tôi.

“Tớ ngồi được chứ, Minoru!”

Tôi khẽ ngoảnh đầu sang bên trái rồi lại trở về góc nhìn thẳng ban đầu mà nhẹ giọng.

“Thoải mái. Tôi không phiền đâu.”

Trên chiếc ghế đá cạnh bồn cây phủ kín bóng râm trong khuôn viên trường, ngồi kế tôi hiện giờ là nữ thần của lớp 2-C, cô cựu bạn gái ba ngày Mihara Yuriko báu bở của tôi.

Không còn những cảm giác khó chịu như lúc nãy ở trong lớp nữa, khi mà đã chấn chỉnh lại dòng suy nghĩ, khi mà khoảng cách hai đứa gần nhau chừng một sải tay cỡ này. Tôi bây giờ lại chẳng có lấy một chút cảm giác gì về người con gái kế bên mình đây cả. Mọi thứ trong tôi lúc này hoàn toàn bình thường.

Nhưng mà khoan, nếu như tôi không nghe nhầm thì… Minoru á hả?! Cô ấy vừa gọi mình bằng tên luôn á trời?! Hình như có gì đó sai sai thì phải!?

“Lâu rồi tụi mình mới trò chuyện lại với nhau như này nhỉ! Được chung một lớp với cậu khiến tớ bất ngờ lắm.”

“Phải nhỉ. Bất ngờ thấy mẹ luôn.”

“Và tớ cũng vui lắm, Minoru!”

Mihara khẽ chạm vào vạt áo của tôi trong khi cất lời nhẹ nhàng, điều này khiến tôi ngoảnh sang mà nhìn vào cô ấy bằng nét mặt chấm hỏi.

“Vui á?”

“Ừm! Tớ vui lắm!” Mihara gật đầu mình, nở ra nụ cười nhẹ xinh xắn năm nào trước cái nheo mắt đầy khó hiểu của tôi.

Sao thế nhỉ? Tôi còn chẳng hiểu cô nàng đang nói cái khỉ khô gì nữa cả. Cô ta đang trêu ngươi tôi đấy à?

Nghĩ thế, với giọng điệu chất đầy sự mỉa mai, tôi buông lời chế giễu.

“Ối da ối dà! Ui là trời, vui thật ha! Cô chính là người đã ra đòn nốc ao vào thẳng con tim tội nghiệp của tôi - con tim mà đã được ba cô bạn tốt vĩnh hằng trước đó vun đắp nhào nặn bằng chất liệu thủy tinh. Rồi cô sút thẳng vào nó, khiến nó nhuyễn ra thành nghìn mảnh vụn nhỏ. Và giờ, giờ cô lại còn bảo là vui vì đã gặp lại thằng bạn trai ngu ngốc mà cô đá vào mùa đông năm ấy á hả?”

Cùng với mớ cảm xúc tiêu cực đang trào dâng như cơn sóng thần, miệng lưỡi tôi liến thoắng liên hồi mà không ngớt lấy một nhịp.

“Haha, hay nhỉ? Cô vui sao? Vui vì gặp lại cái thằng trẻ trâu mà cô đã sút vào hơn một năm trước sao? Vãi cả chưởng! Cô lại tính chơi tôi một vố đau kỉ lục nữa hay gì à? Cô chủ động tiếp chuyện với tôi? Cô lại tính dùng cái nhan sắc trời phú của mình để mê hoặc tôi? Để rồi lại thốt ra câu "mình xin lỗi" và trưng ra cái hàng lệ cá sấu kia nữa á? Là vậy á hả? Hu oa! Tuyệt! Tuyệt con mịa nó vời đấy Mihara à!”

Tôi nhăn mặt nhìn cô đầy cau có mà xổ ra một tràng dài, nụ cười trước đó của Mihara đã biến đi đâu. Cô ấy chỉ biết cúi đầu ngậm ngùi chịu trận cùng vẻ mặt chất một núi buồn khổ.

Hà… Chết thật. Nhìn cái nét mặt giờ này của Mihara làm tôi lại nhớ về cái ngày hôm đó rồi. Tôi lại bắt đầu thấy khó chịu rồi đây này.

Mẹ nó. Đáng ra tôi không có như thế này đâu. Trước đó thì tôi hoàn toàn bình tĩnh, nhưng ngay khi Mihara nói ra những lời đó thì sự bình tĩnh kia được tôi ném xuống tận đáy sọt rác luôn mẹ nó rồi. Thật sự là lúc này tôi rất bực. Cái bực ở đây là khi Mihara chia tay tôi, cô ta lại chẳng có lấy một lý do nào cho điều đó cả. Thà rằng cô ta cứ nói thẳng ra là không còn tình cảm với tôi đi, hay là đã phải lòng một thằng khốn chết bầm nào đó thì còn đỡ chán.

Nhưng không! Cô ta chẳng nói một cái mô tê gì hết cả! Tôi cảm giác cứ như là mình đang bị cô ta đùa giỡn trong lòng bàn tay vậy. Bộ cái lý do đó củ chuối đến mức khiến cô ta không thể cạy cái miệng xinh xắn của mình ra nữa hả? Mẹ nó chứ! Vớ vẩn thật!

“Mình xin lỗi…”

Mihara cúi sâu mặt mình xuống, còn tôi đây thì lại gằn giọng mình lên. Tâm trạng tôi đã bực nay lại càng bực hơn ngay khi nghe phải ba cái từ chết tiệt ấy.

“Hả? Cô lại xin lỗi nữa hả? Từ đó tới giờ cô chỉ biết xin lỗi thôi sao Mihara? À, phải rồi nhỉ! Ngay từ lần đầu tôi quen cô thì cô đã xin lỗi ríu rít như cún con rồi cơ mà, và cả cái lần cuối con mịa nó cùng khi đó nữa. Rốt cuộc thì miệng lưỡi của cô cũng chỉ nói được hai cái từ "xin lỗi" đó là giỏi ha! Rốt cuộc thì cô cũng chỉ giỏi mỗi cái tiết mục là đi lừa tình người khác thôi ha! Bởi cô luôn…”

Bất giác, tôi đóng sập miệng mình lại ngay khi giọt nước mắt trôi tuột khỏi cằm Mihara rồi rơi xuống chiếc nơ đỏ gắn trên đồng phục.

“Tớ xin lỗi…” Mihara để dòng lệ tuôn mà chẳng thèm ngăn chúng lại, hai tay cô ấy bấu chặt lấy vạt áo tôi hơn, giọng cô ấy nghẹn ngào hơn. “Tớ xin lỗi cậu nhiều lắm Minoru! Tớ xin lỗi! Tớ xin lỗi!”

Chúa ơi! Tôi đang làm gì thế này. Tôi đang trút nỗi bực dọc từ thuở đời Tống của mình lên một cô gái và khiến cô ấy phải đổ lệ. Tôi quả đúng là một thằng tệ hại mà. Việc tôi tệ hại đến đâu thì những con mắt lác đác xung quanh đang nhìn tôi đầy kinh tởm là quá đủ để nói lên điều đó.

Dù kể cả là cô ấy có đá tôi đi chăng nữa, có hủy hoại niềm tin của tôi vào thứ tình yêu chết tiệt kia đi chăng nữa, nhưng nổi giận rồi buông lời cay nghiệt với Mihara ngay hôm nhập học đầu tiên của cô ấy như thế này… Thật chẳng giống tôi một chút nào cả.

Quả thật, tệ hại là chưa đủ, rác rưởi là hai từ hợp với tôi hơn vào lúc này. Không, với tư cách là đàn ông con trai, thì cái kiểu hành xử đáy xã hội này thì có mà biến mẹ thành cặn bã luôn rồi chứ rác rưởi cái nỗi gì nữa.

Thả ra một hơi ngắn để lấy lại sự bình tĩnh, tôi vội đưa tay gạt nhẹ đi hàng nước mắt chảy dài trên gò má Mihara rồi lẩm bẩm.

“Tôi xin lỗi. Tôi hơi mất bình tĩnh xíu.”

Mihara ngẩng đầu mở to đôi mắt hổ phách đỏ hoe kia, ngạc nhiên vô cùng trước bàn tay của tôi trên má phải của mình.

Nhẹ nhàng mà chậm rãi, tôi lau từng vệt lệ trên gương mặt xinh đẹp của Mihara một cách từ tốn nhất có thể.

Dù có là ai đi chăng nữa, thì quả thật là tôi vẫn chẳng thể nào địch lại nổi quyền năng đến từ tuyến lệ của con gái hết cả. Cái thứ đó đúng quả là gian lận mà.

Hà… Thôi được rồi. Tôi chịu thua.

Khi ống tay áo của tôi chuyển sang hẳn màu xanh đậm ẩm bởi nước mắt, Mihara ngừng khóc trong khi vẫn nhìn tôi đầy ngạc nhiên.

“Theo tôi.”

Mặc xác những ánh nhìn của đám quần chúng xung quanh, tôi kéo tay Mihara lên sân thượng của trường.

Chương 04: Bước vội

Lễ khai giảng đã tàn.

Đứng trước bục giảng của lớp 1-A cùng dòng tên của mình được viết nắn nót trên tấm bảng, với nét mặt thân thiện cởi mở, tôi quay người giới thiệu với ba mươi chín con người đang hiện hữu trước mắt đây.

“Xin chào! Mình tên Kurosawa Celina, do ba mình là người Mỹ và mẹ là người Nhật nên nó mới vậy. Mình thích mèo, và không có ghét một thứ gì cụ thể hết cả. Tuy trình độ còn non nớt, nhưng sở trường của mình là nấu ăn. Mong từ nay được các bạn giúp đỡ nhé!”

Tôi đặt trên môi một nụ cười nhẹ.

Không khí trong lớp liền nháo nhào rộn ràng hết cả lên với những tràng pháo tay nổ đôm đốp thật nồng nhiệt.

Những ánh mắt trầm trồ ngơ ngác của giống đực, những con mắt sáng lấp lánh như vì sao của giống cái. Cả gái lẫn trai, tất cả bọn họ đều đưa mắt bám sát theo từng nhịp chân của tôi khi tôi bước về chỗ ngồi phía góc lớp được gắn thẻ tên của mình.

“Trời đất ơi! Cậu ấy đẹp quá mày ạ!”

“Lạy chúa! Tao còn ngỡ mình được gặp thiên thần nữa cơ đấy. Được vào cái lớp này quả đúng là may mắn thật chứ!”

“Nè nè! Kurosawa xinh đẹp thật nhỉ! Cứ như là minh tinh ấy!”

“Phải ha! Cậu ấy còn thích mèo và giỏi nấu ăn nữa chứ! Không biết cậu ấy có tuyển chồng là con gái không nhỉ!”

Không đâu cô bạn bốn mắt à. Trái tim nhỏ bé tội nghiệp của mình đây chỉ thuộc về duy nhất tiền bối mà thôi. Thông cảm nhé.

Bên cạnh khung cửa sổ, từng tia nắng vàng dịu nhẹ mùa xuân mơn man lấy làn tóc tựa màn đêm của tôi khi tôi ngồi xuống.

Hài lòng trước bao nhiêu lời hay ý đẹp của những con người trong lớp vẫn còn náo nức bàn tán với chủ đề là tôi đây, trong khi các học sinh khác lần lượt bước lên bục giảng giới thiệu bản thân, tôi mở lời với hai cô bạn bên cạnh mình.

“Điều này đúng thật là không ngờ nhỉ. Ba đứa mình lại chung một lớp như thế này, và lại còn ngồi cạnh nhau như này nữa.”

Trước mặt tôi là cô bạn năng động nhí nhảnh với mái tóc bạch kim óng mượt như trăng ngày rằm, kế bên phải thì là người bạn tri kỉ với làn tóc vàng rực rỡ tựa ánh mặt trời sắc xuân.

Là Katou và Kaede.

Đây quả là một sự trùng hợp đáng kinh ngạc.

Với tư thế quay ngược người rồi kê hai tay lên thành ghế, đặt cằm mình lên đó, Katou hướng đôi mắt lam ngọc pha lê ấy về phía tôi, miệng vui vẻ cất lời.

“Gư gư gư! Đó là định mệnh! Ông giời muốn ba đứa tụi mình trở thành những người bạn tri kỉ của nhau ý mà! Hahaha!”

Cô bạn cười khoái chí. Kaede phía cánh phải gật đầu tán thành.

“Chuẩn rồi Katou. Cái này mới đúng là định mệnh chứ.” Kaede chợt ngơ ra khi bắt gặp ánh nhìn giận dỗi của Katou. “Sao vậy? Tớ nói sai gì à?”

Katou phồng má. “Cậu không sai. Chỉ là tớ cảm thấy hơi tủi thân khi chỉ có hai cậu là lại gọi nhau bằng tên như vậy thui…” Rồi thở ra một hơi thật dài mà gục đầu xuống.

Ra là vậy à. Quả thật thế này thì hơi tội nghiệp cho cậu ấy nhỉ.

Thấy cô bạn mới quen rầu rĩ ỉu xìu đến vậy, Kaede quay sang nhìn tôi mà cười khổ. Hiểu ý, tôi đáp lại cậu bằng một nụ cười nhẹ, rồi cả hai hướng mắt về phía cô bạn đang gục đầu trước mặt mà lên tiếng.

“Giúp đỡ nhau nhé, Satsuki.”

“Mong cậu giúp đỡ, Satsuki.”

Nghe được thứ mình cần, vẫn giữ nguyên tư thế, cô bạn ngẩng đầu lên cười vui vẻ luôn cho được.

“Yay! Celina, Kaede! Mình yêu hai cậu nhất!”

Một mối quan hệ mới vừa chớm nở.

Cơ mà, mình muốn đi gặp tiền bối quá! Không biết anh ấy giờ này đang ở đâu nhỉ?

-

Trường cao trung Seihei rất rộng, nó có hai dãy nhà chính được đặt vuông góc với nhau và rất nhiều khu vực nhỏ lẻ, số lượng học sinh cũng nhiều. Điều này khiến việc tìm ra tiền bối thật chẳng dễ dàng gì cả.

“Không biết anh ấy ở đâu ta?” Tôi lẩm bẩm trong lúc loanh quanh luẩn quẩn ở khu vực căng tin đông đúc dòng người. “Thật là, trốn đi đâu không biết. Sắp hết thời gian ở trường rồi đấy anh à.”

Ngày đầu khai giảng học sinh chỉ có đến trường nửa ngày là được về. Trong lúc chờ đợi thầy cô chuẩn bị mấy tập sách vở cho đầu năm, những học sinh năm nhất có thể tận dụng khoảng thời gian đó làm quen với nhau hơn, hoặc là tham quan trường chẳng hạn.

Cơ mà tôi đây cũng chẳng quan tâm hay mặn mà mấy cái chuyện đấy làm gì cả. Cái duy nhất mà tôi để tâm ở ngôi trường này bởi nó là nơi anh ấy theo học. Tiền bối Minoru yêu dấu của tôi đang hiện hữu tại đây. Duy chỉ có vậy. Mọi thứ khác đối với tôi tại đây chỉ mang tính chất xã giao thông thường.

“Khéo phải đến hỏi chị Alisa luôn á trời…”

Thú thật thì tôi cũng chẳng rõ những thói quen của tiền bối lúc ở trường cho lắm, vì đây là lần đầu tôi và anh ấy chung một mái trường. Thật hạnh phúc! Cơ mà chỉ có mỗi việc cỏn con cỡ này mà làm phiền chị ấy thì không hay tí nào. Có lẽ tôi nên đi hỏi trực tiếp những người bạn thân của anh ấy thì hơn. Hình như năm nay tiền bối vẫn học lớp C thì phải.

Nghĩ thế, tôi rời khỏi căng tin nhộn nhịp tiếng người mà hướng về nơi anh ấy đang học tập. Tuy nhiên chân chỉ rảo bước được một hồi trên dãy hành lang khu năm nhất, tôi chợt thấy cô bạn năng động vẫy tay với mình cạnh khung cửa lớp. Hai người, ba cặp sách, Satsuki và Kaede nhanh chóng tiến về chỗ tôi.

“Của cậu này Celina, giờ tụi mình về chung nhé!”

Satsuki nhanh nhảu đưa tôi chiếc cặp với độ nặng đã khác ban sáng, có vẻ mọi thứ đã tươm tất cả rồi.

Tôi nhận lấy nó rồi mở lời cảm ơn. “Tớ cảm ơn nhé.”

“Không có chi!” Satsuki nở ra một nụ cười xinh xắn.

Tôi định lấy đại một lý do nào đó để nán lại đây thêm chút nữa. Tuy nhiên nhìn Kaede trưng ra cái biểu cảm không mấy vui vẻ thế này, thì tôi nghĩ mình cũng chẳng mất nhiều thời gian lắm đâu. Hẳn là những chuyện liên quan đến tiền bối mới khiến cô bạn tốt của tôi đây tỏ ra bực bội tới vậy.

Tôi quay sang Kaede đang nghịch ngón tay với khuôn mặt lầm lì mà hỏi.

“Sao vậy, trông cậu có vẻ không vui.”

Cậu ấy nhún đôi vai, miệng buông tiếng thở dài chán nản.

“Hà... thằng anh của tớ đang bị người ta đồn thổi tứ tung khắp nơi rồi kìa Celina. Mới ngày đầu mà đã tồi tệ như vậy rồi. Thật chẳng ra làm sao cả.”

Đó, thấy chưa? Tớ lại chẳng rõ cậu quá cơ. Nhưng mà là điều gì mới được nhỉ?

Với giọng điệu nhỏ, Satsuki bổ sung thêm thứ tôi đang thắc mắc trong đầu.

“Thấy mọi người bảo tiền bối Izumi nặng lời với một chị gái lắm… Còn khiến chị ấy phải bật khóc nức nở nữa…”

Ôi trời! Điều này đúng là không ngờ thật.

Theo như tôi được biết thì tiền bối từ trước đến nay chưa hề nặng lời với con gái hết cả. Chứ đừng nói đến là làm cho họ phải đổ lệ. Kể cả khi con người của anh có dần thay đổi, có dần trở nên cộc cằn đi chăng nữa, thì việc hạ mình khiêm nhường trước phái nữ gần như là bản năng của tiền bối rồi. Anh ấy tốt bụng đến mức như vậy đấy.

Còn riêng trong trường hợp lạ thường này đây, thì chỉ có duy nhất một người con gái có thể khiến tiền bối mất bình tĩnh tới vậy - bóng hình thân quen năm nào mà tôi đã trông thoáng qua trong hội trường… Và cả vài ngày trước ở ga tàu điện nữa mới chết chứ. Thật sự là lúc đó tôi cũng bất ngờ lắm đấy.

“Chắc tớ phải đi xin lỗi chị ấy quá! Thằng anh chết tiệt này!”

Không. Tớ không nghĩ vậy đâu Kaede. Việc này cũng chỉ là chuyện sớm muộn với cậu thôi.

Nên tớ đây, cô bạn thân tri kỉ tốt nhất của cậu - sẽ giúp cậu đẩy nhanh lộ trình của mình nhé. Cậu sẽ mau chóng trút bỏ được nỗi bực tức này và cảm thấy thỏa mãn nhanh thôi. Tớ đảm bảo luôn đấy. Hì hì!

“Ra đó là tiền bối Minoru à... Tớ cũng thoáng nghe qua được lúc ở căng tin, nhưng tớ lại không nghĩ đó là anh ấy…”

Trời ạ! Không biết từ bao giờ tôi đã trở thành con người nói dối mà không có lấy một cái chớp mắt như vậy rồi. Hư quá! Thật là tội lỗi quá đi!

Đầu hơi cúi nhẹ, tôi đeo lên mình nét mặt đượm buồn rồi nói tiếp. “Hình như tớ có nghe thoáng qua được tên của chị ấy…”

Kaede quay về phía tôi trong khi Satsuki cất lời.

“Là ai vậy Celina?”

“Nếu tớ nghe không nhầm, thì chị ấy tên là Mihara Yuriko thì phải.”

Tôi cố tình nén nhỏ giọng mình xuống, chỉ để hai người họ nghe một cách mập mờ. Điều này sẽ làm tăng thêm độ nghiêm trọng của vấn đề.

“Hửm? Mihara… Yukiko á? Tớ nghe không rõ cho lắm. Cậu nói lại được không?” Satsuki nghiêng đầu thắc mắc, nhưng Kaede đây lại hoàn toàn khác.

Như tôi mong đợi, cậu ấy đột nhiên bấu chặt hai tay vào vai tôi với thái độ có phần hối hả.

“Ý cậu là Mihara Yuriko?”

Tôi nặn ra một ánh nhìn lo lắng trên gương mặt.

“À, ừm… Phải… Có chuyện gì sao Kaede?”

Nghe thế, Kaede lập tức buông tay khỏi người tôi, đầu khẽ quay sang trái cùng cặp chân mày nhíu hẳn xuống. Trông cô bạn lúc này lộ rõ dáng vẻ thù địch.

“C-Có chuyện gì với chị ấy sao Kaede…? Trông cậu có vẻ không thoải mái khi nghe thấy cái tên đấy lắm…” Satsuki gặng hỏi với nét mặt rụt rè, còn Kaede đây thì lại gằn giọng mình xuống. Cô bạn nhăn mặt hung dữ trước khi cất lời mình.

“Tớ có quen chị ta.” Cậu ấy nheo chặt đôi mắt mang màu lục bảo kia, nét mặt càng trùng xuống hơn, giọng lại càng thấp hơn nữa. “Con ả chó chết Yuriko đó từng lừa tình thằng anh của tớ vào hơn một năm về trước. Có chết tớ cũng không đời nào tha thứ cho con khốn đó.”

“Hi!” Câu từ băng giá được phát qua miệng Kaede khiến Satsuki đứng kế bên phải giật nảy cả mình lên.

Trời! Bình tĩnh nào! Gì mà nặng lời thế hỡi cô bạn thân của tớ ơi! Biểu cảm của cậu làm Satsuki tái mét mặt mày rồi kìa. Đáng sợ thật chứ! Thật là hung dữ quá đi à! Cơ mà cũng dễ thương lắm á! Quả đúng là em gái ruột của tiền bối có khác nhỉ! Hì hì!

Kaede vội bỏ nhanh chiếc cặp sách trên vai mình xuống rồi dúi vào tay Satsuki đang run rẩy sợ sệt.

“Cầm giúp tớ Satsuki.”

Nhận lấy nó, Satsuki ấp úng khuyên ngăn. “C-Cậu định đi đâu vậy…? Không phải giờ là lúc ba đứa mình nên về cùng nhau sao? Tớ nghĩ chúng mình nên về bây giờ thì tốt hơn. Tớ thấy cậu lúc này không được bình tĩnh ch…”

“Tớ đang rất bình tĩnh Satsuki.” Ngắt lời cậu ấy, Kaede cất lời dứt khoát. “Và tớ có chuyện cần phải làm. Cậu và Celina cứ về trước cũng được.”

“Cậu ổn chứ…” Tôi vờ như lo lắng mà hỏi, Kaede đáp ngay tắp lự. “Tớ ổn Celina. Thế nhé.”

Bỏ hai đứa tôi lại, Kaede chạy thật nhanh, xuyên qua từng bóng người trên dãy hành lang mà hướng về phía cầu thang - nơi dẫn đến khu học tập của năm hai ở tầng trên.

Satsuki run rẩy mà quay sang nhìn tôi, vẻ mặt như muốn nói rằng "chúng mình phải làm sao giờ" vậy.

Tôi bình tĩnh nhìn cô bạn hai tay ôm lấy cặp sách của Kaede mà nhẹ giọng.

“Mình cũng đi thôi, Kaede là bạn thân của hai đứa mình mà.”

Câu trả lời đã có, Satsuki gật đầu mình, rồi hai đứa tôi di chuyển nhanh tới chỗ Kaede vừa mất dạng.

Trước mặt tôi giờ này, Satsuki đang bước từng bước vội vã trên cầu thang, còn tôi đây thì lại ung dung thong thả đến lạ.

Thành thật thì giờ, tôi chẳng hề có lấy một chút quan tâm gì tới việc con sóc nhỏ mít ướt năm nào sắp phải đi bán muối hết cả. Cậu ấy muốn chăm sóc nó ra sao mà chẳng được. Tôi không quan tâm về điều ấy. Trong lòng tôi bây giờ chỉ muốn gặp tiền bối sớm thôi à! Để còn được trò chuyện và về nhà cùng anh ấy nữa! Có nhiều điều tôi muốn nói với anh ấy trong buổi ngày đầu nhập học này lắm!

Và nhé, nếu tôi dự tính không lầm, thì sau sự việc sắp tới đây, tôi khéo khi lại được ở riêng với tiền bối nữa cũng nên!?

Hì hì!

Đáng mong chờ thật chứ!

Chương 05: Thật đấy, chuyện quái gì đang xảy ra vậy?

Bằng một cách thần kỳ nào đó, tôi đây đã trở thành tâm điểm chú ý của cả trường ngay trong lễ khai giảng đầu năm học.

Đúng là ảo diệu.

Công nhận là bộ phận mạng lưới thông tin chạy bằng cơm ở cái trường này tốt thật đấy. Chỉ mới sau chừng mười phút to tiếng với Mihara dưới khuôn viên trường lác đác vài nhóm người thôi, thế mà giờ tôi đây đang bị quá trời những con mắt dòm ngó trên dãy hành lang khu năm hai rồi này.

Tôi đi đến đâu thì ánh nhìn xung quanh rọi vào mình đến đó, chúng nó nhìn tôi cứ như kiểu đang nhìn đống rác vậy. À, và còn kèm thêm cả những lời bàn tán xì xào về độ cặn bã của tôi nữa mới hay chứ. Kiểu như:

“Là thằng này đó hả? Mới sáng tao vừa thấy nó đi cùng ba em gái xinh tươi xong mà giờ đã làm con gái người ta phải khóc rồi cơ à?”

“Nghe đâu đấy cô gái đó mới chuyển đến trường mình thì phải. Thật đúng là thằng sở khanh rác rưởi mà.”

“Tao còn thấy nó tát vào mặt cô ấy nữa đấy. Thằng khốn này vũ phu thật chứ.”

Ôi mẹ cái thằng cha béo ú này?! Mày kiếm đâu ra ba cái cái lời xàm xí như vậy thế hả? Anh mày còn chưa động chạm đến một miếng da nào trên vùng má mịn màng của cô nàng nữa đâu đấy? Thế mà mày còn dám thở ra rằng anh tác động vật lý lên mặt cô ấy á hả? Xạo chó riết quen thân. Anh lại cắt lưỡi của mày luôn bây giờ.

“Hà…” Tôi lê chân mệt mỏi lướt qua vài thằng lớp D mà buông tiếng thở dài.

Tóm lại là như vậy đấy. Cứ miệng thằng này truyền qua miệng thằng khác, và thế là giờ đây tôi đã trở thành một đứa tệ bạc với phụ nữ trong mắt mọi người, theo nhiều kiểu xuyên tạc oái ăm. Ấn tượng thật.

Hiệp hội bảo vệ phụ nữ trên thế giới tát thẳng một gáo nước lạnh vào mặt tôi, như muốn nói với tôi rằng:

Sao nào chú em? Tận hưởng cảm giác chán ghét kinh tởm của mọi người xung quanh vui chứ? Ui trội ôi! Danh tiếng của chú em đang tăng quá trời rồi nè! Ahihi!

Với dăm ba cái lời móc mỉa đó, tôi xin chân thành mà thưa rằng:

Nổi tiếng nào mà chả là nổi tiếng. Nếu các người nghĩ điều này sẽ khiến tôi mang tiếng xấu với phái nữ trong trường thì tôi nói luôn. Anh đây hoàn toàn không có một chút quan tâm về điều đó, biết không hả? À ha! Vì lẽ vậy, nên các người nhanh trải thảm đỏ cho từng tấc đất tôi đặt chân lên vào giờ này là vừa đi nhá! Nhanh nhanh lên đấy nhé! Còn giờ thì, Adieu!

Tôi gật gù cái đầu mà hài lòng, bỏ ngang mấy đứa nhiều chuyện hai bên cánh đang rôm rả. Thả lỏng người, tôi dửng dưng lê chân đến chỗ cái máy bán nước tự động được đặt ở khu đầu vào hành lang năm hai.

Tới nơi, tôi đút xu vào máy, nhìn vào bên trong khung kính dày rồi đưa tay phải lên cằm tỏ vẻ trầm ngâm.

“Chắc cô ấy vẫn thích vị đó nhỉ!? Mà cũng hơn một năm rồi… Khéo khi Mihara lại thích loại khác cũng n…”

“Này, mày là cái thằng cặn bã vừa làm bé cưng của bọn anh khóc đấy hả?”

Giọng một thằng cha đực rựa to tiếng ngắt lời của tôi. Việc hắn nói tôi là một đứa cặn bã thì cũng chẳng sao, bởi lúc này thì đến cả bản thân tôi còn công nhận điều đó luôn mà. Nhưng có điều, cái vế sau của nó làm tôi có chút để tâm. Cái từ "bé cưng" là ám chỉ Mihara đấy hả!?

Tôi ngoảnh nhẹ đầu sang phải.

Trước mắt tôi lúc này có ba đứa cao chừng mét bảy mét tám gì đấy đang muốn kiếm chuyện với tôi. Mấy thằng này tôi đoán là năm ba, vì khu năm hai tôi lướt qua hàng ngày chưa bao giờ thấy mặt tụi nó cả. Và nhìn vào đồng phục xuềnh xoàng và tóc tai pha đủ thứ màu vuốt keo các kiểu của ba cái thằng này thì chả có ai dám nói đây là học sinh gương mẫu cả đâu. Chắc kèo lũ này là mấy khứa tai tiếng trong trường. Dây vào bọn này chỉ tổ phiền phức. Và hơn hết là bây giờ tôi cũng đang rất vội nữa, sắp tan trường tới nơi rồi.

“Tôi giờ đang vội lắm, hẹn khi khác nhé ông anh.”

Nói rồi, tôi quay người bấm nút, cúi người lấy hai lon nước mát rồi tạt ngang qua đám chúng nó để tiến lên sân thượng. Tuy nhiên cái lũ sặc mùi đầu gấu này đâu có dễ gì để tôi qua như vậy, một thằng trong số tụi nó chặn đường tôi.

Đứng ở giữa, thằng có dáng người to con với kiểu tóc đen pha vàng nhếch mắt nhìn tôi rồi hắng giọng.

“Mày láo quá nhỉ? Tính bơ tụi tao luôn đấy à? Có biết bọn anh cầm trùm cái trường này không hả thằng ranh?”

“Ông anh nhìn mặt tôi có tí quan tâm nào không hả?”

Tôi nhìn thằng đó mà nói. Đứa chắn trước mặt tôi chợt xếch cái cà vạt trên cổ áo tôi lên, hắn lườm mắt.

“Cẩn thận lời nói của mày đấy, ranh con.”

Đáp lại cái nhìn như muốn ăn tươi nuốt sống kia, như một bản năng, tôi đây chỉ thả ra một cái nhếch mép đầy cao ngạo. Và rồi, chuyện gì đến cũng đến, nắm đấm của thằng đó chợt vung lên ngang tầm mắt tôi, tuy nhiên thì nó đã được thằng ở giữa có hào quang là trùm sỏ ngăn lại.

“Nay là khai giảng, tao không muốn to chuyện.” Hắn thấp giọng. “Bỏ tay khỏi người nó, Ken.”

Theo lời gã đó, sau một cái tặc lưỡi, thằng tên Ken này cũng thả cái cổ áo nhăn nhúm của tôi ra rồi lùi lại.

Thằng vừa mở miệng gửi tôi một cái nhìn thích thú, giọng điệu của nó chất đầy sự giễu cợt.

“Chà chà! Chú em cũng được đấy chứ. Nhưng mà anh nói cho chú nghe này.” Gã tiến lại, đặt một tay lên vai tôi rồi nhoẻn miệng cười. “Lần tới mà còn làm thiên thần của anh phải khóc là anh giết đấy nghe chưa. Và hãy nhớ là từ giờ tránh xa con bé đó ra dùm anh nhé.”

Thật chướng mắt.

Nói thẳng luôn là tôi đây cũng chẳng ngại va chạm với cái đám hách dịch này đâu, tuy nhiên bây giờ tôi cần nên im lặng mà cắn răng chịu đựng cho nó ra oai. Bởi hiện tôi đang rất vội, Mihara còn đang đợi tôi trên sân thượng nữa.

“Vâng, vâng. Em xin lỗi đại ca ạ. Đại ca là nhất ạ.”

Nhưng mà chết mẹ! Cái chất giọng õng ẹo đầy mỉa mai của tôi sao giờ này nghe nó ngứa đòn quá!

“Thằng chó này.” Thằng đứng cánh phải im hơi nãy giờ mới cất lời. Đứa trùm sỏ cười phá lên một tiếng rồi bỏ tay khỏi vai tôi. Hắn nhìn tôi mà gật gù cái đầu đen pha vàng của mình, xong cả lũ chúng nó cũng chịu buông tha cho tôi mà lê gót chân xuống tầng dưới.

Tôi thả ra một tiếng thở dài mệt mỏi khi phiền phức đã qua. Với hai lon nước trên tay, tôi nhanh nhảu bước vội lên sân thượng của trường.

Tới nơi, tôi mở cửa rồi bước vào.

Đập vào mắt tôi lúc này là bầu trời trong xanh cùng những tia nắng nhẹ xuyên qua hàng rào chắn mà rọi xuống nền sân. Những bồn cây xanh nhỏ phủ bóng râm cùng vài chiếc ghế gỗ phẳng rải rác xung quanh. Không khí mát mẻ thoáng đãng của nơi này chưa bao giờ khiến tôi phải thất vọng cả.

Làn gió mùa xuân thổi nhẹ, khẽ lay hai lọn tóc nâu nhỏ mượt mà của nữ thần đung đưa phía trước phần ngực nở nang. Một sân một bóng người, dưới bóng râm, Mihara yểu điệu ngồi lên chiếc ghế gỗ dài, hướng ánh nhìn đăm chiêu kia về phía chân trời. Tuy không biết rằng giờ này ẩn sâu trong đôi mắt hổ phách to tròn kia đang nghĩ ngợi điều gì.

Nhưng mà, nhưng mà nhé. Nói thật này. Ai đó tuyển ngay cho tôi một tay họa sĩ hạng nhất ngay bây giờ luôn đi! Mất bao nhiêu thóc lúa đạn dược tôi đây cũng chịu hết! Trời đất!

Cái khung cảnh mỹ nữ đăm chiêu trong sắc xuân ngây ngất lòng người này thì tôi thách đứa nào dám bĩu môi chê bai được luôn đấy. Chết thật! Không thể tin nổi là tôi vừa làm người con gái thơ mộng trước mặt đây phải rơi lệ luôn đấy. Chết tiệt thật!

Sau một khắc ngắn choáng ngợp, tôi nhanh chân bước tới chỗ Mihara rồi chìa lon nước đào cạnh mặt cô nàng.

“Của cô này.”

Nghe thấy giọng tôi, như trở về thực tại sau chuyến du ngoạn đâu đó trong tâm trí, Mihara quay sang tôi rồi mở miệng.

“Đợi tớ chút.” Cô nàng loay hoay bên túi áo trái của mình.

Nhưng có điều, chưa để Mihara lấy ra một đồng xu nào, tôi liền vươn tay đưa ngay lon nước tới trước mặt cô ấy. Mihara nhìn tôi ấp úng.

“Th-Thế này thì đâu có đ…” Chưa để Mihara nói hết câu, tôi dí lon nước mát vào bên má trái của cô, người Mihara liền run lên nhè nhẹ.“Hi ya!” Ối chà, tiếng kêu dễ thương gì đâu.

Mihara rụt rè đưa hai tay nhận lấy lon nước đào với đôi má ửng đỏ như trái cà chua chín mọng.

“Tớ cảm ơn.”

“Thật tình. Vẫn lì như ngày nào.” Tôi nhẹ miệng phàn nàn rồi ngồi xuống cạnh cô ấy, bật nắp lon cà phê nâu của mình rồi đưa lên miệng nhấp một hụm nhỏ.

Ở phía cánh phải, Mihara không uống lon của mình mà cứ nhìn tôi thôi. Bị cô bạn gái cũ của mình nhìn chằm chằm như vậy, điều này làm tôi cảm thấy hơi khó xử thế nào ấy. Tôi quay mặt sang phải mà cất giọng.

“Sao vậy? Mặt tôi có dính gì à?”

“À không…” Đáp lại tôi, ánh mắt cô nàng có chút ngạc nhiên. “Chỉ là tớ thấy hơi lạ khi cậu lại uống cà phê thôi…”

“Vậy hả.” Tôi quay mặt về trước rồi tiếp tục đưa lon cà phê lên miệng.

Thú thật thì điều Mihara cảm thấy lạ là hoàn toàn có thể hiểu. Bởi trước cái ngày chúng tôi chia tay, thì tôi đây phải nói là một đứa không chịu nổi vị đắng của cà phê. Thậm chí là đến cả ngay cà phê sữa đi nữa thì chúng vẫn cực kì khó uống đối với tôi. Bởi cái thằng trẻ trâu Minoru hồi đó chỉ trung thành với mỗi lon nước dâu của hắn thôi à.

Thế mà, chỉ có vài ngày sau khi tôi bị Mihara đá ấy, tôi đây đã liều mình tu sạch hết nửa hộp cà phê đen của bố luôn mới ảo chứ. Song, kết quả là tế bào phản đối cà phê trong tôi đã nổi trận lôi đình, và đống dịch đen kinh tởm trong dạ dày tôi đã có dịp chiêm ngưỡng thế giới xinh đẹp bên ngoài. Cụ thể là sàn nhà sạch bóng mà con em gái tôi vừa chổng mông lau ì ạch hồi sáng.

"Ọe, ục… Cứu, cứu anh Kaede… Bụng anh nó… ọe…"

"Đ-Đùa em đấy à?! Anh mà cũng uống được thứ này sao hả anh trai?! C-Coi nào…"

Cơ mà chẳng hiểu sao giờ này tôi lại nhớ đến cái cảnh con bé Kaede hốt hoảng, ba chân bốn cẳng chạy vặt đủ thứ khi tôi nôn thốc nôn tháo ra nền nhà bởi mấy gói cà phê đen đó nữa… Mẹ ơi! Xấu hổ vãi chưởng!

Trong khi tôi đang vu vơ nhớ lại quá khứ tủi nhục, Mihara trầm ngâm một hồi trước khi nhẹ giọng mình.

“Nhưng Minoru vẫn nhớ được tớ thích nước đào thế này… Nó khiến tớ vui lắm…”

Nghe thế, tôi thả ra một hơi thật dài rồi quay sang cô nàng đang dán mặt vào lon nước đào kia mà than thở.

“Này nhé Mihara, tôi đây mới mười sáu tuổi thôi đấy. Vẫn là độ tuổi thiếu niên phát triển khỏe mạnh đấy. Mới có hơn một năm mà nghe cô nói vậy làm tôi cảm giác cứ như mình là mấy ông lão gần đất xa trời vậy. Bộ nữ thần Mihara đây đang xem thường trí nhớ của con đấy hả!?”

Mihara nhìn tôi bỡ ngỡ, đặt lon nước xuống ghế, hai bàn tay cô nàng xòe rộng trước ngực cùng cái đầu lắc trái phải liên tục.

“Kh-Không có! Tớ biết Minoru là người có trí nhớ rất giỏi mà!” Mihara cúi nhẹ đầu, giọng nhẹ hẳn xuống. Tôi trông thấy được ánh nhìn dịu dàng năm nào của cổ. “Chỉ là tớ thấy mừng thôi…” Và cũng đừng có ỉu xìu xuống ngay tức khắc như vậy chứ. Cô làm tôi bắt đầu thấy áy náy hơn rồi đây này.

“Mà… dù đã nói rồi, nhưng tôi vẫn muốn nói lại thêm lần nữa.” Đặt lon cà phê còn lưng chừng xuống ghế, tôi chắp tay cúi sâu đầu trước một Mihara có phần rầu rĩ trước mặt. “Xin lỗi vì đã to tiếng khi nãy nhé! Thật sự là quả óc tôi lúc đó nó ngáo thật rồi Mihara! Nên là… làm ơn tha lỗi cho tôi nhé! Làm ơn!”

“A… Không không! Tớ mới là ng…”

Tôi ngắt lời Mihara mà ngẩng mặt lên. “Cô có thể tát tôi hay đấm đá tôi thỏa thích, miễn sao nó giúp cô bớt trưng ra cái nét mặt đưa đám đó là được. Nào, tới đi Mihara!” Nhắm tịt mắt mình lại, tôi kê tay lên đùi sẵn sàng mà chịu trận như một người đàn ông đích thực.

Tuy nhiên sau chừng bốn giây yên ắng, cái tôi nhận lại chỉ là tiếng cười khúc khích của cô nàng xinh đẹp trước mặt.

“Ahaha! Gì vậy chứ…” Tôi cảm nhận được bàn tay mềm mại của ai đó áp lên hai bên má của mình. Mở mắt mình ra, tôi sững sờ ngạc nhiên trước ánh nhìn đầy trìu mến và nụ cười thiên sứ trước mặt. Mihara âu yếm nhìn tôi, cổ cất lời dịu dàng. “Rồi đó Minoru!”

Trời… Trời má?! Cái quái gì đây chứ?!

Tôi luống cuống vội tách mặt khỏi hai bàn tay với độ mềm mại thần thánh kia. Người quay ngoắt sang bên trái, tôi với tay tu ực phát một, lon cà phê nâu của tôi vừa bốc hơi trong thoáng chốc. Mihara chỉ biết cất tiếng cười khúc khích.

Thật sự là, ngay cả khi lập trường độc thân của tôi có vững chắc và kiên cố thế nào đi chăng nữa. Ngay cả khi không hề có một chút cảm giác trai gái nào ở đây đi chăng nữa. Thì tôi, Izumi Minoru - một thằng con trai với chủ nghĩa bi quan về tình yêu trai gái đây - vẫn còn đâu đó cảm giác rộn ràng khi đột nhiên bị các cô gái xinh đẹp như Mihara sờ lên mình với khoảng cách gần đến thế. Hệt như là lúc nhỏ đàn em Celina của tôi từng sán lại gần tôi kiểu này vậy. Cơ bản thì tôi vẫn là đàn ông con trai cả mà. Trách sao được...

Mà… cô ấy vẫn còn gọi tên của mình à trời…

Đưa tay xuống, lấy lại sự bình tĩnh, tôi nhìn vào lon cà phê rỗng tuếch bên dưới mà nhẹ giọng.

“Cô vẫn còn gọi tên tôi sao Mihara?”

“Không phải Minoru lúc ở lớp trước đó cũng gọi tên tớ đó thôi… Tớ nghĩ hai đứa mình có th…”

“Xin lỗi.” Dù không biết cô nàng định nói điều gì, nhưng tôi cảm giác rằng mình không muốn nghe điều đó cho lắm - nên tôi chen lời mình vào. “Đó chỉ là thói quen cũ của tôi thôi. Vậy nên Mihara, cô không cần ép mình phải gọi t…”

“Tớ không có ép!”

Tôi ngoảnh mặt nhìn cô ấy đầy ngạc nhiên sau thanh âm mạnh mẽ ấy. Và rồi, đập vào mắt tôi giờ này đây.

Người bạn gái đầu tiên của tôi sau bao tháng ngày trắc trở - cô cựu bạn gái ba ngày xinh đẹp ngời ngợi của tôi sau bao kỷ niệm đẹp đẽ đã lụi tàn - lại đang nhìn tôi bằng ánh mắt thật cương quyết biết nhường nào.

“Tớ không hề có ép bản thân hay gì cả Minoru. Không có một tí nào hết! Việc tớ chuyển đến đây cũng là để đối mặt với quá khứ hèn nhát của tớ, đối mặt với con người yếu đuối của tớ, và để gặp cậu, Minoru. Tớ muốn hai đứa mình lại trở về như trước kia đã từng. Mặc dù nó thật tồi tệ với một người đã nói lời chia tay với cậu mà không một lý do. Nhưng tớ vẫn muốn nói điều đó, Minoru. Và tớ còn một điều quan trọng nữa muốn nói với cậu… Về nguyên nhân gốc rễ của mọi chuyện cho cái lần đó…”

“Kh-Khoan đã nào... Ý cô là lý do mà cô chia tay tôi hồi đó ấy hả?” Tôi thắc mắc trong lúc sững sờ, còn Mihara thì gật đầu cái rụp. “Phải.”

Một đống thông tin khó hiểu đổ ập vào đầu tôi, nó làm tôi cuống cuồng.

“Ch-Chờ chút Mihara. T-Tôi cần phải…”

Tôi càng bối rối bao nhiêu, thì Mihara lại càng nghiêm nghị bấy nhiêu.

“Nghe này Minoru!”

Chưa để não tôi kịp load, lấy vội một hơi ngắn xong, Mihara hạ giọng xuống rồi nhìn thẳng vào đôi mắt ngỡ ngàng của tôi rồi cất giọng.

“Trong quá khứ hơn một năm về trước… không. Thậm chí còn lâu hơn cả vậy. Minoru, có một người đã luôn bám đ…”

Cạch! Tiếng cửa sân thượng vang lên một tiếng đến nhức tai khiến hai đứa tôi giật nảy mình. Vì lẽ đó mà tôi cũng chẳng nghe rõ được hết những lời Mihara đang nói.

Và rồi, từ phía lối vào sân thượng cánh trái, một cô nữ sinh xinh đẹp với mái tóc vàng mượt mà cùng đôi mắt mang màu lục bảo đang tiến tới chỗ hai đứa tôi bằng những bước chân vô cùng nóng vội. Khuôn mặt cô gái lúc này chỉ toát lên một màu bi phẫn cùng cực - như thể cô đang nhìn thấy kẻ thù truyền kiếp của đời mình vậy.

Và cái nét mặt lạ thường mà tôi chưa bao giờ được thấy này…

“Kaede… Chị…” Mihara ngạc nhiên đứng lên đối diện cất lời với cô, thế nhưng…

Chát! Thanh âm phũ phàng vang vọng cả khu sân thượng yên tĩnh.

Gương mặt tuyệt trần của Mihara quay ngoắt sang hẳn một bên, người thì cũng ghìm hẳn xuống sau cú tát toàn lực vừa rồi của cô gái đứng trước mặt.

Cô ta nhăn mặt hết cỡ mà nghiến răng.

“Đừng có gọi tên của tôi như vậy, con khốn!”

Con em gái chết tiệt của tôi…

Nó đang làm cái quái gì vậy!?

Giao đoạn (1)

Thằng anh tôi là một đứa kém duyên, hoặc thậm chí còn tệ hơn cả thế.

Tôi cũng chẳng biết vì nguyên cớ gì mà Minoru lại đáng phải nhận những điều như thế cả. Bốn cuộc tình thì đi tong lẫn cả bốn, cứ như thể nữ thần tình yêu đang cố chối từ anh ấy vậy.

Điều này không phải quá kì lạ hay sao?

Cho dù anh trai tôi có ngoại hình ưa nhìn tới vậy? Dù anh ấy luôn vui vẻ hòa đồng tới vậy? Học hành cũng ổn áp tới vậy? Ờ, mặc dù đầu óc có hơi sửu nhi một xíu, nhưng Minoru thời đó luôn có một tinh thần nhiệt huyết và khiếu hài hước thiên bẩm tới vậy kia mà? Thằng anh chết tiệt mà tôi coi như em trai mình luôn là tâm điểm chú ý của mọi người kia mà? Vậy thì cớ sao chứ? Chết tiệt! Chết tiệt! Chết tiệt!

Hà… phải nói sao nhỉ? Trên cương vị của một người con gái, thì tôi cũng phải thành thật mà thú rằng:

Điều này thật sự rất nhảm nhí.

Vô cùng nhảm nhí.

Nếu không phải vì là em gái ruột thì tôi đã giật Minoru cho riêng mình rồi gắn cho anh một cái vòng cổ xinh xắn từ đời nào luôn rồi. Hơi đâu mà để anh ấy ba chân bốn cẳng chạy lông nhông ngoài đường chơi trò anh hùng như vậy chứ. Mấy con bitch chó chết! Bộ mắt nhìn người của chúng mày là bể cá cảnh đấy hả? Chết tiệt cả đám chúng mày nữa! Bà giết hết!!!

Hà… Cái số má ba chấm của anh với phụ nữ thì chỉ có thể miêu tả bằng ba từ "xui tận mạng" thôi anh trai à. Em nghĩ chẳng còn từ nào hợp hơn ba cái từ đó đâu.

Còn vì sao mà tôi càm ràm về đống ở trên ư? Coi nào… tôi nên bắt đầu từ đâu nhỉ? À, phải rồi. Mối tình đầu của anh ấy - con ả Marin chết tiệt!

Để mà nói thì mọi chuyện bắt đầu vào mùa thu năm anh ấy học lớp 7, ngày cuối tuần.

“Gì mà ăn mặc diện thế, hôm nay anh định tỏ tình với chị ấy đấy à?”

Trước cửa nhà, Minoru mang trên mình bộ quần áo lịch lãm hơn hẳn ngày thường, đầu tóc cũng được chải chuốt các kiểu, nói chung là nhìn rất bảnh và ngon ăn. Vừa thắt vội dây giày, Minoru vừa ngơ ngác nhìn tôi rồi ấp úng.

“Kh-Không có…” Anh ấy quay mặt đi tránh ánh nhìn ngây thơ của tôi. “Hôm nay anh chỉ đi chơi với cậu ấy thôi…”

Thật sự thì cái tật mỗi khi dóc tổ là anh ấy lại quay phéng mặt đi đúng thật chẳng thể nào sửa được cả.

Biết sẵn điều anh ấy định làm cho ngày hôm nay, dù lúc đó tôi có hơi dỗi trong lòng, nhưng tôi vẫn nhào tới rồi nhảy cóc lên lưng Minoru, bám thật chặt lấy anh cùng nét mặt vui vẻ. Minoru lúng túng cố gắng tìm cách gỡ đôi tay nhỏ nhắn đang quấn chặt lấy cổ anh ra, nhưng mà đâu có được.

“N-Này Kaede! Em đang làm gì thế hả? Có biết giờ này anh đang vội lắm không?”

“Là bùa may mắn đó anh!” Chất giọng ngây thơ hồn nhiên của tôi thời đó quả thật là rất đỉnh.

Minoru quay nét mặt chấm hỏi ấy về phía tôi rồi “Hả?” lên một tiếng. Còn tôi thì chỉ nở nụ cười tươi rói trước mặt anh mà không hề đáp lại. Tiếp tục việc còn dang dở, Minoru quay mặt lại hí hoáy với đôi giày của mình, miệng lẩm bẩm thật nhẹ.

“Đúng là con bé kỳ quặc.”

Thật sự thì thằng anh tôi cái thời đó vẫn còn khá ngốc nghếch, đặc biệt là những vấn đề liên quan đến tâm tư con gái. Ngốc lắm luôn ý trời. Độ tinh tế của anh ấy đối với con gái nó cũng tương đương với hình dáng của quả trứng gà vậy. Tôi còn chẳng nhớ nổi số lần đám bạn của mình đã nói với tôi điều đó bao nhiêu lần rồi nữa kìa. Trời đất!

Cơ mà nói vậy thôi, chứ nó cũng rất ngộ nghĩnh và được lòng nhiều người bạn của tôi lắm. Mà tôi cá rằng ai là con gái thì cũng chẳng thể ghét nổi điều đó đâu.

Chuẩn bị tươm tất mọi thứ, vác theo tôi trên lưng, Minoru bước tới phía cổng nhà. Tôi nhảy xuống khi chân anh bước ra khỏi cánh cổng, đưa tay phải lên ngang mặt, ngón giữa và ngón trỏ giả bộ cái càng cua rồi cười vui vẻ chân thành chúc anh ấy.

“Chúc anh trai ngờ nghệch của em cưa đổ được chị ấy nhé!”

“C-Con bé này…” Anh ấy đỏ mặt lúng túng, rồi cũng nhanh lấy lại bình tĩnh sau vài tiếng ậm ừ. Rồi cũng thành thật đặt nhẹ tay mình lên đầu tôi mà nhẹ giọng. “Anh cảm ơn.”

“Hì hì!” Tôi cúi đầu tận hưởng cái xoa đầu hạng nhất ấy.

Tách ra khỏi tôi, anh nói. “Vậy anh đi nhé.”

Tôi vẫy tay chào. “Can đảm lên nha anh trai! Nhớ mang quà về cho em đấy nhá!”

Minoru cười khổ gật đầu đồng ý rồi chạy thật nhanh tới phía ngã rẽ con đường tràn ngập sắc nắng mùa thu.

Hôm nay là một ngày đẹp trời, em tin chắc là anh sẽ thành công tốt đẹp thôi. Anh trai ngốc!

Tôi nhìn anh khuất bóng sau ngã ba đường, lòng thầm chúc cho mối tình đầu của anh thuận buồm xuôi gió nhất có thể.

Ấy thế mà, chỉ ba mươi phút đồng hồ sau đó, khi đang gặm từng miếng khoai tây chiên trên sofa, tôi chợt nghe thấy tiếng gõ cửa.

“Tới ngay đây.” Tôi nhanh nhảu tiến đến cửa phòng khách. Tôi nghĩ là đám bạn của mình lại tới chơi như mọi lần nên cũng chẳng mảy may đến bịch khoai tây trên tay làm gì cả.

Tôi đưa một miếng bỏ lên miệng trong khi mở trái cửa, thì đập vào mắt tôi giờ này là bộ dạng thất thần của anh trai tôi…

“Gì… Gì mà anh đã về rồi vậy?!” Tôi ngạc nhiên đến độ rơi cả miếng khoai chiên trên miệng xuống sàn. “ Thế còn buổi đi chơi với chị ấy thì sao?”

Bằng giọng điệu như mấy thằng vỡ nợ, Minoru hướng đôi mắt đờ đẫn kia xuống phía dưới, ngoảnh nhẹ đầu.

“À… ý em là Marin đấy hả…” Anh ấy nở ra một nụ cười nhạt chua chát. “Mối tình đầu của anh đi tong rồi Kaede à.”

Bịch khoai tây trên tay tôi chợt rơi xuống đất, vương vãi lả tả khắp nền nhà. Tôi sững sờ mà há hốc miệng.

“Nhưng mới chỉ có ba mươi phút mà?”

Đáp lại tôi, ánh mắt anh ấy càng chán nản hơn, giọng nghe càng não nề hơn.

“Ba mươi phút đấy à… haha… Thậm chí cô ấy còn chỉ dành cho anh đúng hai phút gặp mặt nữa thôi kìa. Mặc dù bọn anh đã hẹn nhau trước đó, anh đã tới chỗ hẹn sớm hơn nửa tiếng, và đã nghĩ rằng mình sẽ đi chơi với Marin cả ngày hôm nay rồi mở lời với cô ấy thật là oách. Vậy mà khi gặp anh, Marin chỉ ấp úng nói rằng nhà mình phải chuyển đi đâu đấy một thời gian dài mà anh chẳng rõ. Vì không muốn phải bỏ lỡ bất cứ điều gì khi cô ấy chuyển đi, nên anh đã mở lời ngay và luôn. Và cái anh nhận lại là một người bạn khác giới xinh đẹp mang tên Shimizu Marin đấy Kaede à. Một người bạn vĩnh hằng. Vĩnh… hằng…”

A-Anh ấy còn dang rộng hai tay lên trời trong khi cứ lẩm bẩm cái từ ‘vĩnh hằng’ đó nữa? Không ổn rồi! Tôi cần phải làm gì đó cho đứa em trai tội nghiệp này mới được.

Tôi luống cuống vội đặt hai tay lên đôi vai không còn sức sống của anh rồi hối hả cất lời. Cảm tưởng thân thể Minoru giờ này chẳng khác nào mấy con xác sống là bao cả.

“B-Bình tĩnh đi anh! Hầu hết mối tình đầu của ai cũng đều trái ngang hết cả, cho nên anh không cần phải buồn bã tới mức như vậy đâu. Nào, nghe em! Hít thở thật sâu vào!”

Chẳng buồn nghe lời tôi nói, anh ấy thở dài một tiếng mệt mỏi cùng đôi mắt đờ đẫn. Minoru gạt nhẹ tay tôi rồi lê lết tấm thân xác sống kia mà tiến về phòng của mình một cách nặng nề.

“Cái quái gì vậy chứ? Điều này không phải quá kỳ lạ sao? Trước đó hai người họ còn vui vẻ với nhau lắm kia mà?”

Tôi ngơ ra như một con ngốc, rồi cặm cụi cúi người nhặt gọn từng miếng khoai chiên đang vương vãi dưới nền nhà bỏ vào bịch túi, miệng không khỏi thét lớn.

“Đùa bà đấy à!!!”

Ngày hôm đấy, thằng anh của tôi đã tự kỉ trong góc phòng tới tận đêm muộn.

Và sau cái lần trời ơi đất hỡi đó, tôi đã quyết định rằng mình sẽ tìm hiểu kĩ hơn về những người con gái mà Minoru để ý trong tương lai sau này.

Năm tôi lên sơ trung, Minoru có quen một người con gái tên Fujiwara Nishino trên ứng dụng chat. Theo những gì tôi biết khi đọc trộm tin nhắn của anh thì có vẻ cô gái này khá vui tính, bọn họ rất hợp nhau về mặt tính cách.

Rồi cái ngày đó cuối cùng cũng tới, vào kỳ nghỉ hè năm Minoru học lớp 8, sau hai tháng chat chít qua lại với nhau thì hai người họ cũng đã có buổi gặp mặt đầu tiên.

Và để đảm bảo thằng anh của tôi không bị một con ả chết tiệt nào cú lừa như đợt trước nữa, tôi đã trở thành một điệp viên chuyên nghiệp. Nói theo kiểu không sang thì là Stalker.

Mặc cảm tội lỗi ư?

Chị đây cóc quan tâm về điều đó đâu.

Giao đoạn (2)

Một mùa hè tai hại nào đó, tiếng ve inh ỏi nơi sân vườn vang vọng cả vào trong nhà.

Nhiệt độ hôm nay thật sự rất khủng khiếp. Việc phải lao đầu ra ngoài đường lúc này nói thẳng luôn là cực hình thì cũng không ngoa. Ấy thế mà cái người đang đắm mình trong gương trước mắt tôi giờ này đây lại đang hào hứng với điều đó đến lạ.

“Không phải cái áo này hơi bị nhăn à? Mình nhớ là hôm qua đã ủi nó cẩn thận lắm rồi mà nhỉ…?”

Anh trai tôi, Izumi Minoru - người mà đang lúng túng loay hoay chỉ với vài đường nếp nhăn bé xíu trên chiếc áo blazer đen tay lỡ lịch lãm, giờ này trông thật ngốc.

“Cầu kì quá cũng không có tốt đâu anh à. Cứ để nó tự nhiên một chút đi. Còn nữa, bỏ cái quần và cái áo phông màu ghi đó đi, thay vào đấy thì anh nên đổi sang quần đen áo trắng thì tốt hơn đấy.”

“Thế à…”

“Thế đó.”

Đơn giản mà hiệu quả. Outfit trong trắng ngoài đen của nam giới tuy cũ rích nhưng nó vẫn là một điều gì đó bất hủ nếu nói về độ lịch lãm của họ. Đừng cãi tôi làm gì, hỡi các tín đồ thời trang đằng kia.

Đặt ánh nghi vấn lên chiếc gương toàn thân được kê trong phòng mình được chừng sáu giây, Minoru quay người về phía tôi thắc mắc.

“Mà giờ này em còn vào phòng anh làm gì thế Kaede? Không phải cũng sắp tới giờ em có hẹn với bạn mình rồi sao?”

“Em tới để kiểm tra vài thứ…” Nói rồi, tôi khẽ giơ chiếc điện thoại trên tay lên quan sát phía trong màn hình, miệng lẩm bẩm. “Mà, chắc cũng không cần nữa đâu.”

Nghe mấy cái lời đó, Minoru nheo mắt nhìn tôi một cách khó hiểu.

“Đây là phòng anh đó, và em định kiểm tra cái gì ở đây vậy?”

“Ủa? Là phòng em mà anh trai? Sắp tám giờ sáng tới nơi rồi mà anh còn mơ ngủ được à?” Tôi nghiêng đầu, thản nhiên trả lời anh một cách tỉnh bơ.

Anh ấy “Hả?” lên một tiếng như đang không hiểu tôi vừa nói nhăng cuội điều gì. Minoru đưa hai tay dụi dụi khóe mi, đảo mắt quan sát phòng một hồi rồi nhìn tôi bằng cái bản mặt ngơ ngác trông cực ngốc. “Gì chứ, rõ ràng là phòng anh mà?”

Trời! Trời đất ơi! Thật sự… Thật sự cái dáng vẻ ngố tàu của anh ấy lúc này trông nó buồn cười phải biết.

Tôi vội lấy tay che cái miệng đang căng phồng do phải cố nhịn cười lại, cơ mà khi Minoru nghiêng cái đầu ngơ ngác kia thì nó lại chẳng có trụ thêm được nữa. Thành ra âm thanh sảng khoái trong cuống họng tôi cứ thế được đà mà thoát ra ngoài.

“Phụt! Ahahahaha… Ngốc! Ngốc ơi là ngốc! Ôi anh trai tôi!”

Tôi xà xuống mà lăn lộn trên giường của anh ấy, tay đập đập lên chiếc nệm, miệng thì cười chí chóe không ngớt. Nhận ra mình vừa ăn cú lừa, Minoru chán nản chỉ biết buông tiếng thở dài.

“Con bé này… Thôi, ra khỏi phòng anh nhanh để anh còn thay đồ.”

Tôi lật ngửa người lại, hai tay xõa dài trên giường cùng quả giọng nhí nhảnh.

“Triển luôn cũng được mà. Đều là người cùng một nhà cả, ngại gì chứ. Em không bận tâm đâu.”

“Nhưng anh đây thì có. Ra nhanh! Con bé quỷ sứ này!”

Anh ấy bực đến chín mặt mà gào mồm rõ to. Và nhìn cái dáng vẻ cau có kiêm cái mặt như trái gấc của anh ấy kìa, hài hước thật chứ. Không có gì vui hơn việc trêu cậu em trai ngốc nghếch này cả.

“Vâng, vâng!”

Cảm thấy vui đã đủ, tôi bật người dậy rồi rời khỏi phòng anh với thái độ tưng tửng. Minoru khó chịu đóng sập cửa phòng một cái rõ mạnh, điều đó khiến tôi bất giác phì cười thêm tiếng nữa.

“Mà, phòng anh thì cũng là phòng em thôi anh trai à.”

Nói nhỏ nghe nè, trong nhà này thì tôi sở hữu tận hai phòng riêng lận đấy. Không đùa đâu.

Tôi cất bước trong khi dán mắt chăm chú vào màn hình chiếc điện thoại trên tay - nơi hiển thị bản đồ khu vực và một cái chấm nhỏ màu đỏ đang nhấp nháy. Miệng tôi nở một nụ cười đắc ý.

“Nếu chị ta không đủ tốt trong mắt em, thì không đời nào em để yên cho hai người tiến tới mối quan hệ hẹn hò đâu. Đừng trách em nhé, vì suy cho cùng việc này cũng là tốt cho anh cả thôi. Đứa em trai ngờ nghệch của chị.”

Phải, hôm nay chính là ngày anh ấy đi gặp mặt cô bạn trên ứng dụng chat của mình - Fujiwara Nishino, một cô gái có tính cách khá vui vẻ. Nhưng mà đấy chỉ là trên mạng, đâu ai biết được rằng ngoài đời cô ta sẽ như thế nào mà đúng không? Cho nên, với tư cách là em gái ruột của anh ấy, thì tôi phải đảm bảo rằng lần này sẽ không gặp phải bất kì một bất trắc nào hết cả. Nhất định tôi không để cho Minoru bị một con ả chết tiệt nào cú lừa như đợt trước nữa đâu.

Nắm tay lại thể hiện sự quyết tâm, tôi bước đến phòng của mình để chuẩn bị mọi thứ thật chu đáo cho một ngày dài phía trước.

-

Dù mới có chín giờ sáng nhưng ánh nắng đã khá gắt, chúng dội xuống con phố tấp nập phương tiện giao thông qua lại khiến mặt đường nóng như đổ lửa. Mới chỉ đi bộ chừng hơn trăm mét thôi mà cảm tưởng thân thể tôi đã như chết khô cả tháng rồi. Đây không còn là cực hình nữa, thay vào đó, việc phải lê gót trên dải đường nhựa nóng hầm hập thế này thì đích thị là địa ngục trần gian. Đây là địa ngục trần gian!

“Hà… Là nơi này ấy hả?”

Tôi thở dài mệt mỏi, nhìn vào định vị trên điện thoại rồi ngẩng mặt lên quan sát.

Ở phía bên kia đường, trước mắt tôi lúc này là một quán kem có vẻ ngoài khá sang trọng tại Kyoto, cách nhà chúng tôi hai chuyến xe buýt. Đây là nơi mà hai người họ sẽ có buổi gặp mặt đầu tiên sau hai tháng chat chít qua lại với nhau. Không chần chừ, tôi vội bước nhanh vào trong quán để tránh cái nóng gay gắt của tiết trời giữa hè.

Sau khi đặt một suất kem cho mình tại quầy xong, tại một chỗ nằm ở góc quán cánh trái tầng hai, tôi ngồi xuống và quan sát Minoru - người mà đang ngồi bơ vơ một mình ở góc phòng đầu bên kia với ly kem dâu còn nguyên vẹn. Có vẻ chị ta vẫn chưa tới. À mà Minoru thường là người chủ động đến sớm trước những ba mươi phút nếu có một cuộc hẹn với ai đó nên cũng chả trách chị ta được.

“Của chị đây ạ.” Chị nhân viên nhanh chóng đặt ly kem trái cây vị đặc biệt lên bàn tôi.

Cảm ơn chị ấy xong, tôi chậm rãi xúc từng thìa, thưởng thức hương vị tươi mát của ly kem cùng với không gian mát lạnh của điều hòa.

“Thiên đường là đây!” Tôi sảng khoái, phè phỡn ra mặt.

Phải nói là nó rất tuyệt vời, cơ thể mảnh mai này như vừa được hồi sinh lại vậy. Hơn nữa vị đặc biệt chứa nhiều loại hoa quả khiến tôi chẳng bao giờ phải đắn đo suy nghĩ khi nhìn vào tờ menu cả. Cứ có cái gì liên quan đến từ ‘đặc biệt’ là chị đây quất hết!

Rồi cứ thế, tôi để bản thân thư giãn trước không khí mát lạnh của điều hòa và ly kem tuyệt phẩm trước mặt.

“Xin chào, Izumi đó hửm? Đến chi mà sớm vậy?”

“A, à… Chào cậu, Fujiwara. Tớ vừa mới đến thôi. Cậu ngồi đi.”

Sau khi ly kem chỉ còn một nửa, thì thứ âm thanh rõ mồn một đó vọng thẳng vào tai tôi.

Đừng thắc mắc tại sao tôi có thể nghe nó rõ đến thế trong khi khoảng cách giữa tôi và Minoru là mỗi người một góc phòng. Tôi sẽ không nói mình đã gắn một thiết bị nghe lén kiêm định vị siêu nhỏ vào bên trong chiếc áo blazer màu đen mà anh đang mặc đâu. Và cả chiếc tai nghe bluetooth mà đang áp chặt lấy tai tôi giờ này nữa. Cả chiếc mũ lưỡi trai trắng màu, cả chiếc kính râm, cả chiếc áo choàng mỏng màu xám nhạt và mái tóc vàng dài mượt mà thơm mùi oliu được tôi cột lên gọn gàng nữa…

Ôi… Kaede, mi đã làm gì thế này? Theo dõi anh trai mình và nghe lén cuộc trò chuyện của anh ấy với một cô gái khác sao? Thật đúng là một cô em gái tệ hại mà. Cơ mà chẳng sao cả.

E hèm!

Tóm lại là, dưới tư cách là một điệp viên tình báo chuyên thu thập thông tin, tôi chấm cho mình số điểm là tuyệt đối. Không một ai có thể phát hiện ra thân phận của tôi lúc này. Hoàn hảo!

Tôi hài lòng, bỏ một thìa kem lên miệng trong khi chăm chú quan sát hai người bọn họ.

Ngồi đối diện anh trai tôi qua một chiếc bàn tròn nhỏ giờ này là một thiếu nữ cùng tuổi có vẻ ngoài khá năng động. Fujiwara Nishino, chị ta có một khuôn mặt ưa nhìn, làn da trắng mịn cùng mái tóc hồng bob ngắn. Và nhìn qua thân hình cân đối săn chắc ẩn dưới lớp váy sáng màu trẻ trung kia thì có thể thấy là người này ít gì cũng phải biết đến hai từ "thể thao".

Chung quy lại thì mọi thứ về bên ngoài cũng rất ra gì và này nọ đấy. Cơ mà tiếc là vẫn không xinh bằng tôi được. Chắc chắn luôn!

“Mà, người như anh ấy thì có khó gì để có được một cô bạn gái xinh đẹp đâu cơ chứ. Xem cái ánh mắt trầm trồ của chị ta kìa…”

Tôi thờ ơ, chống một tay lên cằm nhìn Fujiwara - người mà đang chằm chằm vào Minoru và trưng ra cái biểu cảm ngạc nhiên vô cùng kia. Chị ta nhẹ giọng.

“Izumi ngoài đời công nhận bảnh thật đó, hơn cả trên ảnh đại diện luôn, tớ có chút ngạc nhiên. Được quen với cậu đúng là diễm phúc mà.”

Chứ sao nữa? Chuyện đó là đương nhiên rồi. Chị nghĩ Minoru là em trai của ai hả? Là tôi đấy nhé! Nên cảm thấy mình thật may mắn đi!

“Ừm, ừm!” Tôi gật gù cái đầu trong khi Minoru ấp úng, đáp lại chị ta.

“C-Cậu nói quá rồi Fujiwara… Ngược lại, tớ thấy mình thật may mắn khi cậu chấp nhận cuộc hẹn này. Và cậu ngoài đời cũng xinh lắm, Fujiwara.”

Nghe thế, chị ta cúi thấp đầu, lườm mắt tỏ vẻ đáng yêu.

“Thật chứ?”

“Thật mà.”

Anh ấy nhìn thẳng vào đôi mắt của chị ta rồi gật đầu. Fujiwara cười vui vẻ sau những lời khen ấy.

Để mà nói thì Minoru thời đó luôn là một người chủ động trong các mối quan hệ. Cả bạn bè, cả chuyện trai gái hẹn hò các kiểu, anh ấy luôn là người rất nhiệt tình và hăng hái nhất. Ngoại trừ mỗi cái tính hơi trẻ con do lậm mấy mẩu truyện phim anh hùng ra, thì anh ấy gần như là một con người hoàn hảo trong mắt phái nữ. Dễ mến, thân thiện, năng động, hoạt bát, hay giúp đỡ mọi người, từ tính cách cho đến ngoại hình, chẳng có gì đáng để chê hết cả. Anh trai tôi luôn được lòng của rất nhiều người.

Chị nhân viên mang một ly kem đậu đỏ đặt lên bàn của họ, Fujiwara xúc một thìa nhỏ bỏ lên miệng cùng gương mặt thỏa mãn. Sau đó hai người họ tiếp tục trò chuyện cười nói vui vẻ với nhau, nội dung đa phần chỉ xoay quanh mấy con game mà họ thường chơi chung nên tôi cũng chẳng hiểu gì mấy. Nói chung là một cuộc trò chuyện hết sức bình thường và tự nhiên.

Và theo tôi đánh giá thì Fujiwara là một người niềm nở, vui tính, rất thích giao tiếp. Chị ta thường hay chêm vào những câu nói đùa và khiến Minoru bật cười khúc khích. Chứng kiến anh trai mình vui vẻ cỡ vậy, nó cũng khiến tôi vui lây phần nào.

Trò chuyện ở quán kem được chừng một tiếng thì hai người họ đứng dậy rồi rời đi. Tôi cũng nhanh nhảu mà bám theo ngay sau đó.

Địa điểm tiếp theo là rạp chiếu phim, rồi tới công viên, đó là kế hoạch của anh ấy cho cả ngày đi chơi hôm nay cùng với chị ta. Tôi đơn giản là chỉ cần tìm một góc an toàn mà lẳng lặng quan sát hai người bọn họ. Và cả những lúc Fujiwara đòi đi đâu đó một mình, tôi cũng đều bám theo, tiếp cận khá gần để xem chị ta có hành động kì lạ hay những lời nói khó nghe nào hay không. Nhưng chẳng có gì hết cả, thậm chí là chị ta còn thầm khen lấy khen để anh ấy nữa. Con người này hoàn toàn là một thiếu nữ bình thường đang trải nghiệm khoảng thời gian thanh xuân cuộc đời. Chẳng có gì đáng lo ở đây hết cả.

Rồi thời gian cứ thế mà trôi, thoáng chốc bầu trời đã ngả sang một màu cam nhạt.

Sau khi chuyến đi chơi công viên kết thúc, anh ấy đi cùng với chị ta tới ga tàu điện. Đứng dưới ánh chiều tà ở ga tàu đông đúc dòng người, Fujiwara quay sang Minoru, vui vẻ cất lời.

“Hôm nay thật sự rất vui đó Izumi! Phải gọi là tuyệt vời luôn ý chứ! Nhìn hai đứa mình cứ y như một cặp đôi mới nở ý nhỉ!”

“A… à… Haha…”

Dường như ngại ngùng vì không biết phải đáp lại thế nào, anh ấy đưa tay ra sau đầu rồi cười nhẹ một tiếng. Fujiwara huých nhẹ vào eo anh ấy một cái rồi phồng má, tiến về phía cửa tàu điện. Khi gần bước lên tàu, chị ta bỗng phì cười rồi quay người lại, vẫy tay chào anh.

“Vậy tớ về nhé Minoru! Mong chờ những lần đi chơi tiếp theo thật ha!”

Đột nhiên bị gọi thẳng tên như vậy, Minoru lúng túng, nhưng tay anh thì vẫn nhanh nhảu giơ lên chào lại cô bạn hóm hỉnh trước mặt.

“Ư-Ừm… Về cẩn thận nhé Nishi… Fujiwara…”

Nishino, đó là câu từ đã bị anh ấy vội vàng chặn lại.

Chị ta bật cười khúc khích rồi cùng dòng người tiến vào trong khoang tàu. Minoru cũng vui vẻ mà bước từng bước về phía trạm xe buýt gần nhất.

“Thật tình, đã được người ta ngỏ ý rồi mà còn vậy được nữa. Thật đúng là cái đồ nhát cáy.” Tôi lắc đầu ngao ngán.

Đúc kết lại trong buổi hôm nay thì, có vẻ người con gái này thật sự rất hợp với anh ấy. Nếu hai người này mà thành đôi thì bao nhiêu niềm vui cũng không đủ. Trước mắt thì là vậy.

“Mà, cứ quan sát thêm một thời gian nữa xem sao.”

Chỉ là tôi muốn một điều gì đó chắc cốp thôi…

Tháo kính râm và chiếc tai nghe bluetooth xuống, tôi đút chúng vào túi xách rồi gọi xe taxi ra về.

Sau ngày hôm đó thì tinh thần Minoru cũng tươi vui hơn hẳn ngày thường. Mỗi ngày anh ấy chat chít với chị ta nhiều hơn, chơi game cùng với chị ta cũng nhiều hơn nữa. Một tuần thì hai người họ sẽ gặp nhau hai lần vào ngày thứ bảy chủ nhật để đi đây đi đó, đương nhiên là tôi cũng bám theo để quan sát rồi. Cảm giác bị nhét cơm chó vào mồm thì cũng chẳng sung sướng gì đâu. Đặc biệt lại là người anh trai mà tôi hết mực yêu quý nữa chứ. Nhưng đành chịu, đây là vì đứa em trai ngờ nghệch của tôi mà.

“Chắc là ổn rồi đấy anh trai à.”

Tôi khoanh tay, dựa lưng lên chiếc ghế gỗ nơi thủy cung trong khi quan sát bóng lưng của hai người họ - hai cái người mà đang cười nói vui vẻ với nhau trong khi chỉ trỏ mấy con cá mập to bự sau lớp kính dày đằng kia.

Đã là tuần thứ tư kể từ lần đầu họ gặp nhau ở quán kem đó rồi. Mỗi lần gặp nhau thì họ lại thêm một lần thân mật. Chuyện anh trai tôi và Fujiwara trở thành một cặp đôi chính thức cũng chỉ là vấn đề thời gian.

“Nè nè Minoru! Con bên kia trông dễ thương thật ha!”

“Cậu cứ đùa, sao mà dễ thương bằng Fujiwara được chứ.”

“Ahaha, cái cậu này!”

Trời đất ơi... Anh ấy học đâu ra ba cái lời như thế vậy? Tên người ta cũng chẳng dám gọi mà còn bày đặt văn với chả vở… Và chị cũng nên bớt bớt cái kiểu tỏ ra đáng yêu bằng mấy cử chỉ kỳ quặc như là huých tay vào eo anh ấy như vậy đi. Đồ đáng ghét!

“Hà… Sao mà khó chịu thế nhỉ?”

A, a, a… Chẳng hiểu sao giờ này tôi lại đang hối hận vì đã thực hiện phi vụ này nữa? Ăn cơm chó nhiều quá khiến đầu óc tôi lú lẫn luôn rồi. Giờ ngẫm lại thì cái này có khác gì một hình thức tra tấn tinh thần đâu chứ. Tại sao giờ này tôi mới ngộ ra điều đó nhỉ? A, chết tiệt! Tôi không nghĩ chứng kiến tận mắt nó lại ối dồi ôi đến nhường này.

“A, à… Nishino này…”

Ga hự!

“A… Vâng?”

“Chúng mình quen nhau cũng lâu rồi, đi chơi với nhau cũng nhiều rồi, thời gian qua có cậu ở bên đối với tớ thật sự rất vui. Tớ cảm thấy thực sự rất hạnh phúc. Và cảm xúc này của tớ đã có từ khi chúng ta lần đầu gặp mặt rồi cơ… Nishino, liệu cậu có thể làm bạn g…”

Liệu cậu có thể làm bạn gái của tớ không? Đó chắc chắn là câu từ mà anh ấy định nói, nhưng đáng tiếc là nó đã bị ngắt bởi tiếng chuông điện thoại của Fujiwara. Chị ta lúng túng cúi người xin phép anh ấy rồi ra một chỗ riêng tư nào đó để nghe điện.

“A… chết tiệt thật. Cơ mà mi tung chiêu cũng đúng lúc đấy, điện thoại.” Tôi nhìn bóng lưng của Minoru - người mà đang bồn chồn không nguôi cùng với đôi bàn tay nắm chặt. Nhìn dáng vẻ hụt hẫng pha trộn cả chút xấu hổ của anh ấy do bị tiếng chuông điện thoại phá bĩnh, tôi bất giác nở một nụ cười nhẹ trên môi. “Hãy tận hưởng khoảng thời gian này nhé, anh trai ngốc!”

Biết sẵn kết quả của hai người họ, tôi tháo chiếc tai nghe bluetooth xuống, thở ra một hơi dài rồi đứng dậy lẳng lặng ra về. Liếc mắt sang phía Fujiwara - người mà giờ này đang nghe điện thoại trong một góc trống tối vắng, tiếng lòng của tôi cứ thế tuôn ra khỏi miệng lúc nào không hay.

“Chị may mắn lắm vì tôi là em gái ruột của Minoru đấy. Liệu mà chăm sóc anh ấy cho tốt vào.”

Tôi rời thủy cung với một tâm trạng vui buồn lẫn lộn.

Có lẽ sau ngày hôm nay thì anh ấy sẽ quên béng mất đứa em gái xinh đẹp dễ thương dịu dàng nhất thế gian này mất… Aaaaaa, chết tiệt thật!

-

Trời đã chập tối.

Khoảng sau chừng một tiếng khi tôi lết cái thân này về tới nhà, sau khi gột rửa cơ thể rồi phơi mình trên ghế sofa ở phòng khách cùng với cây kem ốc quế trên tay, tôi nghe được tiếng cửa mở. Biết trước chủ nhân của cái tiếng cạch đó là ai, nên tôi mở miệng trong khi vẫn cắm mặt vào màn hình điện thoại.

“Về rồi đấy hả, anh trai của em.”

Thường thì tôi sẽ lao ra và nói "mừng anh về" hay cái gì đó đại loại vậy, và sau đó thì sẽ được Minoru xoa đầu như mọi lần. Nhưng không hiểu sao, giờ này tôi lại chẳng muốn làm điều đó cho lắm. Nói thẳng ra là tôi có chút dỗi trong lòng.

“Hứ… gì thế?” Tôi ngạc nhiên khi Minoru không trả lời mà lại lướt ngang qua tôi như người dưng nước lã.

Cảm thấy bất thường, tôi nheo mắt, bật dậy nhào tới bám một tay vào Minoru rồi quay người anh ấy lại.

“Này, có chuyện gì với anh… vậy…”

Câu từ của tôi nhỏ dần vào những âm tiết cuối. Tôi thẫn thờ, tay phải tôi mất lực khiến cây kem rơi xuống mặt nền khi nhìn vào bộ dạng đờ đẫn giờ này của anh…

“Không có gì… Chỉ là anh vừa thêm được một người bạn mới tốt bụng nữa thôi… Haha...”

Với nụ cười nhạt, lời Minoru cất ra còn chẳng giấu nổi sự tuyệt vọng. Nhìn vào bộ dạng thất thần và đôi mắt chán nản của anh ấy giờ đây, thì tôi mới ngộ ra rằng những tháng ngày qua chỉ là một trò đùa không hơn không kém. Tôi cứ ngỡ sau lời tỏ tình của anh ở thủy cung, thì Fujiwara sẽ mỉm cười hạnh phúc và nói 'tớ chờ câu này của cậu mãi' hay là một cái gì đó tương tự vậy. Ấy thế mà...

Tại sao chứ... Vì cớ gì cơ chứ...

Tôi buông bàn tay xuống khỏi vạt áo của Minoru khi nhìn anh lê từng bước uể oải vào trong nhà tắm.

“Hả…?” Ánh mắt tôi nghệt ra như một con ngốc.

Tôi hối hận, hối hận vì bản thân mình không ráng ở lại thêm ít phút nữa để cho cái con ả chết tiệt đó một cái tát thật đau vì dám đùa giỡn với anh ấy trong suốt khoảng thời gian qua đến vậy. Ngay đến cả một đứa trẻ tiểu học cũng thừa biết rằng nếu không có cảm tình thì không đời nào mà một cặp trai gái lại sẵn sàng đi chơi với nhau ngày này qua ngày khác đến thế. Con ả đó hẳn phải thừa biết đến chín phần mười rằng Minoru đang trên đà tiến tới một mối quan hệ trai gái với mình. Ấy vậy mà… Ấy thế mà…

“Thứ chết tiệt! Đừng nghĩ tôi cho xong chuyện này!”

Tôi lập tức bấm điện thoại để tra hỏi chị ta trên ứng dụng chat. Chỉ cần chị ta thừa nhận hay lảng tránh bằng một cái lý do chết tiệt nào đó thôi, thì tôi sẵn sàng tìm tới tận nhà và cho chị ta một cái tát thật là đau. Thế nhưng, khi tìm đến trang cá nhân của chị ta, dòng chữ xanh màu biển cả trên màn hình điện thoại giờ này lại như muốn trêu ngươi tôi vậy:

Trang này hiện tại không khả dụng.

Liên kết bạn nhấp vào có thể bị hỏng hoặc tài khoản này có thể đã bị xóa.

“Con khốn chết tiệt!”

Tôi ném phăng cái điện thoại xuống nền nhà trong cơn bực tức.

Sau ngày hôm đó, Fujiwara cũng không xuất hiện thêm lần nào nữa. Cả ứng dụng chat, cả game, cả những nền tảng mạng xã hội khác, con ả dường như đã biến mất hoàn toàn khỏi cuộc đời Minoru sau khi đã chơi anh ấy một vố thật đau vậy. Tất cả những thứ liên quan đến Fujiwara đều được chị ta xóa sạch một cách cặn kẽ để khỏi vướng bận.

Tôi cắn răng, chỉ biết ôm cục tức trong vô vọng. Lần đầu tiên tôi thấy bản thân mình bất lực như này.

Tôi... đã chẳng thể làm gì.

Không một điều gì cho anh ấy cả…

Thế nhưng, đó chưa phải là tất cả những gì mà thượng đế muốn đày đọa anh trai của tôi. Chưa phải…

Vào kỳ nghỉ xuân năm anh ấy học lớp 9, một người con gái có sắc mạo hơn người trạc tuổi tôi đã chủ động tiếp cận và nhanh chóng làm thân với Minoru một cách dễ dàng.

Shirosaki Misaki là tên của cô ta, và cũng chính là mối tình thứ ba của anh ấy.

Vào lần đó, tôi mới ngộ ra rằng mình chỉ là một con nhóc sơ trung đầy non dại - khoảnh khắc mà tôi nhận ra đâu mới là tận cùng của sự bất lực… Và đó cũng chính là lần đầu tiên tôi quen được cậu ấy, người đã giúp tôi thoát khỏi tình thế hoạn nạn trong lúc dại khờ.

Kurosawa Celina - người bạn thân tri kỷ tốt nhất của tôi!

Giao đoạn (3)

Một kỳ nghỉ xuân chết tiệt nào đó, khí trời còn khá lạnh, tầm trưa trưa.

Khi giờ này, đậu trước cổng nhà tôi là một chiếc xe hơi với lớp sơn đen bóng lịch lãm. Và với cái kiểu dáng cổ điển nhưng không kém phần sang trọng của chiếc xế hộp này thì, tôi dám chắc rằng đây đích thị là vật sở hữu của mấy tay quý tộc giàu nứt đổ vách. Thường thường thì trên phim truyện là như vậy.

“Chuyện gì nữa đây…” Khó hiểu, tôi bước về phía cổng nhà để tìm hiểu nguyên do cho tình huống lạ lùng này.

Khi tôi chỉ cách nhà mình chừng chục bước chân thì cửa xe được mở. Bước ra khỏi đó là một người người phụ nữ trẻ trung thanh tú có mái tóc đen cột đuôi ngựa gọn gàng, độ tuổi tôi đoán chắc rơi đâu đó tầm hai mươi đổ xuống. Trông chị ta rất đứng đắn và chững chạc qua nét mặt cùng với bộ vest đen lịch lãm được diện trên người.

Chị ta đi vòng qua chiếc xe, tới hàng ghế sau của nó và mở chúng, người chị ta hơi cúi nhẹ khi làm điều đó. Tôi vẫn tiếp tục nhịp đi chậm của mình trước khi phải tròn mắt ngạc nhiên bởi cảnh tượng trước mặt.

“Hả? G-Gì thế này? Sao anh ấy lại ở trong đó chứ?”

Phải, người vừa bước ra khỏi chiếc xe sang trọng đó không ai khác chính là anh trai của tôi… Ảo quá!

Không nghĩ ngợi thêm, tôi ngay lập tức nhào tới chỗ Minoru, hai tay bấu lấy người anh lắc lắc, giọng hối hả.

“Chuyện gì đây anh trai? Tình huống này là sao chứ? Anh bị bắt cóc sao? Hay là lạc đường? Sao anh lại ở trong chiếc xe này vậy?”

“Này Kaede, bình tĩnh đi, mọi chuyện không phải thế. Chỉ là…”

Nói đoạn, anh ấy hơi ngập ngừng lảng tránh ánh nhìn của tôi… Quái gì thế này? Không lẽ anh ấy gây ra rắc rối gì sao?

“K-K-Không lẽ anh đắc tội gì với bọn họ sao!? Chắc chắn mẹ sẽ nổi điên cho mà xem. Và khi đó thì em và bố cũng bị liên lụy luôn, anh biết đấy.”

Vì cái tính trẻ con hay thích bắt chước mấy mẩu truyện phim anh hùng của Minoru nên gia đình tôi đã gặp khá nhiều rắc rối. Mẹ tôi hiếm khi thể hiện sự giận dữ bằng hành động, thay vào đó là lời nói và thái độ. Nó lạnh ngắt. Cảm giác cứ như không khí bị bà ấy bóp nghẹt lại vậy, đáng sợ vô cùng.

“Làm gì có. Và mẹ không phải kiểu người như vậy. Anh có thấy mẹ nổi nóng bao giờ đâu chứ.”

Ối anh ơi! Người chịu trận là em và bố đây này. Bà ấy nâng anh như nâng trứng thì làm gì có chuyện thể hiện mặt đó ra với anh cơ chứ. Sao anh không chịu hiểu điều đó nhỉ? Mà thôi, biết được anh ấy không gây ra rắc rối gì là may rồi.

Tôi thở phào nhẹ nhõm trước khi giọng nói của người vẫn còn ngồi trong xe vọng ra.

“Cậu quan tâm đến anh mình thật nhỉ.”

Đó là một âm thanh tựa tiếng chuông ngân, chủ nhân của giọng nói trong trẻo đó bước ra khỏi xe và đứng đối diện với chúng tôi.

Là nữ giới, và có ngoại hình cao hơn tôi một tẹo, tầm mét sáu.

Cô ta nổi bật với mái tóc bạch kim óng mượt dài ngang vai, phần mái của nó lượn chéo qua gương mặt khuất lấp phần mắt phải - chỉ để lộ bên mắt trái với màu hồng pha lê tuyệt đẹp cùng một chấm nốt ruồi nhỏ phía bên dưới khóe mi. Môi đỏ mỏng, da trắng nõn, và ngay cả khi chiếc áo khoác len màu trắng ấy có dài quá đầu gối đi chăng nữa, thì nó cũng chẳng thể che giấu nổi cái tỉ lệ vàng trên cơ thể mỹ miều ấy một chút nào cả…

Khiếp! Công chúa nước nào đây? Đẹp thế? M-Mà cỡ này thì chắc vẫn không đọ lại với mình… mình được... Ya, hẳn rồi! Và hơn nữa là tôi chẳng thích cặp ngực của cô ta tẹo nào. Chúng như đang muốn chế giễu tôi vậy. Kẻ địch, là kẻ địch.

Với nụ cười nhẹ gắn trên khóe môi, cô ta giới thiệu.

“Hân hạnh được gặp mặt. Tôi là Shirosaki Misaki, năm hai sơ trung, và là bạn gái của anh trai cậu.”

“Ể?! B-Bạn gái…?” Nó được phát qua miệng Minoru, người đang trố mắt ngạc nhiên.

Theo phản ứng của anh ấy thì điều cô ta vừa nói rõ ràng là dóc tổ. Và hơn nữa vì tôi và Minoru cùng chung một trường nên những người bạn của anh ấy, đặc biệt là con gái, tôi đều nắm rõ trong lòng bàn tay. Những mối quan hệ trên mạng cũng tương tự, chỉ cần anh ấy để ý tới ai cái là tôi biết liền. Nên việc cô ta đùa giỡn như này làm tôi có chút khó chịu.

Vẫn giữ nét mặt vui vẻ, cô ta tiếp tục nói trong khi lật ngửa lòng bàn tay trái rồi đưa về phía cô gái mặc vest đứng cạnh bên.

“Còn đây là chị gái tôi, Shigure Meiko. Trông vẻ ngoài nghiêm túc vậy thôi chứ chị ấy có nhiều mặt đáng yêu lắm. Mèo chẳng hạn.”

“C-Cô chủ! Xin cô đừng đùa như thế chứ…” Chị ấy lúng túng với nét mặt như muốn khóc.

Buông tay khỏi Minoru, tôi chống một tay lên hông, đáp trả lại cái trò đùa lố bịch của cô ta bằng ánh mắt hằm hằm kiêm thêm chất giọng khá gay gắt.

“Tôi là em gái độc nhất của Minoru, Izumi Kaede. Và tôi chắc kèo cái từ "bạn gái" mà cô vừa nói rõ ràng là ba xạo. Một trò đùa nhạt nhẽo, cô biết chứ? Thế, rốt cuộc vì sao Minoru nhà tôi lại ngồi trong chiếc xe này vậy? Vào đúng trọng tâm vấn đề nhanh đi, đồ nhạt nhẽo.”

Không hiểu kiểu gì, nhưng sắc mặt chị gái mặc vest có vẻ hơi tái, còn phía này thì Minoru cũng chẳng hề kém cạnh. Anh ấy dường như đang bị sang chấn tâm lý thì phải, nhìn cái mặt nghệt ra như kiểu lần đầu trông thấy sinh vật lạ vậy…

Thôi chết! Vì có chút khó chịu nên mình lỡ lời mất tiêu rồi! Còn đâu là hình tượng em gái đáng yêu bậc nhất thế gian nữa chứ! Bất cẩn quá!

Bình tĩnh. Bình tĩnh lại nào Kaede.

“Á rà! Quả thật là một cô em gái hết mực quan tâm đến anh trai mình nhỉ. Brocon?”

Con ả này…

“Ahaha! Gì mà mặt mày căng thẳng thế, tôi chỉ đùa chút thôi.” Cô ta cười xòa, rồi cũng bắt đầu giải thích. “Chả là tôi bị người ta giật mất đồ khi đi dạo trên phố, và anh trai của cậu đã lấy lại nó giúp tôi, nên tôi muốn cảm ơn anh ấy thôi mà. Mọi chuyện chỉ có vậy, phải không anh?” Cô ta quay về phía Minoru và cười.

Anh ấy lúng túng, thái độ có phần lưỡng lự.

“À, à ừm! Đúng là vậy…”

“Hể…”

Sặc mùi mờ ám. Anh ấy vẫn chưa nhận ra rằng mình nói dối tệ đến cỡ nào à? Mà chẳng sao, tôi sẽ hỏi anh ấy sau vậy. Còn bây giờ thì…

“Ra là vậy, hiểu rồi. Thế này là xong xuôi hết cả rồi nhỉ. Mà giờ cũng trưa rồi, hai người có muốn ở lại dùng bữa với chúng tôi không?”

Tôi tìm cách đuổi khéo, nhưng xem ra cũng chẳng cần làm vậy cho lắm.

“Cảm ơn nhé, nhưng tiếc là giờ tôi lại có chút công việc mất rồi… À, hay là thế này đi.” Cô ta vỗ tay một cái, ánh mắt toát lên vẻ hào hứng. “Tối nay cậu cũng đến luôn nhé Kaede, tôi sẽ rất vui nếu cậu cũng có mặt ở đó đấy.”

Thân thiết quái gì mà gọi tên tôi như vậy? Và cô ta đang nói cái khỉ gì thế?

“Ý cô là sao?”

“Để cảm ơn việc anh cậu giúp tôi lấy lại đồ nên tôi muốn mời anh ấy một bữa ý mà. Và nếu có thêm cả cậu theo cùng nữa thì tốt quá, tôi nghĩ hai đứa mình khá là hợp cạ đó Kaede.”

Rồi là hợp dữ chưa? Nói mà không biết ngượng mồm.

“Ồ, hấp dẫn ghê nhỉ. Nhưng tiếc quá, tối nay tôi và anh trai lại phải đi mua sắm mất rồi. Cả ngày mai ngày kia ngày kìa cũng bận nữa chứ. A, xui thật! Chắc là chúng tôi không thể đi được rồi, thôi thì cảm ơn tấm lòng của cô nhé.”

“Ủa? Có vụ đó à Kaede?”

Trời ơi! Anh im lặng coi!

“Vậy à, buồn thật đấy…” Thoáng chốc, ánh mắt hồng pha lê của cô ta chợt trở nên sắc lạnh. Tôi cảm giác cứ như ánh mắt đó vừa nhìn xuyên thấu con người của mình vậy. Nhưng ngay sau đó thì nó lại trùng xuống, thay vào đó lại là một chất giọng có phần buồn bã thế vào.

“Thật sự đó là một kỉ vật rất quan trọng với tôi, nên tôi chỉ muốn đền đáp người đã giúp mình lấy lại nó bằng cả tấm lòng…” Cùng với thần thái ủy mị, cô ta ngoảnh nhẹ mặt về phía Minoru. “Không được sao anh…” Và có vẻ cái bản mặt giả tạo của cô ta đã tác động lên con người anh ấy.

“À thì…” Anh ấy có phần hơi lưỡng lự. Đương nhiên là Minoru cũng rất ngại việc này, anh ấy không phải kiểu người làm việc tốt để mong muốn được người ta trả ơn. Nhưng dù thế, để anh đối chọi với cái bản mặt tội nghiệp sặc mùi lươn lẹo của cô ta như thế kia thì tôi đây cũng đành phải bó tay bất lực. “Cuối tuần! Hay là để cuối tuần nhé Shirosaki! Anh và Kaede nhất định sẽ tới mà!”

Một con người đơn giản và dễ bị người khác lôi kéo.

Anh trai tôi là vậy đấy.

Nghe được thứ mình cần, cô ta tiến đến sát người Minoru và trưng ra dáng vẻ cún con quấn quýt trông thấy ghét.

“Thật sao anh?”

“Ư-Ừm! Kaede nhỉ?”

Hai người họ quay sang nhìn tôi.

“Cuối tuần em thật sự bận đó, anh biết đấy.”

Nó không phải là viện cớ. Ngày hôm đó là dành cho mấy cô bạn cùng lớp của tôi.

“Xin em đó Kaede, làm ơn!” Anh ấy chắp hai tay mình lại cùng cái mặt cúi gằm… Tại sao vai trò của chúng tôi lại đổi cho nhau thế này nhỉ? Thường thì chính tôi mới phải là người hay nài nỉ anh ấy như này mới đúng? Ngược đời thật.

Trông cái dáng vẻ của Minoru giờ này khiến tôi xuống hết cả tinh thần - đành miễn cưỡng chấp nhận với một tiếng thở dài thườn thượt.

“Hà… chán anh thật đấy. Thôi được rồi, để cuối tuần vậy. Mặc dù em chỉ là người ngoài đi hưởng ké công lao của anh trai mình.”

“Làm gì có chứ.” Cô ta chuyển hướng sang tôi, bước đến rồi khẽ áp nhẹ hai lòng bàn tay của mình vào tay phải của tôi. “Tôi nghĩ hai đứa mình sẽ có một tình bạn thật bền vững đó Kaede. Vô cùng bền vững. Cảm ơn cậu nhiều nhé. Tôi rất mong chờ ngày hôm đó đấy.” Nói rồi, cô ta nở một nụ cười khôn xiết.

Nghe cái từ ‘vô cùng bền vững’ được phát qua miệng cái người mà vừa lợi dụng lòng tốt của anh trai mình khiến tôi bắt đầu hoài nghi về nhân sinh cuộc đời. Rõ ràng cô ta thừa biết là tôi không ưa gì mình mà vẫn mặt dày được như vậy thì đến chịu.

Hai người họ chào tạm biệt chúng tôi và rời đi ngay sau đó.

Minoru quay sang nhìn tôi với nét mặt khó hiểu.

“Vừa nãy em lạ lắm đó Kaede. Thường thì em đâu như vậy. Có chuyện gì khiến em không vui à?”

Phải rồi, tôi bình thường đâu phải kiểu người nhỏ nhen đến mức vậy. Shirosaki Misaki, cô ta là một trong những trường hợp hiếm hoi mà tôi tỏ ra không ưa như vậy ngay trong lần đầu tiên chạm mặt. Dù thái độ của cô ta đúng là làm tôi có chút khó chịu thật, mười phần thì đến bảy phần trịch thượng và ba phần kiêu kỳ. Nhưng đến mức khiến tôi mất thiện cảm tới cỡ này thì đúng là lạ lùng.

Có lẽ là linh cảm chăng!? Chịu, chả biết nữa.

Tóm lại thì tôi không muốn Minoru dính vào cô ta một chút nào. Kiểu người dễ sai bảo như anh ấy chắc chắn sẽ bị cô ta quay như chong chóng cho mà xem.

“Không có gì. Vào nhà chén cơm thôi anh trai, em đói rồi.”

Tôi ngoảnh mặt rồi lê gót vào cổng nhà, tuy nhiên đi được có vài bước thì Minoru chợt vòng qua chặn người tôi lại.

“Coi cái giọng kìa, rõ ràng là có mà.” Anh ấy cười vui rồi đưa hai tay véo nhẹ hai bên má tôi và kéo chúng như kéo nịt chun. “Vừa cãi nhau với bạn sao? Thôi nào, tươi tắn lên Kaede. Mai anh hòa giải giúp cho.”

“Nhã nhảo nhà nhông nhó nhà!”

Anh ấy cứ làm như tôi là con nít không bằng… Thật tình!

Sao mà nhớ Minoru hồi đó thế không biết…

Giao đoạn (4)

Thời gian trôi qua nhanh chóng, thoáng chốc đã tới cuối tuần.

Nay là ngày mà chúng tôi có một cuộc hẹn với Shirosaki - một bữa ăn thay cho tấm lòng của cô ta đối với việc tốt mà Minoru đã làm.

Đương nhiên là tôi chẳng ủng hộ chuyện này một tí nào, việc cô ta đang nhắm tới anh ấy là rõ như trăng ngày rằm. Dù có hơi ích kỷ khi nói ra điều này, nhưng tôi hy vọng nay là buổi cuối cùng mà họ còn dính líu đến nhau. Mà với cái tính cách chủ động của cô ta thì chắc đó là chuyện không thể rồi…

“Em thấy sao Kaede, nhìn có kì lắm không?”

Bảy giờ tối, Minoru chạy ra phòng khách với vẻ mặt hiếu kỳ, có vẻ anh ấy khá trông đợi kết quả đánh giá từ tôi. Ngồi trên ghế sofa, tôi quan sát chừng chục giây rồi đưa ngón tay lên cằm kết luận.

“Ổn áp đấy anh trai... Không, thế này có mà hết nước chấm luôn ý chứ!”

“Ồ! V-Vậy à…” Gương mặt Minoru lộ rõ sự phấn khởi.

Một chiếc áo len trắng, khoác bên ngoài là chiếc áo dạ tím than kèm theo chiếc quần tây âu đen, đầu tóc cũng được chải chuốt gọn gàng, nhìn anh ấy giờ này thì cứ phải gọi là hết nấc. À, nhân tiện thì chiếc áo măng tô màu be cộng thêm chiếc váy ngắn kiêm đôi tất chân của tôi thì cũng không kém cạnh đâu đấy nhé. Xời, nhìn nó xinh gì đâu không! Đi đâu thì đi chứ đi tiệc là phải đẹp.

Khoảng mười phút sau chúng tôi rời khỏi nhà. Tôi định gọi taxi để tới chỗ hẹn, tuy nhiên là có vẻ điều này không cần thiết cho lắm.

“Chào buổi tối, anh Minoru, Kaede. Nhìn hai người trông hợp với bộ trang phục đó lắm.”

Là Shirosaki cùng với chị gái hôm trước, hai người họ có vẻ đã đợi sẵn chúng tôi ở gần cổng nhà. Cô ta mặc trên mình chiếc áo khoác cổ lông trắng rất đẹp, còn chị gái trông nghiêm túc kia thì vẫn là bộ vest đen lịch lãm giống hôm nọ.

“Em cũng vậy Shirosaki, trông nó hợp với em lắm, cả chị Shigure cũng vậy nữa.”

Với sắc mặt không đổi, chị ấy cảm ơn Minoru bằng cách hơi cúi đầu, còn Shirosaki đứng kế bên thì nở ra một nụ cười xinh xắn.

“Em cảm ơn.”

Chẳng biết cô ta đứng đợi chúng tôi bao lâu nữa… Thôi bỏ đi.

“Cất công đón chúng tôi thế này thì đúng là hào phóng thật nhỉ. Thôi thì cảm ơn cô nhé.”

“Không có gì đâu Kaede, chuyện cỏn con ý mà.”

Chúng tôi lên chiếc xe hơi kiểu dáng cổ điển nhưng không kém phần sang trọng đỗ cạnh bên rồi di chuyển tới chỗ hẹn.

Sau mười lăm phút trên xe thì chúng tôi cũng tới nơi - khách sạn Shinohara - một khách sạn chất lượng bậc nhất tại Kyoto hiện giờ.

Chúng tôi tiến vào khách sạn, di chuyển bằng thang máy và bước vào căn phòng mà Shirosaki đã đặt trước đó, khung cảnh bên trong khiến tôi không khỏi ngạc nhiên. Nó là một căn phòng rộng rãi có thể nhìn được cảnh đêm nơi phố thị sầm uất qua tấm cửa kính, nhiều chùm đèn lung linh được treo quanh phòng kèm theo những chậu cây cảnh lạ mắt khiến nơi này trở nên thật sang trọng quyền quý.

Ba người chúng tôi nhanh chóng ngồi xuống chiếc bàn trải khăn trắng được đặt gần tấm cửa kính lớn. Tôi và Minoru ngồi cùng một bên, Shirosaki bên đối diện, riêng về phần chị gái kia thì lại đứng ở góc phòng và quan sát. Có vẻ đó là công việc của chị ấy thì phải.

“Ra đây là thế giới của người giàu à…” Tôi lẩm bẩm.

Những chiếc dao và nĩa cùng chỗ thức ăn ‘chất lượng bù số lượng’ kiểu phương tây này khiến tôi không khỏi trầm trồ. Món nào cũng nhỏ gọn, bày trên đĩa và được trang trí rất bắt mắt. Và gì kia? Mấy cái chai với thứ nước màu mè đặt gần lọ hoa hồng trắng kia là rượu đấy hả!? Sao mà uống được chứ?

Có vẻ để ý đến ánh nhìn chấm hỏi của tôi, cô ta lên tiếng.

“Nó là nước hoa quả thôi Kaede, cậu không cần lo đâu.”

“Haha… hẳn là vậy nhỉ.” Tôi nở ra một nụ cười nhạt.

Cơ mà đợi đã, giờ tôi mới để ý là bên cạnh Shirosaki còn một chiếc ghế bỏ trống. Chẳng nhẽ vẫn còn người nữa chưa tới sao?

“Chỗ đó… Còn ai chưa tới nữa à?”

Minoru lên tiếng thắc mắc. Cô ta đánh mắt về phía chiếc ghế trống một cái rồi quay mặt lại giải thích.

“À, chỗ này là dành cho bạn của em, nhưng tiếc một xíu là nay cậu ấy không tới được.” Cô ta đập hai tay vào nhau. “Thôi, chúng ta vào tiệc nào. Hai anh em cứ tự nhiên như ở nhà đi nhé.”

Tôi đoán người bạn đó của cô ta cũng chẳng tốt lành gì. Mấy cái cô tiểu thư sinh ra đã ở vạch đích thì hay kiêu và chảnh chó lắm.

Tiếp đến, ba người chúng tôi cũng bắt tay vào việc để xử lí chỗ thức ăn này. Dù có vài lần tôi cũng được tiếp xúc phong cách ăn kiểu phương tây với đám bạn là dùng dao và nĩa, nhưng thật sự ngay giờ này tôi vẫn chẳng quen tí nào. Riêng về phần đó, có vẻ tôi vẫn may mắn hơn anh trai mình với mớ kinh nghiệm ít ỏi từ đợt trước. Trông anh ấy giờ này đang khá lúng túng với bộ dao nĩa trên bàn, khá khổ sở.

Bỏ con dao và chiếc nĩa vừa mới cầm xuống, tôi định giúp anh ấy, nhưng…

“Á rà… Có vẻ anh vẫn chưa quen với nó nhỉ. Để em giúp anh nhé.” Ngắt ngang tư thế đang chuẩn bị trườn người dậy của tôi, Shirosaki đứng lên và vòng qua chỗ Minoru, tiến sát lại cạnh người anh ấy. “Như này, tay phải cầm dao, tay trái cầm nĩa.”

Cùng với lời nói, đôi tay cô ta cũng đã nắm lấy hai bàn tay Minoru để chỉ dẫn tận tình. Điều này khiến anh tỏ ra khá ngại ngùng pha thêm chút xấu hổ.

“Ư-Ừm… Thật sự đây là lần đầu anh ăn theo kiểu này nên có hơi bối rối… Anh cảm ơn nhé.”

“Chuyện nhỏ thôi anh.”

Một nụ cười xinh xắn gắn chặt lên đôi môi của cô ta… Cái thứ này thật sự rất biết cách làm tôi khó chịu.

Bữa ăn diễn ra suôn sẻ sau đó.

Ba người chúng tôi trò chuyện hỏi han nhau khá nhiều. Chủ yếu là về đời sống, môi trường học tập, sở thích thói quen các kiểu, nói chung là chỉ toàn những thứ thường nhật cơ bản.

Qua cuộc thoại thì tôi được biết là Shirosaki sống ở Tokyo và đang trong chuyến du lịch Kyoto của mình. À, còn nữa, cái này mới đáng nói này. Cô ta là học sinh trường Senzen đấy, và còn là con gái của hiệu trưởng ở đó nữa mới chết chứ. Khiếp!

Nói nhanh thì Senzen là ngôi trường danh giá chỉ dành riêng cho tầng lớp quý tộc. Nó là một ngôi trường tư thục mới được thành lập từ mười hai năm trước nằm trên đất Tokyo. Nghe phong phanh người ta đồn rằng tiền học phí một tháng ở đấy bằng cả ba năm nếu so với một ngôi trường trung học bình dân thì phải… Ge… rất là chát. Nó là một thế giới lạ lẫm đối với thường dân như chúng tôi.

Đúc kết lại.

Theo tôi đánh giá qua khoảng thời gian chuyện trò vừa rồi thì, Shirosaki Misaki, con người này thật sự có kỹ năng giao tiếp vô cùng tốt. Có thể nói là tốt nhất trong số những người tôi quen từ trước đến bây giờ. Nó tốt đến mức khiến cho tôi còn phải ấn tượng.

Shirosaki có thể dễ dàng chèo lái cuộc thoại theo ý cô ta muốn một cách khôn khéo và thông minh.

Dù đối tượng giao tiếp có lảng tránh đổi chủ đề hay vòng vo tam quốc đi nữa, thì sau cùng thông tin mà Shirosaki muốn vẫn nghiêng về phía cô ta nếu họ cứ kéo dài cuộc đối thoại. Rất nhiều những ẩn ý được cô ta thêm thắt vào lời nói khiến đối phương hoàn toàn không hề nhận ra rằng bản thân đang tự rò rỉ thông tin của mình từng chút một. Nói theo cách dễ hiểu hơn thì là cô ta dùng từng mẩu thông tin nhỏ lẻ như những mảnh ghép, từ đó suy ra thứ mà người kia đang cố lảng tránh hay những bí mật sâu thẳm trong họ.

Và đương nhiên là Minoru hoàn toàn không nhận ra điều đó, cả con người của anh ấy gần như bị cô ta nắm trọn trong lòng bàn tay luôn rồi. Tôi chẳng thể làm gì hơn được. Lời ẩn ý thoát ra từ miệng cô ta thật sự quá kín đáo, nếu chen lời mình vào để nói lên suy nghĩ thì sẽ thành ra vô duyên vô cớ đổ oan cho người ta mất.

Vậy nên tôi chỉ biết giữ nó trong lòng trong suốt quá trình hai người họ trò chuyện. Nói thẳng ra luôn là tôi đây lúc đó rất là cú, mà cũng chẳng thể làm gì. Đành bó tay bó gối mà để cho cô ta moi móc từng chút một về con người Minoru.

Rốt cuộc cô ta muốn điều gì từ anh ấy cơ chứ? Tôi không tài nào hiểu được. Đây không đơn thuần chỉ là tán tỉnh thông thường, linh tính đang nói với tôi như vậy. Hẳn là Shirosaki đang âm mưu thứ gì đó không mấy tốt đẹp. Qua cuộc trò chuyện vừa rồi thì tôi chắc chắn rằng cô ta sẽ tiếp tục qua lại với Minoru trong khoảng thời gian tới. Con ả Marin chết tiệt và con khốn Fujiwara trơ trẽn đó đã là quá đủ với anh ấy rồi. Thật may là tới giờ anh ấy vẫn giữ được tính cách lạc quan hòa đồng vốn có của mình sau khi trải qua đủ thứ như vậy. Nếu phải nhận thêm cú sốc tương tự như thế nữa… Tôi không biết Minoru sẽ cảm thấy thế nào nữa cả…

Mình cần phải làm rõ điều này trước khi mọi thứ trở nên quá muộn.

Nhưng bằng cách nào?

Shirosaki Misaki, cô ta là một người sắc sảo. Không, còn trên cả sắc sảo. Và hơn thế còn là bậc thầy giao tiếp và là bà trùm của ngành tâm lý học nữa. Dù có nằm mơ thì mình cũng chẳng nghĩ đến việc lại có thể khiến cô ta phun hết những ý đồ trong đầu ra cả. Nhưng nếu cứ để thế này thì sớm muộn Shirosaki cũng có được Minoru và biến anh ấy thành vật trang trí của cô ta mất…

Làm sao giờ…?

Mình nên làm gì để cô ta nôn hết những thứ đang giấu kín sau cái bản mặt kiêu ngạo đó giờ… Hớ? Đợi đã?

Kiêu ngạo ư…

Nếu xét về cách ăn nói và cử chỉ của cô ta, ừ thì bên ngoài cũng ra dáng tiểu thư đài các đấy, nhưng tôi có thể thấy rõ mồn một rằng:

Chắc kèo là Shirosaki Misaki sở hữu tính cách kiêu ngạo và trịch thượng hơn hẳn người thường. Không đúng, phải nói là gấp bội. Có thể đó là do hoàn cảnh và môi trường thượng lưu nuôi nấng cô ta trở thành con người như thế.

Nếu đã như vậy thì…

Cứ như thế, trong khi hai người họ vẫn còn đang cười đùa vui vẻ trên bàn tiệc, tôi chìm trong dòng suy nghĩ của bản thân.

Ánh trăng lưỡi liềm sáng bạc xuyên qua ô cửa kính khiến mọi vật dụng trên bàn tiệc đều trở lên lấp lánh - độ xa xỉ cộng mười.

Hai tiếng đồng hồ đã trôi qua kể từ lúc chúng tôi đặt mông xuống ghế, giờ là lúc tiệc tàn.

Chúng tôi rời khỏi bàn ăn sau đó và đi ra khỏi phòng, di chuyển tới chỗ thang máy để ra về.

“Bữa tối hôm nay thật sự rất vui. Cảm ơn hai anh em nhiều nhé.”

“Anh cũng vậy, hôm nay thật sự rất vui.”

Thấy tôi bước đi trong im lặng, Minoru quay người sang vỗ nhẹ vào tay tôi thúc giục.

“Này Kaede, sắp về rồi đấy, em không muốn nói gì với Shirosaki sao?”

“Hử? À… cái đó á? Ờm… thì…” Tôi đưa ngón tay lên cằm, hơi ngẩng cái mặt ngơ ngác lên mà lẩm bẩm. “Đồ ăn và thức uống thật sự rất ngon, đậm chất quý tộc. Ừm, bữa tối hôm nay tuyệt lắm.”

“Bộ em hết lời rồi hả…” Anh ấy nhìn tôi với vẻ mặt cạn lời, rồi quay người sang phía cô ta nói khéo cho tôi. “Cho anh xin lỗi nhé Shirosaki. Có lẽ con bé có chuyện gì không vui nên mới thờ ơ như vậy, chứ bình thường em ấy vui vẻ năng động với người khác lắm.”

“Ồ, ra là vậy. Em mong được thấy mặt đó của cậu ấy ghê. Chắc là cũng đáng yêu lắm anh nhỉ.”

“Thật đó, em sẽ ngạc nhiên đấy Shirosaki.”

Cả hai người họ cùng cất lên tiếng cười vui.

Mà giờ thì tôi cũng chẳng quan tâm đến mấy cái nhỏ nhặt đấy lắm. Bởi cái mà tôi cần phải làm bây giờ là…

Khi gần đến cửa thang máy, tôi cất lời.

“Cô có thể dành cho tôi chút thời gian được chứ, Shirosaki?”

“Được thôi.” Cô ta quay đầu, chĩa ánh nhìn điềm đạm về phía chị gái mặc vest đứng phía đằng sau. “Chị Meiko đưa anh ấy xuống hầm gửi xe trước rồi đợi hai đứa em ở đó nhé.”

“Vâng, thưa cô.”

Chị gái hơi cúi đầu, còn Minoru thì lên tiếng thắc mắc.

“Có chuyện gì à Kaede?”

“Chỉ là chút chuyện riêng của con gái thôi anh trai à. Anh cứ xuống trước đi, em xuống liền giờ.”

Bằng nét mặt khó hiểu, Minoru tiến vào thang máy cùng chị gái mặc vest. Shirosaki lên tiếng khi cánh cửa thang máy đóng lại.

“Vậy có chuyện gì sao Kaede?”

Chỗ này là tầng cao nhất chuyên dành cho mấy vị khách đặc biệt nên rất ít người qua lại, hiện giờ đang vắng người. Thế nên tôi cũng chẳng cần phải giữ ý làm gì cả. Tôi nhìn thẳng mặt cô ta mà nói.

“Để tôi nói thẳng, cô đang mưu tính điều gì về anh trai của tôi?”

“Hửm?” Shirosaki hơi nghiêng đầu. “Ý cậu là gì cơ?”

“Khỏi cần giả đò. Tôi thừa biết rằng cô đang cố moi móc thông tin từ anh ấy qua cuộc trò chuyện ở bàn ăn. Đừng tưởng tôi không nhận ra. Cô định làm gì với chúng? Chắc không phải đơn thuần chỉ dùng chúng với mục đích là tán tỉnh anh trai của tôi thôi đâu nhỉ.”

Một tiếng “Ồ!” thoát ra từ miệng Shirosaki. Với vẻ mặt có phần thích thú, cô ta nhấc môi mình lên.

“Lý do gì khiến cậu lại nghĩ như vậy?”

“Linh cảm.”

Một tiếng cười khanh khách cất lên ngay sau đó.

“Ahaha! Cái gì vậy chứ! Ý cậu là trực giác của một cô em gái mắc chứng brocon đấy hả? Trời ơi là trời!”

Nhìn bộ dạng của cô ta lúc này có vẻ rất là khoái chí như thể vừa xem xong một vở hài kịch.

“Phải, đó là trực giác của một brocon chính hiệu đó cô nương à. Thật đáng buồn, nhưng ngay từ giây phút đầu tiên tôi đã chẳng ưa gì cô và đã có một cảm giác chẳng lành về cô rồi. Thế nên hãy mau phun hết những thứ bẩn thỉu mà cô đang toan tính trong đầu ra ngay và luôn đi. Chơi bài ngửa luôn đi đồ chết tiệt! ”

Tôi nói với một chất giọng đanh thép.

Đáp lại tôi sau đó chỉ là một tiếng “Hửm…” ngân lên rõ là dài. Nó dài đến mức đáng ghét.

Với phong thái hơn cả tự tin, tôi nhếch nhẹ khóe miệng mình lên.

“Hay là cô không dám vì sợ con em gái brocon này phá hỏng dự tính hoàn hảo của mình hả? Nếu thế thì cô cũng chỉ thuộc hạng cống rãnh thôi Shirosaki à. Nói thẳng luôn, khi nào tôi còn để mắt tới chuyện này, thì cái thứ tôm đồng tép mương như cô đừng mơ động một ngón tay vào được Minoru nhà tôi.”

Một sự tĩnh lặng bao trùm.

Shirosaki đưa tay lên cằm tỏ vẻ suy tư cùng cái đầu hơi nghiêng, ánh mắt hồng pha lê của cô ta không có chút gì dấy sự rung động  trong khi cứ quan sát tôi không ngừng.

Cái mà tôi nhắm đến ngay từ đầu chính là lòng kiêu hãnh của cô ta. Với Shirosaki - một con người có thừa sự tự tin và dư một đống sự kiêu ngạo thì ít gì cũng phải để tâm tới chuyện hơn thua. Huống hồ lúc này tôi còn ngang nhiên thốt ra thẳng mặt Shirosaki như thế, điều này đúng thật là chẳng khác gì đang đạp thẳng vào lòng tự tôn của cô ta hết cả.

Không chấp nhận chơi bài ngửa với tôi thì cô chỉ là một kẻ hèn nhát mang mác quý tộc.

Đó là dụng ý mà tôi muốn gửi gắm.

Giờ thì cô tính sao đây? Chấp nhận mình là một kẻ hèn nhát, hay là chấp nhận nó như một kẻ kiêu ngạo?

Tiếng tim lần thứ sáu đập lên trong lồng ngực tôi kể từ giây phút tôi cất lời cũng là lúc cô ta cất tiếng.

“Lá gan của cậu khá to đó Kaede. Từ lúc biết nhận thức cho đến giờ thì chưa có ai dám nặng lời với tôi như thế cả. Cậu là người đầu tiên đấy.”

Nét mặt Shirosaki ngạc nhiên vô cùng, như thể đây là một chuyện kinh thiên động địa đối với cô ta vậy… Có vẻ điều Shirosaki vừa nói là sự thật. Đương nhiên là nó càng khiến tôi phấn chấn hơn rồi.

“Ồ! Quả là một tiểu thư đài các. Tôi sẽ xem đó là một lời khen.” Tôi chốt đoạn với một nét mặt tràn ngập tự tin. “Vậy cô tính thế nào? Úp hay ngửa? Chứ tôi là thấy cô tiểu thư đây đang hơi bị do dự rồi đó.”

“Do dự hửm…” Cô ta bật cười khúc khích trong khi ve vẩy bàn tay phải của mình như đang xua đuổi lũ ruồi muỗi. “Không không, chỉ là tôi đang cân nhắc vài thứ thôi Kaede à.” Ngưng cười, Shirosaki nhìn tôi với nét mặt bình thản. “Dù chỉ là một trò khích tướng rẻ tiền, nhưng được thôi. Bỏ chút thời gian chơi với cậu cũng không vấn đề gì.”

Được lắm! Cắn câu rồi.

“Vậy cô tính giở trò gì với Minoru? Định biến anh ấy thành đồ chơi của mình hả?”

“Không. Chỉ là tôi có chút tò mò về con người đó thôi. Cậu biết đấy, tôi có quen một con mèo mun rất dễ thương và thú vị, nhưng tiếc là nó có chủ mất rồi. Thành ra tôi mới phải lặn lội đến tận đây để xem người chủ của nó là người như thế nào. Tôi nghĩ con mèo đó sẽ thân với mình hơn sau chuyện này. Tôi nghĩ lần này chúng tôi sẽ có một kỷ niệm đẹp khó quên.”

Tò mò? Mèo? Kỷ niệm? Cái quái gì vậy? Đây không phải những điều mà mình muốn nghe!

“Anh trai tôi không có nuôi mèo. Chó mèo là kẻ thù của anh ấy. Đừng có ăn nói vớ vẩn.”

Đó là sự thật. Minoru không có duyên với hai loài vật đứng đầu bảng danh sách thú cưng ở server trái đất cho lắm. Dù đã nhiều lần thử nghiệm đủ kiểu rồi, cơ mà vẫn không được. Minoru hoàn toàn không có khả năng làm thân với chúng. Tôi đoán đó là một nỗi bất hạnh đối với cuộc đời anh ấy.

Cô ta cười xòa.

“Tin tôi đi Kaede, anh Minoru của cậu thật sự đang nuôi một bé mèo đó. Nó hiền lành và dễ thương, nhưng đôi khi quá trớn lên thì cũng hung dữ lắm luôn á! Những lúc như vậy thì lông nó xù lên và phần móng của nó thì dài ra như này nè! Cơ mà vẫn dễ thương!”

Shirosaki trưng ra vẻ mặt hớn hở kèm theo mấy cử chỉ ngu ngốc khi nói về con mèo trời ơi đất hỡi nào đó của cô ta. Tôi nghĩ cô ta đang có một sự nhầm lẫn trầm trọng ở đây. Nếu không thì cô ta đích thị là một kẻ tâm thần có triển vọng với đoàn hài kịch xa hoa nhất thế giới.

“Nói nhăng nói cuội. Rốt cuộc mục đích thật sự của cô là gì?”

Thấy tôi khó chịu ra mặt, cô ta cũng bắt đầu nghiêm túc mà thành thật với tôi - kéo theo đó là một ánh mắt sắc lạnh cùng một tông giọng trầm thấp bắn thẳng vào con tim của tôi như một mũi tên đen hiểm độc.

“Tôi dự định sẽ tán đổ anh trai của cậu, vui đùa cùng anh trai của cậu, và rồi vứt anh trai đáng mến của cậu đi như vứt một miếng giẻ rách, Kaede à.”

“Con khốn chết tiệt!”

Cơn phẫn nộ tức khắc được đẩy tới đỉnh điểm mà trào cả ra ngoài.

Trong phút chốc, tôi không giữ được bình tĩnh mà nghiến răng, vươn tay phải tạt ngang cái bản mặt chó chết của con ả đang đứng trước mắt mình. Thế nhưng thứ vang lên sau đó không phải là tiếng da thịt tiếp xúc, mà thay vào đó lại là tiếng va đập của một vật mang chất liệu bê tông cốt thép cứng chắc.

Một tiếng cộp vang lên thật mạnh. Cơn đau dữ dội chạy dọc đốt sống lưng khiến tôi rên rỉ một tiếng thật nhẹ.

Bắt chọn khoảnh khắc, Shirosaki bắt nhanh lấy cổ tay tôi và đẩy người tôi đập mạnh vào cánh cửa của chiếc thang máy. Cô ta nhanh chóng bắt chéo và khóa hai cổ tay tôi bằng tay trái rồi giơ ngược chúng lên phía trên đầu tôi. Đồng thời, chân phải của cô ta cũng ghìm hai chân của tôi dính chặt vào mặt cửa.

Đó là một cử động rất nhanh và hoàn hảo tới nỗi khiến tôi bây giờ không nhích nổi một khúc thịt trên người mình. Toàn thân tôi hiện giờ đang bị bao trùm bởi cơn đau nhức ê ẩm.

Trong khi mắt nhắm tịt, mặt nhăn đi bởi cơn đau, tôi nghe được một chất giọng chất đầy sự giễu cợt. Thành thật thì lúc này nghe nó khó lọt tai vô cùng.

“Cậu nghĩ nét mặt anh Minoru sẽ trông như nào nếu bị gái phũ tới lần thứ ba? Không biết anh ấy sẽ còn giữ được vẻ lạc quan như giờ nữa không nhỉ!? Tôi đang khá tò mò về nó đấy Kaede à.”

Con khốn này… Cô ta biết được điều đó là do đã gài anh ấy trong bữa ăn khi nãy. Mặc dù Minoru không có tiết lộ trực tiếp điều đó bởi anh hoàn toàn không muốn nhớ lại những ký ức đấy. Nhưng, Shirosaki, cô ta đã đoán ra được chuyện đó chỉ bằng những mẩu thông tin nhỏ nhặt và cả qua quá trình quan sát thái độ biểu cảm của anh ấy.

Thứ chết tiệt! Ra đây chính là mục đích của cô ta đấy hả? Đó là sở thích của lũ nhà giàu đấy ư?

“Đúng là thứ bệnh hoạn. Cô sẽ không bao giờ đạt được điều đó, đồ thần kinh.”

Đó là điều mà tôi chắc chắn, rằng cô ta, sau pha này, sẽ không thể nào mà tiếp cận nổi anh ấy dù chỉ là một mét vuông đất.

Việc tôi cần làm bây giờ là phải nhẫn nhịn để mặc cho cô ta thỏa mãn bản thân.

“Mạnh miệng lắm.”

Tôi cảm nhận được ánh nhìn sắc bén đến từ con đồng tử gam hồng bên trái kia, mặt Shirosaki tiến sát tới gần mặt tôi hơn. Một mùi thanh mát dịu nhẹ đến đáng ghét tỏa ra từ người cô ta, tôi dám chắc thứ nước hoa kèm theo chai dầu gội mà cô ta vừa dùng có giá tiền lên tới hàng trăm nghìn yên lận.

“Nhưng mà Kaede này…”

Có chút se lạnh trên vùng má, tôi cảm nhận rõ nét được làn da mịn màng không tì vết ấy. Bàn tay đang rảnh rỗi của cô ta áp nhẹ lên má phải và trườn nó xuống vùng cổ của tôi tựa như một con rắn độc đang rình mồi.

“Cái mà cậu còn thiếu ở đây…”

Từng lọn tóc bạch kim mượt mà mơn man lấy gò má trái, giọng nói cùng hơi ấm kia phả thật nhẹ vào mang tai trái của tôi.

“Là kinh nghiệm.”

“Cái…” Cảm nhận được thứ quan trọng của mình vừa bị giật mất khỏi túi áo khoác, tôi mở mắt. Và đôi đồng tử xanh màu lục bảo của tôi lúc này chỉ toát lên được dáng vẻ sững sờ. “Từ khi nào…?”

Ánh mắt tôi nghệt ra, khi giờ này hiện trước mắt tôi là chiếc điện thoại của chính mình - thứ mà lúc này đang nằm trên tay phải của Shirosaki.

Cô ta đã làm tôi như tưởng mình đang bị trêu đùa, nhưng thực chất thì lại làm tôi mất cảnh giác bằng mấy cái hành động quái đản rồi thò tay vào túi áo phía trong nằm trên ngực chiếc áo khoác và lấy nó - chiếc điện thoại mà tôi đã gài sẵn trong đấy với ý đồ sao chép lại cuộc hội thoại.

Lúc này, màn hình cảm ứng của nó vẫn đang hiển thị tiến trình ghi âm, từng con số vẫn đang chạy đều đều kèm theo một cái nút vuông đỏ không lấy một vết xước. Ấy thế mà…

Rời khỏi người tôi ngay sau đó, Shirosaki lui người ra một đoạn.

“Mới nãy thôi, khi mà cậu đang khích đểu tôi ấy. Tôi cũng đoán ra được cậu dùng cách này để đưa nó cho anh ấy xem rồi.”

Đúng như cô ta nói. Nó là kế hoạch đánh phủ đầu của tôi. Nếu Minoru nghe được cái thứ này, dù có chút thất vọng, thì anh ấy vẫn nhất định sẽ không còn dính dáng gì đến cô ta kể từ giờ nữa.

Nhưng… tôi đã hoàn toàn bị cô ta bắt bài. Có vẻ đây chỉ là một trò con nít đối với cô ta…

“Như tôi vừa nói, cái mà cậu thiếu là kinh nghiệm, Kaede. Nếu là cậu ấy, nếu là Lina, ngay cả khi bị tôi bắt tại trận như thế này, thì chí ít cậu ấy vẫn giữ được đoạn ghi âm để hù ngược lại tôi. Chắc chắn Lina sẽ dùng tiến trình cuộc gọi và kêu người ở đầu dây bên kia ghi âm lại cuộc hội thoại. So với cậu ấy, thì cậu còn non và xanh lắm, Kaede à.”

Đúng thật. Sao tôi lại không nghĩ ra nó nhỉ? Cơ mà có vẻ cái người tên Lina này rất được lòng tin của cô ta thì phải… Mà bỏ đi.

Cô ta có được đoạn ghi âm và xóa nó thì đã sao cơ chứ?

“Ờ ờ! Tôi non được chưa. Thế cô nghĩ lời của đứa em gái này hay lời giải thích của cô - cái người mà định quăng anh trai tôi như quăng miếng giẻ rách, thì bên nào đáng tin hơn với anh ấy hả? Cái thứ chết tiệt này?”

Tôi xoa xoa lấy vùng lưng ê ẩm của mình trong khi nói.

Chắc kèo là Minoru sẽ cho rằng tôi ba xạo do thái độ của tôi đối với Shirosaki trước đó là không tốt. Nhưng dù sao thì tôi vẫn là em gái ruột của anh ấy, lời nói của tôi ắt hẳn phải có trọng lượng hơn cô ta chứ, phải không? Dù sao thì tôi cũng biết được mục đích bẩn thỉu của con ả này rồi. Cùng lắm thì tôi ăn vạ ra đấy rồi bắt Minoru không dính dáng gì tới cô ta nữa là được.

“Sau cái thái độ lồi lõm của cậu đối với tôi thì anh Minoru chắc chắn không tin lời cậu nói đâu, Kaede.”

Ga hự! Đồ khốn này, đâu cần phải nói ra như vậy!

Cô ta nói tiếp trong khi mắt và hai tay vẫn dán vào màn hình điện thoại.

“Mà dù sao như vậy thì vẫn sinh ra nghi ngờ nên tôi không thích điều đó một tí nào. Anh ấy có lẽ sẽ cảnh giác tôi hơn, dù sao cậu cũng là em gái ruột mà. Trọng lượng lời nói thì cứ phải gọi là cả tấn.”

Cô ta ngẩng mặt lên sau khi đã thao tác xong trên màn hình điện thoại. Shirosaki đưa nó cho tôi, có vẻ cô ta đã xử lý xong đoạn ghi âm rồi.

“Này…” Tôi nheo mắt khi nhìn vào chiếc điện thoại, còn cô ta thì “Hửm?” lên một tiếng. Tôi tiếp tục càu nhàu.

“Cô có nhất thiết phải đưa nó về tình trạng đóng hộp không thế?”

“Xin lỗi nhé. Để cho chắc chắn thôi.”

Trên màn hình điện thoại mà tôi cầm đang hiển thị phần lựa chọn ngôn ngữ sau khi đã chạy xong phần giới thiệu logo lúc mới bật nguồn. Cô ta đã khôi phục cài đặt gốc trên điện thoại của tôi mà chẳng thèm sao lưu một tí gì hết cả…

“Và cho thêm phần chắc chắn, tôi nghĩ thứ này sẽ giúp chúng ta dễ nói chuyện hơn.”

Nói rồi, cô ta móc từ trong túi áo và đưa tôi một tấm ảnh với kích thước cỡ chỉ nửa bàn tay. Tôi nhận lấy nó và quan sát.

Thứ hiện trên đó là hình ảnh Minoru đang nằm đè lên người Shirosaki trên mặt đường. Góc chụp xuất sắc che đi phần mặt của cô ta khiến nó càng gây bất lợi cho anh ấy hơn. Ấn tượng đầu tiên mà người ta nhìn vào tấm ảnh này thì chỉ có nước đi đến một kết luận duy nhất:

Cưỡng bức.

Cái bức ảnh mang tính nhầm lẫn cỡ thiên niên kỷ này đích thị là thứ mà cô ta nhắm tới ngay từ đầu - ngay từ cái lần đầu tiên chạm mặt với anh ấy.

Đầu óc tôi bỗng chợt nghĩ về cái buổi trưa hôm ấy - khi tôi đang tra hỏi Minoru ở trên bàn ăn gia đình.

“Rốt cuộc anh và cô ta đã xảy ra chuyện gì mà khiến anh lúng túng khi đó vậy? Đừng có nói dối em làm gì, anh trai à. Em biết cả đấy.”

“Th-Thì có gì đâu… Anh chỉ chẳng may té ngã đè lên người em ấy khi đi dạo trên phố thôi… Cái tên giật đồ của Shirosaki đã va vào anh khi đó thì phải…”

Theo như lời anh nói, thì trăm phần trăm cái gã trộm cướp đó cũng là do Shirosaki cài vào. Cô ta đã chuẩn bị mọi thứ ngay từ lần đầu tiếp cận Minoru rồi. Nếu giờ tôi không chịu hợp tác, chắc cốp là cô ta sẽ dùng tấm ảnh này để gây tổn hại đến danh dự của anh ấy. Nó có thể sẽ là một vụ kiện. Quyền lực của đồng tiền là thứ có thể tẩy trắng thành đen mà…  Cái thứ ma mãnh chết tiệt này! Tại sao chúng tôi lại dính phải cái thứ này nhỉ?

“Cô muốn gì?”

Một tông giọng trầm lạnh hiếm thấy tới từ tôi.

Một nụ cười mỉm gắn lên môi Shirosaki ngay tức khắc.

“Hiểu chuyện nhanh lắm. Chỉ cần anh Minoru không biết cuộc trò chuyện ở đây là được. Hiện giờ duy chỉ có hai tấm, khi mọi thứ xong xuôi thì tôi sẽ đưa nốt tấm ảnh còn lại cho cậu. Tôi không nói hai lời đâu nên cậu yên tâm. À, nếu như tôi nhận thấy điều gì bất thường từ anh ấy liên quan đến việc này, thì chắc cậu cũng biết kết quả sau đó ra sao rồi nhỉ.”

Một lời cảnh báo. Nghĩa là cô ta muốn mọi thứ đến từ mình diễn ra với Minoru bình thường nhất có thể. Tôi chẳng biết cái thứ này đang suy tính điều gì nữa.

“Xem nào, một, hai, ba,... không… hai là đủ.” Cô ta lẩm bẩm trong khi xòe rộng bàn tay, gập từng ngón tay lại và đếm chúng. Rồi, ngón trỏ và ngón giữa được cô ta dựng thẳng đứng lên ngang vai. “Hai tuần. Cậu sẽ có hai tuần, Kaede.”

“Hả?”

“Vào ngày cuối cùng của tuần thứ hai kể từ giờ, tức là ngày thứ mười bốn, anh Minoru chắc chắn sẽ tỏ tình với tôi, và kết quả thì cậu cũng biết rồi đấy.”

“Còn lâu mới có chuyện đó. Cô nghĩ Minoru là người có thể dễ dàng bị người khác đốn hạ trong hai tuần hả? Nằm mơ đi!” Tôi gằn giọng.

Hơn nữa là sao cô ta lại dám khẳng định là ngày thứ mười bốn anh ấy sẽ chủ động tỏ tình cơ chứ? Cái đứa này bị điên rồi.

“Tôi là nhà tiên tri đó Kaede à. Những lời tôi nói không trật được đâu.”

“Đồ hâm.”

Xem lời tôi như gió thoảng qua tai, cô ta tiếp tục.

“Sau khi anh ấy tỏ tình, dù tôi có từ chối hay chấp nhận, thì cái mà anh trai cậu nhận về chỉ có cay và đắng. Thế nên cậu phải tìm cách ngăn chặn nó, cơ mà đối với cậu thì bất khả khi rồi Kaede. Nhưng may thay tôi là một người rộng lượng với cụm từ "hy vọng". Vậy nên trước khi cái ngày đó tới thì cậu chỉ cần làm tôi thấy hài lòng là được. Nói cách khác…”

Hơi ngẩng đầu, Shirosaki hếch ánh mắt màu hồng pha lê ấy lên, vẻ mặt cô ta lúc này lộ rõ dáng vẻ của một kẻ bề trên.

“Hãy ngăn chặn lời tiên tri đó bằng bất cứ điều gì cậu nghĩ ra và khiến tôi thấy nó thật sự kỳ công. Nếu ngày đó tới và anh Minoru không tỏ tình với tôi thì cậu thắng. Tôi sẽ từ bỏ và trả anh trai yêu quý lại cho cậu, Kaede.”

“Cô đang xem anh ấy như một trò tiêu khiển đấy hả?”

Tôi thật sự muốn vả vào cái mặt chết bầm của cô ta lắm rồi đấy. Cơ mà sau cái vụ cô ta nốc ao tôi ngay trong một khắc như nãy thì đó là chuyện không thể. Tôi thề rằng sau cái vụ này là mình phải đi học vài môn võ oánh lộn ngay mới được. Chứ giờ để cô ta đè đầu cưỡi cổ thế này đúng là nhục vô cùng.

“Tiêu khiển hửm…” Một nụ cười vui gắn chặt lên môi cô ta. “Tôi sống là để tiêu khiển mà Kaede. Vậy nên mong cậu cố gắng hết mình đi nhé.”

Thành thật mà nói, tôi chúa ghét những loại người thế này - những cái loại mà chuyên đi mua vui trên cảm xúc của người khác. Những hạng người đó khiến tôi ghê tởm đến phát bệnh.

Không nói gì thêm, tôi quay người ấn nút thang máy, hai đứa bước vào trong và di chuyển xuống tầng dưới rồi rời khỏi khách sạn như người dưng nước lã.

Khi nhìn thấy bóng dáng của Minoru bơ vơ đứng đợi ở cửa hầm gửi xe của khách sạn, lòng tôi bỗng chốc thắt chặt lại như cuộn vải.

Tại sao lại là anh ấy?

Tại sao lại luôn là anh ấy?

Tại sao lại như vậy?

Đến giờ tôi vẫn chẳng hiểu nổi…

“Này…” Tôi hỏi Shirosaki đang bước đi bên mình lần cuối trước khi ra về. Cô ta “Hửm?” lên một tiếng trước khi tôi nói tiếp.

“Tại sao lại là anh ấy, có vô số con người ngoài kia mà cô có thể chọn lựa cơ mà? Sao lại là anh trai tôi?”

Nghe thế, Shirosaki hướng mắt mình lên bầu trời đêm với ánh trăng khuyết dát bạc sáng cả một vùng, ánh nhìn cô ta đăm chiêu như thể hòa chung với tấm màn trời cao ngút ngàn.

“Tôi sắp rời Nhật Bản rồi, mất khoảng vài năm thì mới trở lại nơi này được, nên tôi muốn có một kỷ niệm thật đẹp trước khi phải rời đi.”

“Kỷ niệm? Với ai? Với chúng tôi? Bằng cách dày vò anh em bọn tôi như này hả? Cái thứ chết tiệt như cô mà còn đòi văn vẻ nữa hả?”

Đáp lại câu từ có phần bực dọc ấy, Shirosaki chỉ điềm tĩnh hướng ngón trỏ tay phải của mình lên ngang vai.

“Không không. Như tôi đã nói trước đó, Kaede. Là một con mèo mun cực kỳ đáng yêu và thú vị, tôi muốn có một kỷ niệm đẹp với nó trước khi mình rời đi.”

“Thật là một con mèo chết tiệt, nhỉ?”

“Phụt! Ahahaha! Ph-Phải rồi! N-Nó là một con mèo chết tiệt, Kaede à! Nó còn cào cấu tôi vài lần nữa cơ á! Đ-Đúng thật là một con mèo chết tiệt mà! Ahahaha!”

Cô ta bỗng phì cười, người thì cũng cúi gằm hẳn xuống.

Lần đầu tôi mới thấy cô ta cười khoái chí đến độ nói lắp ba lắp bắp như thế này. Hơn nữa cái bộ dáng vẻ thiếu nữ đang cười xinh xắn thế này chẳng hợp với con người cô ta chút nào cả. Có lẽ nó đúng là một con mèo chết tiệt thật. Vì cũng chính bởi nó nên anh em chúng tôi mới dính phải cái thứ hiểm độc ma mãnh tới cỡ này…

Chưa bao giờ tôi trở nên ghét mấy con mèo kêu ngoao ngoáo như lúc này hết cả.

Dưới lề đường lát đỏ dẫn tới hầm gửi xe, ngước đầu mình lên bầu trời đêm tĩnh lặng, tiếng cười khúc khích của Shirosaki lấn át đi tiếng thở dài của tôi như một lẽ thường tình.

Giao đoạn (5)

Trong phòng khách, ai đó đang nằm sấp mặt trên sofa với hai tay duỗi sõng soài qua thành ghế. Nhân tiện, cái người này thoạt nhìn thì chẳng thấy một miếng động lực nào cả, cứ như là bề tôi trung thành của sự lười biếng vậy.

Ting ting! Ting ting…!

Hàng loạt âm thanh tin nhắn của ứng dụng chat nối tiếp nhau vang lên không ngớt.

“A, em ấy nhắn luôn được rồi này, gì mà lẹ dữ.”

Có tiếng lộp cộp tới từ phía cánh trái, một ai đó khác vừa vội vã chạy đến với những bước chân dồn dập. Ngồi bịch xuống ghế, thái độ hí hửng của người này khi đang lướt đầu ngón tay trên màn hình điện thoại bên phía chiếc sofa trống đối diện là rõ mười mươi.

“Ồ! Ra là những bức ảnh em ấy chụp khi đi du lịch bên Singapore à.”

Ồn quá.

“Này này Kaede, em lại đây mà xem này! Cái mặt con gấu mèo trên tay em ấy trông ngộ cực kì luôn!”

Ồn quá…

“Phụt… Hahaha! N-Nhanh đến đây mà coi đi Kaede! C-Con gấu mèo này nó… Hahaha!”

Gừ…

“Kaede, Kaede! Nhanh nhanh tới coi đ…”

“ỒN QUÁ!!!”

Cùng với tiếng hết thấu trời, ai đó bật mạnh người dậy bước về chiếc sofa đối diện - nơi chứa cái người đang cười phá lên như chưa được mùa kia, tay phải giật mạnh chiếc điện thoại trên tay của tên ngốc đang hí hửng và ném phăng nó xuống ghế một cách lạnh lùng. Khi chiếc điện thoại nảy lên vài cái rồi nằm im ru dưới lớp đệm ghế, ai đó liền nhăn mặt.

“Gấu với chả mèo! Là đứa dở hơi nào đã ghép tên con mèo và con gấu lại với nhau để đặt cho thứ sinh vật lố bịch này hả! Anh mau tới chỗ cô ta mà nựng cái con súc vật lai căng ngu ngốc đó đi! Em cóc quan tâm gì đến nó hết! Ok?”

“Ơ… ơ…”

Nhân tiện thì cái người đang xù lông và nổi đóa lên với anh trai mình như này là tôi đấy - Izumi Kaede thân thiện của mọi người đây.

Trong khi còn chả hình dung nổi mặt mình lúc này đang bực tức tới mức nào, thì phản chiếu trong đôi đồng tử lục bảo của tôi, nét mặt của Minoru đang dần trở nên vặn vẹo.

“Kaede…?”

“A… ể…?”

Ể?

“Th-Thì là…” Nhìn cái biểu cảm sốc đến tái mét mặt mày của anh ấy thì tôi mới nhận ra hành động thái quá giờ này của mình. “À… à…”

Không gian liền trở nên tĩnh mịch khi hai gương mặt bàng hoàng va nhau, lúc này chúng tôi chỉ biết im lặng mà chơi trò đọ mắt. Và rồi sau vài giây tĩnh lặng, khóe miệng anh ấy liền run lên bần bật.

“K-K-Ka…”

“À rế!” Không để cho Minoru kịp thốt một từ nào, tôi hắng giọng mình lên cao vút trong khi ngoảnh nhẹ đầu xuống ghế, hướng mắt về phía chiếc điện thoại. “À rế rế! Trông kĩ thì bé gấu mèo mũm mĩm đây cũng dễ thương quá ta!”

Không chút chần chừ, tôi cúi vội người xuống, vươn tay với lấy chiếc điện thoại mà mình vừa vứt dưới đệm rồi thu người vào lòng anh ấy. Bằng tất cả năng lượng còn sót lại trong tấm thân uể oải này, tôi gắng nở ra một điệu cười vui vẻ nhất có thể.

“Aha… Ahahaha! Công nhận là con gấu mèo này nhìn ngộ thật anh ha! Nhất là cái đốm trên miệng của nó ấy! Hahaha!”

Trên màn hình điện thoại, một con gấu mèo xám ngu ngốc có cái mặt khá hài hước đang được Shirosaki bế trên tay cùng nụ cười xinh xắn của cô ta. Trông cô ta có vẻ rất thích thú với thứ sinh vật nhỏ bé này thì phải.

“Ơ… ờ… Phải rồi ha!” Tuy còn chút xíu ngơ ngác, nhưng nét mặt Minoru đã trở lại tươi vui như thường.

Hà… tí thì toi. Có vẻ não bộ của anh ấy vừa tự thanh lọc những hành động bất thường của mình ra khỏi tâm trí rồi thì phải. Thật đúng là suýt soát mà.

Ting! Một tin nhắn mới đến từ Shirosaki hiện lên trên khung chat khiến tôi chú ý.

Anh Minoru có muốn qua đây chơi với nó không?

Vừa nhìn thấy nó, hai ngón cái tôi bất giác lướt nhanh trên màn hình.

Không.

Nhanh chóng đáp lại, một cái nhãn dán con gấu mèo ngộ nghĩnh cười chảy nước mắt được cô ta gửi đến kèm theo dòng chat ngắn.

Dắt theo cả Kaede nữa anh nhé.

Con khốn này… Thậm chí còn chưa mất tới nửa giây là cô ta cũng biết người vừa chat với mình là ai nữa. Có vẻ là anh trai tôi phen này hết cứu thật rồi…

“Em ấy nhắn gì vậy Kaede?”

Vội xóa nhanh tin nhắn mình vừa gửi, tôi rời khỏi lòng Minoru và trả lại điện thoại cho anh ấy. Minoru nhìn vào màn hình điện thoại với ánh mắt ngạc nhiên pha chút mừng rỡ.

“Ể! Em ấy còn có con gấu mèo đó nữa hả?!” Anh ấy ngẩng mặt lên nhìn tôi với vẻ hào hứng. “Chiều nay qua chỗ Shirosaki chơi với nó không Kaede? Anh cá là sẽ rất vui đấy.”

Cố nặn ra một nụ cười gượng, tôi nhẹ giọng.

“Chiều em có hẹn với bạn rồi, để dịp khác nhé.”

“Thế à.”

Sau câu đáp ngắn, anh ấy lại quay đầu xuống bận rộn với chiếc điện thoại. Ngồi bên cạnh anh, tôi nhìn Minoru với một nét mặt trầm tư.

“Hai tuần. Cậu sẽ có hai tuần, Kaede.”

“Vào ngày cuối cùng của tuần thứ hai kể từ giờ, tức là ngày thứ mười bốn, anh Minoru chắc chắn sẽ tỏ tình với tôi, và kết quả thì cậu cũng biết rồi đấy.”

Cũng đã hơn một tuần kể từ lúc cô ta nói những lời tự cao đó. Giả sử như ngày mai Shirosaki bất chợt tỏ tình với anh ấy, thì tôi cũng chẳng lạ gì nếu Minoru chấp nhận làm bạn trai cô ta cả. Ngày nào cũng Shirosaki này Shirosaki nọ, tôi đã phát ngán những lời đó từ anh ấy lắm rồi. Tâm trí của Minoru giờ như cá nằm trên thớt với người đầu bếp là Shirosaki vậy. Nếu không phải cô ta tự tin tuyên bố rằng chính Minoru sẽ là người chủ động tỏ tình vào ngày cuối cùng, thì giờ này ắt hẳn hai người họ đã thành một đôi mất rồi. Và kết cục sau khi chơi chán chê, thì anh ấy chắc cú là sẽ bị cô ta đá đít rồi lại nhận về tổn thương. Tôi nghĩ lần này nó sẽ còn nặng hơn cả những lần trước đó nữa…

Thế tại sao không tìm cách ngăn cản hai người họ tiến lại gần nhau? Cô là em gái của anh ấy mà? Tìm cách gì đi chứ? Cả tuần vừa qua cô đã làm cái quái gì mà để ra nông nỗi này vậy?

Đừng có nói những lời đó với tôi. Hơn bất kì ai, tôi đã cố gắng hơn bất kì đứa em gái nào trên cả cái quả đất to tướng này chỉ để giúp anh trai mình thoát khỏi tương lai tồi tệ.

Chặn liên lạc, theo dõi, tìm hiểu, phá bĩnh, quấy rối,... Tôi đã làm rất nhiều thứ chỉ để tách hai người họ ra trong tuần vừa rồi. Thậm chí là tôi đã nhờ đến cả đám bạn của mình để rút đi thời gian của anh ấy bên cạnh Shirosaki, mà vẫn chẳng đâu vào đâu cả.

Cô ta luôn tìm được cách tiếp cận và trở nên thân thiết với Minoru hơn nữa trong bất kể hoàn cảnh nào. Mọi trò quấy rối và kế sách của tôi đều bị cô ta đọc vị hết thảy. Đã thế con ả đó còn biến những tình huống bất lợi thành có lợi cho mình nữa?

Má! Sao lại có thể có người như thế được nhỉ? Cô ta mới chỉ là học sinh năm hai sơ trung thôi đấy? Mới có vỏn vẹn mười bốn tuổi thôi đấy?

“Hà…” Tôi còn chẳng nhớ nổi đây là tiếng thở dài lần thứ mấy trong ngày nữa rồi.

Cái bộ dạng thê thảm trên sofa ban nãy của tôi cũng quá đủ để nói lên sự bế tắc trong tôi lúc này. Mạnh miệng cho lắm vào rồi có làm được cái khỉ gì đâu chứ? Để cho cô ta đùa giỡn trong suốt tuần qua như thế… Thật đúng là nhục nhã vô cùng!

“Bí quá thì em đành phải cho anh vài liều thuốc ngủ cực mạnh vào ngày cuối cùng và tống cổ anh vào phòng em thôi anh trai à.”

Tiếng lẩm bẩm của tôi không đến được tai Minoru.

“Hở? Thuốc gì cơ Kaede? Em bị ốm à?”

Phải đấy, em đang ốm thật nè anh trai à. Biết vì ai mà em mới phải đau đầu như này không hả?

“Không có.”

Trước cái bản mặt ngơ ngác của Minoru, tôi rời khỏi sofa rồi di chuyển về phòng mình.

Điều kiện của Shirosaki là ngăn cản Minoru tỏ tình với cô ta vào ngày cuối cùng của tuần thứ hai, tức là ngày thứ mười bốn. Tôi không biết cô ta làm cách nào để tương lai ảo diệu đó xảy ra. Nhưng cẩn trọng hết mức vẫn là điều nên làm, bởi Shirosaki là người rất sắc sảo và giỏi chơi đòn tâm lý. Thế nên tôi cũng đã nghĩ tới việc sẽ nài nỉ bố mẹ cho hai đứa đi du lịch ở một nơi xa tít mù tắp nào đấy để tránh tương lai đó đến. Nhưng sau một tuần vừa rồi khi liên tục bị cô ta xỏ guốc trong bụng mình thì…

Cái cách đó lại chẳng hề khả thi một chút nào cả. Kiểu gì cô ta cũng tìm được nơi chúng tôi đặt chân đến cho mà xem.

Bởi vì thế, nên là…

“Hà… Không lẽ mình phải làm điều đó thật đấy à? Chuốc thuốc ngủ và giam anh ấy trong phòng cả ngày ư? Em gái đáng yêu dịu dàng nhất thế gian cái kiểu gì vậy trời?”

Táo bạo quá… Nhưng thôi, kệ vậy, hãy xem nó là một điều bất khả kháng đi. Kiểu như là giải pháp cuối cùng của nhân loại để chống lại mầm bệnh thế kỷ mang tên "Shirosaki Misaki" luôn ấy.

Tuy nhiên trước khi phải dùng đến biện pháp cực đoan đó, thì tôi cũng đã đặt chút ít hy vọng vào lần thử cuối cùng của mình để chống lại cô ta.

Vào đến phòng, tôi thả người trên tấm đệm, hướng ánh mắt đăm chiêu lên trần nhà.

“Không biết người đó sẽ ra sao đây…”

Là một vụ cá cược, nhưng ổn thôi, tôi đã chuẩn bị tinh thần đầy đủ - rằng mình sẽ vứt sạch toàn bộ liêm sỉ để giúp ông anh trai ngờ nghệch của mình.

-

Người bạn thân nhất của Shirosaki sao? Câu hỏi này hơi bị khó à nha!

Phải nhỉ. Shirosaki hầu hết đối xử với ai cũng rất bình đẳng, nên ai cũng giống ai hết cả. Mà nếu phải chỉ ra một người đặc biệt duy nhất thì có lẽ là bạn Kurosawa chăng?

Nhắc mới nhớ, đúng là mối quan hệ của hai người họ có chút đặc biệt thật. Shirosaki rất hay chủ động bắt chuyện với Kurosawa khi ở trường, nhưng Kurosawa thì ngược lại, cậu ấy có vẻ không thích điều đó cho lắm. Nên nếu phải nói đó có phải là bạn thân nhất hay không thì chắc là không rồi.

Đối thủ chăng? Mình nghĩ kiểu vậy. Dù sao thì hai người họ cũng luôn ngang hàng với nhau trên bảng điểm của khối lẫn vẻ ngoài xuất sắc của mình mà.

Shirosaki với Kurosawa à… Hai người đó cứ như là người trên trời ý nhỉ. Việc gì cũng làm được cả. Nhưng nếu phải chọn thì tớ vẫn nghiêng về Kurosawa hơn. Nói sao nhỉ… cậu ấy cho tớ cảm giác giống như những người bạn tri kỉ luôn ấy.

A, cái này thì tớ tán thành nè! Đúng thật là Kurosawa dễ gần thật ha!

Đó là những đoạn chat từ tuần trước, trên một nhóm nhỏ khoảng hơn ba mươi người của trường tư thục Senzen - một ngôi trường chỉ dành riêng cho tầng lớp quý tộc. Đương nhiên người mà khơi mào ra cái chủ đề "ai là bạn thân nhất của Shirosaki" này chính là tôi rồi.

“Kurosawa Celina à…” Tôi nhấp nhẹ ly matcha ấm rồi đặt xuống bàn.

Một người có cái tên khá đặc biệt và tính cách dễ gần được nhiều người mến mộ. Trên hết là Shirosaki dường như đặc biệt chú ý đến người này và cố gắng kết thân với cậu ấy. Đó là tất cả những gì tôi biết được khi mất cả buổi tối chỉ để tham gia vào nhóm chat nhỏ trên LINE của học sinh trường Senzen. Việc đó thật sự mệt cực kì luôn ấy.

À mà nhân tiện thì, tôi đang ngồi trong một quán cà phê ở Tokyo. Có thể nói thời tiết hôm nay khá lạnh, hơn hẳn ngày thường, nên một chiếc áo dạ màu be dày dặn và một chỗ ngồi ấm cúng trong góc phòng là điều cần thiết.

Còn vì sao mà tôi bơi từ nhà ra tận Tokyo ư? Chẳng phải ba ngày trước tôi đã nói rồi sao? Đây sẽ là một vụ cá cược. Tôi sẽ cược toàn bộ liêm sỉ của mình cho chuyến đi này với cái người mà mình chuẩn bị gặp mặt sắp tới đây.

Một cuộc hẹn với Kurosawa mà tôi đã chuẩn bị từ bốn ngày trước đó.

Khoảng mười phút sau, khi tôi đang lục lại các tin nhắn trên nhóm chat liên quan đến Shirosaki trên điện thoại…

“Hân hạnh gặp mặt. Cậu chắc hẳn là Izumi Kaede nhỉ.”

Đó là một âm thanh trong trẻo và nhẹ nhàng. Tôi khẽ quay đầu mình sang cánh phải. Và…

“Trời ơi…”

Hai từ đó bất giác tuột khỏi miệng tôi tự lúc nào. Hơn cả lúc chạm mặt Shirosaki, vẻ ngoài của người thiếu nữ này đang thật sự làm tôi choáng ngợp.

Cậu ấy mang trên mình chiếc áo dạ blazer đen sành điệu dài đến đầu gối kết hợp với chiếc áo len xám cổ cao và một đôi quần tất đen. Mái tóc dài mượt mà tựa màn đêm xõa ngang hông cùng làn da mịn màng tựa tuyết trời và gương mặt thanh tú vô cùng cân xứng. Đặc biệt hơn cả, phía dưới lớp lông mi dài quyến rũ ấy có chứa một đôi nhãn cầu cực kì đẹp và cuốn hút - một màu mắt pha lê đỏ tuyệt đẹp - hơn tất thảy mọi viên đá quý trên thế gian này.

Lần đầu tiên trong đời tôi lại bị choáng ngợp bởi ngoại hình của một người cùng giới và cùng tuổi đến vậy.

Khác với vẻ đẹp kiêu sang quyền quý như Shirosaki Misaki, thì cậu ấy - Kurosawa Celina lại mang một vẻ đẹp huyền bí và cuốn hút. Cảm giác bất cứ ai cũng đều bị cậu ấy lôi cuốn vậy.

“Mình ngồi được chứ?” Thấy tôi không trả lời mà vẫn còn ngơ ngác, cậu ấy khẽ nghiêng đầu. “Bạn Izumi?”

Tôi chợt sực tỉnh.

“À… ừm. Cậu ngồi đi. Chỉ là tớ hơi bị bất ngờ ấy mà. Ai biết được ẩn sau cái avatar con mèo xám ngốc nghếch ấy lại là một thiếu nữ tuyệt đẹp như này đâu chứ. Haha…”

Ngồi xuống đối diện tôi qua chiếc bàn tròn nhỏ, Kurosawa khẽ phồng má cùng cái biểu cảm hờn dỗi nhè nhẹ.

“Nó không có ngốc đâu nhé.”

À rế? Cậu ấy còn có nét dễ thương như này nữa sao?

“Rồi rồi, tớ xin lỗi mà. Bé mèo đó rất dễ thương luôn ạ.”

Tôi cười khổ cho qua chuyện. Chị nhân viên tới và đặt một ly cà phê sữa ấm của Kurosawa xuống bàn trong khi cậu ấy mở lời.

“Vậy có chuyện gì mà cậu hẹn riêng mình ra đây vậy? Vì được biết là nó có liên quan đến Sa…”

“Xin cậu hãy thuyết phục cô ta giúp tớ! Bằng không tớ chỉ còn cách chuốc thuốc ngủ và tống anh trai của mình vào phỏng rồi nhốt anh ấy cả ngày trong đó thôi!”

“Ể?!”

Tôi chắp tay lại và cúi sâu đầu mình xuống. Nhân tiện thì cái tiếng "ể" chất đầy sự ngạc nhiên ấy không đến từ Kurosawa, mà là nó đến từ chị nhân viên của quán - người mà đang đặt ly cà phê sữa xuống bàn với một cánh tay run run cùng một thái độ bàng hoàng.

“Không có gì đâu chị.” Nhẹ nhàng đỡ lấy ly cà phê sữa từ cánh tay run run của chị nhân viên, cậu ấy nhẹ giọng. “Chị biết game Doki Doki chứ? Bọn em chỉ đang bàn luận về nó thôi.”

“Ra là thế. Vậy hai em cứ tự nhiên đi nhé, chị xin phép.”

Nói rồi, chị ấy cũng cười nhẹ và rời đi ngay sau đó.

Doki Doki? Tôi còn chả biết nó là con game quái quỷ nào nữa. Cá nhân tôi thì chẳng để tâm đến chuyện vừa rồi cho lắm. Chỉ đơn thuần là phát ngôn từ một con nhóc mới mười ba tuổi đời thì sao mà chẳng được.

“Cảm ơn nhé. Nhưng tớ thấy cậu đâu cần phải biện cớ rồi giải thích cho chị ấy như vậy.”

“Thái độ và cảm xúc của người xung quanh mình rất quan trọng, bạn Izumi. Họ nghĩ gì về mình, họ có cảm xúc gì với mình, cậu cần phải để nó ở mức tích cực, ngay cả khi đó có là người mà cậu chỉ gặp một lần trong đời. Như vậy thì cuộc sống của cậu sẽ trở nên dễ dàng hơn.”

Nghe mà nó nhức nhức cái đầu. Có vẻ Kurosawa là kiểu người hay để ý những thứ nhỏ nhặt như vậy.

Kurosawa nhấc chiếc ly ấm lên và thổi phù phù vào nó rồi mới chịu nhấp môi mình… Khá lạ đời. Nó không có nóng đến mức gây bỏng lưỡi đâu bạn gì đó ơi!

“Không tệ.” Nhẹ nhàng, Kurosawa đặt chiếc ly xuống rồi tiếp tục chủ đề dang dở ban nãy. “Về chuyện ban nãy, cậu có thể nói rõ cho mình được không?”

“Ừm, chuyện là…”

Tôi giải thích cho cậu ấy tường tận mọi thứ đang xảy đến với mình. Từ ngày đầu tiên tôi gặp Shirosaki ở cổng nhà cho tới tận bây giờ. Theo đó thì cảm xúc của tôi cũng đi cùng lời nói, không còn là một Izumi Kaede năng động vui vẻ như ngày thường nữa.

Giận dữ có, buồn bã có, những cảm xúc tiêu cực mà tôi phải gánh chịu trong tuần qua cứ thế mà thoát ra ngoài khiến cuộc trò chuyện trở nên nặng nề.

Tuy vậy, Kurosawa vẫn điềm đạm nghe tôi nói mà không có lấy một chút bận tâm - như thể là một người bạn tri kỉ thật sự.

“Đó là toàn bộ sự việc tớ muốn kể. Giờ tớ đang thật sự bế tắc vô cùng. Phương pháp duy nhất mà tớ nghĩ ra lúc này chỉ có duy nhất cái cách cực đoan đó thôi.”

Kurosawa gật nhẹ đầu mình. “Mình hiểu rồi. Nhưng trước hết thì…” Như thấu hiểu dòng cảm xúc trong tôi, cậu ấy nở ra một nụ cười hiền dịu. “Cậu đã vất vả trong tuần qua rồi, Izumi. Trên thế gian này không có mấy cô em gái được như cậu đâu.”

Trời ơi… Ra đây là cảm giác khi gần gũi với Kurasawa sao? Tiếp cận cậu ấy thế này thì tôi mới hiểu ra những lời mà mấy cô bạn trên nhóm chat nói. Gần gũi, cảm thông và sự thấu hiểu. Thật sự cậu ấy mang đến một cảm giác rất giống như một tình bạn tri kỉ.

Kurosawa nhấp nhẹ ly cà phê sữa và đặt nó xuống bàn.

“Có vẻ Saki đã làm nhiều thứ ngớ ngẩn hơn mình tưởng.”

“Saki?”

Tôi thắc mắc, Kurosawa giải thích nó với một nụ cười nhẹ.

“À, đó là cách mình gọi cậu ta. Misaki rút gọn thành Saki. Nhân tiện thì cậu ta là người khởi xướng cái vụ đó chứ không phải mình.”

“Vậy nghĩa là Celina rút gọn thành Lina à… Lina ấy hả… Cứ thấy nó quen quen nhỉ…” Trầm ngâm suy nghĩ được sáu giây, thì tôi mới sực nhớ ra cái tên "Lina" ấy tại sao lại quen tới vậy. “Á! Ra là cậu hả!”

Kurosawa hơi nghiêng đầu thắc mắc trước bản mặt ngạc nhiên của tôi.

“Có chuyện gì sao?”

“À không. Tại trước đó Shirosaki có đề cập tới cậu thôi. Nhớ không, cái đoạn mà tớ bảo là mình bị cô ta chơi một vố nốc ao lúc ở thang máy ý. Chắc hẳn cậu cũng được cô ta mời đến khách sạn Shinohara vào hơn một tuần trước nhỉ?”

“Đúng là Saki có mời mình đến khách sạn đó để ăn tối với ai đó thật, nhưng rồi mình đã từ chối nó.”

Trúng phóc! Vậy ra chủ nhân của cái ghế trống hôm đó chính là cô bạn đang ngồi trước mặt tôi đây. Ai mà ngờ được cơ chứ.

“Kurosawa có vẻ thân với cô ta lắm nhỉ.”

“Chỉ ở mức bạn cùng lớp thôi. Saki thường gây cho mình khá nhiều phiền toái khi ở trường.”

Lại còn cùng một lớp luôn mới sợ… Mà thế cũng dễ cho mình. Bởi chủ nhân của chiếc ghế trống hôm nọ - người dành được sự tin tưởng từ Shirosaki và được cô ta xem như bạn thân - đang ở đây. Rất có khả năng Kurosawa sẽ giúp tôi chuyện thuyết phục Shirosaki từ bỏ cái trò chơi ngớ ngẩn đó của cô ta.

Bất chợt nắm lấy tay phải của Kurosawa và áp nó lại vào hai lòng bàn tay mình, tôi cầu xin cậu ấy với một giọng điệu khẩn thiết.

“Xin cậu hãy giúp tớ thuyết phục cô ta với Kurosawa! Bằng không là tớ chỉ còn biết dùng cái cách cực đoan khi nãy thôi! Làm ơn, xin cậu đấy! Tớ thật sự không muốn phải dùng phương pháp đó tí nào cả!”

“Mình nghĩ cậu không nên dùng cách đó thì hơn. Mình biết Saki là người như nào, nên là… ừm… Có thể cậu ta sẽ cho người đến lôi cổ anh trai cậu từ trong phòng ra - cái người mà đang ngủ li bì do bị cậu tẩm thuốc trước đó - và đổ một xô nước đá vào mặt anh ấy giữa thời tiết như này chẳng hạn.”

“Thật luôn?”

“Ừm, thật đấy.”

Con quỷ cái ma mãnh chết tiệt đó còn tàn ác tới mức nào nữa vậy?

“Mà, cũng có thể giờ này cuộc trò chuyện của chúng ta đang bị người của Saki theo dõi nữa không chừng.”

“Thật hả trời…”

Với tay còn lại, Kurosawa với lấy ly cà phê và đưa lên miệng trong khi tôi đây lại quay ngang ngó dọc bởi những lời cậu ấy vừa nói.

Ngay lúc tôi còn đang bận rộn quan sát những người có mặt trong phòng, bỗng một tiếng ‘ting’ vang lên từ điện thoại của tôi. Vội vàng thò tay vào túi xách, tôi mở điện thoại lên và kiểm tra tin nhắn trên ứng dụng chat. Nó đến từ một tài khoản nặc danh.

Một tấm ảnh Shirosaki chụp cùng Minoru tại quán cà phê mèo. Nó được lấy từ mốc thời gian thực. Khoảng cách hai người họ khá gần nhau. Minoru thì mang biểu cảm gượng gạo và lo lắng khi bị lũ mèo vây quanh, còn Shirosaki thì cười đùa vui vẻ với con mèo mun mà cô ta đang ẵm trên tay. Theo đó là một dòng tiêu đề ngắn:

Đưa cho Lina xem thứ này, và cậu sẽ thấy một điều thú vị, Kaede.

Quả nhiên là chúng tôi đang bị cô ta cử người theo dõi. Rất có thể nó là một trong mười hai người đang ở trong phòng này. Ra là nhất cử nhất động của mình đều bị con ả đó nắm bắt à… Chết tiệt thật!

“Nhìn biểu cảm của cậu, thì hẳn tin nhắn đó là của Saki nhỉ.”

Một chất giọng bình thản, Kurosawa hoàn toàn không có chút bất ngờ về việc này cho lắm.

“Đúng là vậy… Chúng mình đang bị theo dõi. Có lẽ việc mà anh trai tớ ăn nguyên một xô nước đá vào mặt là việc ắt hẳn sẽ xảy ra.”

Nó sẽ thành sự thật nếu tôi còn bám víu lấy cái ý định chuốc thuốc ngủ Minoru và nhốt anh ấy lại trong phòng.

“Mà dường như cô ta rất muốn cậu xem thứ này thì phải.”

Nói rồi, tôi đưa chiếc điện thoại của mình cho Kurosawa. Tôi cũng khá tò mò là tại sao cô ta lại chat với nội dung kỳ lạ như vậy.

Kurosawa nhận lấy và quan sát tấm hình trên điện thoại. Tôi quan sát thật kĩ cậu ấy để chứng thực những lời cô ta nói. Và rồi trong phút chốc…

“Kurosawa…?”

Tôi chợt đờ người trước ánh mắt và thái độ có phần lạnh lùng tỏa ra từ người đối diện. Mọi cảm xúc từ trước đó của Kurosawa dường như theo mây cưỡi gió bay hết đi đâu chỉ vì duy nhất một tấm ảnh. Thật sự là…

Cô bạn luôn điềm đạm trước mặt tôi giờ này đây có chút gì đó đáng sợ. Điều đó khiến tôi sững sờ.

Tuy nhiên, ngay trong giây tiếp theo, Kurosawa nhanh chóng trả lại chiếc điện thoại cho tôi và nở một nụ cười dịu dàng vốn có.

“Mình sẽ giúp cậu lần này, Izumi. Mình sẽ cố gắng hết sức để thuyết phục Saki thử xem sao.”

“Ư-Ừm… Thật sự cảm ơn cậu rất nhiều…”

Là do mình tưởng tượng đấy hả!?

“Mà nếu không được thì chỉ còn cách giết quách con ả phiền hà đó đi nhỉ. Con khốn chết tiệt đó rất biết cách làm mình bực bội á, bạn Izumi à.”

Chúa ơi… Sao cậu có thể nói những điều như vậy với một vẻ mặt hồn nhiên như thế cơ chứ?

Như thể một trò đùa, Kurosawa lập tức giơ ngón trỏ tay phải của mình lên ngang mặt tỏ vẻ hóm hỉnh.

“A, ý mình là một nhân vật cũng mang tên Saki trong game Doki Doki ấy. Đừng nhầm lẫn nhé, bạn Izumi.”

“V-Vậy hả… Có vẻ con game đó không được lành mạnh lắm nhỉ…”

Một nụ cười tươi tắn hết sức gắn chặt lên khóe miệng Kurosawa. Cậu ấy tiếp tục nâng chiếc ly cà phê sữa của mình lên và nhấp nhẹ môi, nhưng Kurosawa lại không hề hay biết rằng nó đã cạn đáy từ bao giờ.

Thấy Kurosawa đang còn ngơ ngác khi cứ nhìn thẫn thờ vào phần đáy trống trơn của chiếc ly, tôi vội đẩy nhanh ly matcha còn quá nửa của mình cho cậu ấy.

“Nếu cậu không chê thì thử vị matcha của tớ nhé, nó vẫn còn ấm đó.”

“Ôi trời, thật ngại quá. Vậy thì mình không khách sáo nhé.”

Cậu ấy nhận lấy chiếc ly và nâng nó lên, từ từ thưởng thức một cách chậm rãi.

Đó là cách mà chúng tôi gặp nhau.

Ấn tượng đầu tiên mà tôi nhận định về Kurosawa Celina, thì cậu ấy là một con người điềm đạm, dễ gần và vô cùng tốt bụng.

Hừm…

Và đôi khi còn có một chút gì đó thất thường xuất hiện trên biểu cảm gương mặt lẫn cả hành động và lời nói - thứ mà mãi sau này tôi mới được biết là do ảnh hưởng từ những con game kinh dị mà ra.

Ít nhất thì cậu ấy đã giải thích với tôi như vậy.

Giao đoạn (6)

Trong căn phòng sang trọng đầy đủ tiện nghi tại khu chung cư cao cấp ở Kyoto. Khi ánh nắng buổi chiều đang cố gắng len lỏi qua hai lớp rèm treo trên khung cửa sổ lớn, Kurosawa tiến đến chỗ tôi với hai tách nước còn bốc hơi ấm trên tay cùng với bộ đồ len nhẹ trắng màu. Cậu ấy ngồi xuống cạnh tôi trên ghế sofa, hai tay khẽ đặt hai tách nước ấm xuống chiếc bàn kính tròn nhỏ.

“Nay thời tiết lạnh hơn bình thường nên hãy cứ làm ấm người trước đã, mời cậu.”

“Tớ cảm ơn nhé.”

Hai tách cappuccino tỏa ra mùi hương ngọt nhẹ nhàng rất dễ chịu, nhiêu đó thôi cũng đủ thấy độ pha trộn giữa cà phê và sữa được chắt chiu từng tí một. Cơ mà cậu ấy dường như rất thích mèo thì phải, xem cái phần bọt sữa được tạo hình mặt bé mèo dễ thương chưa kìa… Nguy rồi, cái kiểu này thì sao mà mình nỡ uống cơ chứ.

“Gự, thế này khó cho tớ quá! Kurosawa có cách nào để tớ cảm cảm thấy bớt tội lỗi không? Bé mèo dễ thương tới vậy kia mà. Cứ thế này thì tớ sẽ dằn vặt cả ngày hôm nay luôn mất!”

Thấy tôi nhấc chiếc tách lên với thái độ lưỡng lự, cậu ấy đưa tay lên cằm cười khúc khích.

“Quả nhiên là giống thật nhỉ.”

“Hử?”

“À không, chỉ là hành động bây giờ của cậu rất giống với một người mà mình quen trước kia...” Như thể nhớ về một kỉ niệm đẹp đẽ nào đấy, nét mặt Kurosawa liền trở nên dịu dàng hơn gấp bội, nhưng rồi nó cũng nhanh chóng được thả lỏng. “Thôi, cứ tự nhiên đi Izumi. Cậu không cần bận tâm quá đâu.”

Có lẽ đó là một người rất thân với cậu ấy.

Tôi nhấp tách cappuccino một cách chậm rãi. Cơ thể tôi cũng ấm lên được phần nào sau quãng đường dài vừa rồi. Thật sự là hương vị của nó rất tuyệt, thứ này thậm chí còn hơn cả mấy chỗ mà tôi từng ghé qua đợt trước nữa.

“Trời, nó ngon cực kì luôn ấy Kurosawa! Tớ mà pha được như này là tương lai sẽ mở ngay vài chi nhánh cà phê chứ chẳng đùa.”

“Cậu quá khen rồi.”

Tôi nhấp tiếp một hụm nhỏ rồi đặt nó xuống bàn trong sự phấn khởi. Đương nhiên là chúng tôi gặp nhau không chỉ để tán gẫu với nhau như này.

Vào ngày hôm qua tôi đã nhận được cuộc gọi từ cậu ấy, Kurosawa đã không thể thuyết phục được Shirosaki dừng lại trò chơi ngu ngốc của cô ta. Nó là một tin không mấy tốt đẹp gì, lúc đó tôi có chút suy sụp. Nhưng bất ngờ thay là, Kurosawa đã có một phương án phòng ngừa khác, chúng tôi ở đây lúc này cũng là để bàn luận về nó.

Vì kế hoạch lần này cần cả có sự góp mặt của cậu ấy nên Kurosawa đã lặn lội đường xá mà di chuyển từ Tokyo đến Kyoto. Khu chung cư này là nơi mà cậu ấy sẽ ở tạm trong vài ngày tới. Với một người xa lạ như tôi mà lại làm tới cỡ như vậy… thật sự là tôi biết ơn cậu ấy rất nhiều. Đến mức mà chẳng biết phải đền đáp lại cậu ấy ra sao nữa cả.

Kurosawa mở lời sau khi nhấp xong một hụm nhỏ.

“Saki là một người ngang bướng, dù mình đã nỗ lực trong việc thuyết phục cậu ta nhưng lại chẳng thu được kết quả như ý. Xin lỗi cậu nhé.”

“Thôi mà, tớ mới là đứa đang làm phiền kỳ nghỉ xuân của cậu. Vì cái tính ích kỉ của tớ mà cậu phải hao tâm như vậy, tớ biết ơn còn chẳng đủ nữa là.”

Nhìn tôi bằng ánh mắt trìu mến, cậu ấy tiếp tục với một âm điệu nhẹ.

“Anh trai cậu hẳn phải là một người tốt bụng và đáng tin cậy lắm nhỉ.”

“À, ừm… Anh ấy tuy có hơi ngờ nghệch và tính cách có phần trẻ con, nhưng lại rất tốt bụng và đáng tin cậy. Tớ thực sự rất mến anh ấy, hơn tất thảy mọi thứ.”

“Dễ thương.”

“Đừng có trêu tớ chứ.”

Kurosawa lặp lại từ “Xin lỗi.” trong khi nở một nụ cười tinh nghịch. Thật sự mỗi khi có ai đó nói về Minoru là con người tôi lại trở nên khó hiểu đến lạ thường. Ngay cả đám bạn cũng suốt ngày trêu tôi brocon này brocon nọ, có lẽ là thế thật…

“Thôi, chúng ta vào chủ đề chính nào.” Đặt chiếc tách xuống, cậu ấy quay ngang người với lấy chiếc hộp nhỏ hình chữ nhật màu đen rồi đặt nó lên bàn. “Tuy không thể khiến Saki từ bỏ cái trò ngớ ngẩn đó, nhưng cũng không hẳn là không thu về được gì. Cũng may nhờ Saki là một người khá dễ dãi với mình, nên là, chúng ta vẫn còn một cơ hội nữa để thắng cậu ta trong lần này.”

Kurosawa mở chiếc hộp, thứ hiện bên trong chỉ toàn là những món đồ công nghệ.

Hai chiếc tai nghe bluetooth, hai con chíp điện tử nhỏ xíu, và cả một thanh nhựa đen có kích cỡ một đốt ngón út nữa… Toàn là mấy món hỗ trợ việc theo dõi người khác. Có thể cái thanh nhựa bé tẹo kia là thiết bị nghe lén hay camera siêu nhỏ gì đấy.

“Bộ cậu là điệp viên hay gì à…”

“Đối phó với Saki thì những thứ này vẫn còn nhẹ chán, bạn Izumi à.”

“Haha… hẳn rồi nhỉ.”

Cậu ấy chuẩn bị còn chuyên nghiệp hơn cả tôi đợt trước nữa…

Kurosawa giải thích với giọng điệu từ tốn.

“Ngày mai, khi đồng hồ điểm đúng năm giờ chiều thì Saki sẽ bắt đầu thực hiện lời mình đã nói - tức là anh trai của cậu sẽ tỏ tình với cậu ta vào khoảng thời gian đó. Đó là thông tin mà Saki đã gợi ý cho mình vào ngày hôm qua.”

“Bộ cô ta định nói với anh ấy rằng ‘hãy tỏ tình với em đi’ hay gì chắc?”

Đó là điều duy nhất mà tôi có thể nghĩ ra cho cái tình huống ảo diệu ấy. Nếu mà nó là thật thì cô ta đích thị là loại mặt dày trơ trẽn liêm sỉ chạm đáy bể.

“Không, mình biết cậu ta sẽ không dùng những cách đơn giản như vậy đâu, bởi nó sẽ rất nhàm chán. Nhưng dù sao thì đó là Saki nên kiểu gì lời cậu ta nói cũng thành sự thật cả thôi. Cậu ta rất giỏi trong việc kiểm soát tâm lý người khác mà.”

“Quả đúng là vậy… Cái thứ ma mãnh chết tiệt đó…”

Mà đợi chút, có khi nào chỉ cần Minoru không tỏ tình với Shirosaki vào khoảng thời gian đấy là mọi chuyện sẽ xong xuôi không? Bởi cô ta là một người rất kiêu ngạo và tự tin vào lời nói của mình kia mà?

“Có khi nào nếu ngăn cản được điều đó thì cô ta sẽ buông tha cho anh ấy chăng?”

Đúng như tôi nghĩ, Kurosawa liền gật đầu.

“Phải. Chỉ cần chúng ta làm Saki không thể giữ được lời mình tuyên bố thì cậu ta sẽ thấy hài lòng rồi tự động rút lui thôi. Chỉ cần đánh bay được lòng kiêu ngạo của cậu ta thì mọi thứ sẽ trở nên dễ dàng, cậu ta sẽ hoàn toàn buông bỏ mục tiêu mình đặt ra trước đó. Saki là kiểu người như vậy đấy. Gợi ý của cậu ta cũng là để ám chỉ điều đó - rằng chỉ cần chúng ta ngăn không cho anh trai cậu sa lưới trong vòng một phút đồng hồ là mọi thứ sẽ kết thúc.”

Một phút ư?

“Nghĩa là khi đồng hồ nảy sang mười bảy giờ một phút mà cô ta chưa được anh trai tớ tỏ tình là chúng ta sẽ thắng à?”

“Phải. Saki tự tin rằng giờ này chỉ cần một phút là quá đủ để khiến anh trai cậu thổ lộ rồi.”

Dù vô cùng khó chịu khi nghe điều đó, nhưng với điều kiện như thế thật sự là quá có lợi cho chúng tôi.

Shirosaki đang thả lỏng cho tôi đấy ư? Hay là cô ta khinh thường tôi đến mức không xem tôi ra gì? Không đúng, vì lần này có cả Kurosawa tham gia nữa. Cô ta hẳn phải biết điều đó chứ?

“Như này không phải quá dễ sao? Chắc chắn cô ta đang âm mưu gì đó rồi.”

Nghe tôi nói vậy, Kurosawa nhấc chiếc tách lên rồi nhấp môi mình, sau đó nhẹ giọng.

“Đúng vậy. Rất có thể nó là một cái bẫy… Không, nó chắc chắn là một cái bẫy. Nhưng dù vậy…” Dừng một nhịp, một tiếng ‘cạch’ vang lên khi cậu ấy đặt chiếc tách xuống bàn kính. Kurosawa nhìn tôi bằng một ánh mắt thật kiên định. “Dù vậy thì chúng ta vẫn phải liều thôi, bạn Izumi. Hãy cùng nhau dập tắt cái bản mặt kiêu ngạo đó của Saki nào.”

“Ừm! Tớ nhất định sẽ không bỏ cuộc cho đến giây cuối cùng!” Gương mặt tôi ngập tràn lòng quyết tâm.

Như cậu ấy nói, ngay cả khi nó là bẫy đi chăng nữa, thì chỉ còn cách mạo hiểm đương đầu với nó và giành lấy phần thắng thôi.

Đã chẳng còn lựa chọn nào khác nữa rồi.

“Tinh thần rất tốt. Vậy mình sẽ bắt đầu giải thích kế hoạch. Trước tiên hãy đưa mình điện thoại của cậu, mình sẽ cài đặt phần mềm riêng biệt để kết nối với những thứ có trong chiếc hộp kia. Nó sẽ tránh được việc Saki làm nhiễu sóng tín hiệu GPS.”

Trời ơi, cậu ấy tính đến mức đó luôn à? Không biết Kurosawa còn đỉnh tới mức nào nữa…

Nhanh chóng, tôi làm theo lời cậu ấy, mất khoảng chục phút thì mọi thiết bị theo dõi mà Kurosawa chuẩn bị đều được kết nối với điện thoại của tôi một cách ngon lành.

Thời gian cứ thế trôi qua, Kurosawa giải thích kế hoạch cho tôi một cách cặn kẽ. Thật sự là nghe kế hoạch mà cậu ấy chuẩn bị khiến tôi ngạc nhiên vô cùng. Nó tỉ mỉ và công phu tới mức không có gì để chê cả.

“Tuyệt quá! Thế này thì chúng ta ăn là cái chắc rồi!” Ánh mắt tôi toát lên vẻ hy vọng.

Sau khi mất cả tiếng đồng hồ cùng với cậu ấy, tôi đã hoàn toàn bị kế hoạch của Kurosawa thuyết phục. Nhưng không như bộ dạng phấn khởi của tôi, nét mặt của Kurosawa vẫn còn đâu đó vài nét trầm tư.

“Đó là cách tốt nhất mình nghĩ được. Nhưng có điều rằng người ở đầu bên kia là Saki, nên mình cũng chỉ dám nói rằng trên dưới năm mươi phần trăm là nó sẽ thành công thôi à.”

Thật hả trời… Mà chắc là do tính khiêm tốn của Kurosawa thôi. Chứ tôi thấy cái kế hoạch này nó đỉnh của chóp lắm luôn mà? Vô cùng hoàn hảo luôn. Đời nào lại là năm mươi phần trăm cơ chứ.

“Sao có thể chứ, cá nhân tớ thấy nó rất là đỉnh luôn ấy! Chắc chắn Shirosaki sẽ méo mó mặt mày lắm cho xem.”

“Phải rồi nhỉ.” Cậu ấy nở một nụ cười nhẹ thường thấy.

Trò chuyện vui vẻ với nhau một lúc lâu nữa thì cũng tới giờ tôi phải về, đã gần năm giờ chiều rồi.

“Vậy tớ về nhé. Bữa nay thật sự cảm ơn cậu rất nhiều.”

Khi tôi xỏ giày xong và chào tạm biệt Kurosawa ở ngoài cửa, thì cậu ấy sực nhớ ra điều gì đó.

“À, tí thì quên. Cậu đợi mình chút.”

Kurosawa vội vã chạy nhanh vào phòng, rồi thoắt cái đã trở lại ngay trước mặt tôi. Cậu ấy đưa tôi một chiếc vòng ôm sát cổ màu đen có đính một viên đá ruby đỏ rất đẹp. Nhìn qua thôi cũng đủ thấy món trang sức này đắt đỏ tới cỡ nào.

“Giờ thứ này là của cậu, hãy đeo nó vào ngày mai nhé.”

“Th-Thật hả? Nhưng… vì sao cậu lại tặng nó cho tớ vậy?”

Tôi nhận lấy nó với sự bỡ ngỡ trong khi Kurosawa nở một nụ cười tươi tắn.

“Là vật phẩm may mắn đó, bạn Izumi à.”

May mắn ấy hả… Dù cậu có nói như vậy thì…

“Tớ còn chả báo đáp cậu được điều gì nữa, nên thế này có hơi…”

Thấy tôi còn lưỡng lự với chiếc vòng trên tay, Kurosawa liền áp hai tay mình lên tay tôi thật chặt. Giữa thời tiết lạnh như này thì tôi có thể cảm nhận rõ được sự ấm áp tới từ đôi bàn tay thon thả mịn màng của cậu ấy.

“Là thành ý của mình nên cậu không cần phải ngại đâu.” Bằng ánh nhìn chan chứa sự dịu dàng, Kurosawa gửi tôi một nụ cười trìu mến. “Cầu mong cho ngày mai sẽ thuận buồm xuôi gió ha.”

“Thật tình…” Thấy được sự chân thành đó thì ai cũng phải bỏ cuộc thôi, cả tôi cũng chẳng ngoại lệ. “Tớ cảm ơn nhé.”

Tôi rời khỏi khu chung cư với tâm trạng tràn đầy hy vọng.

Nếu như có Kurosawa giúp thì mọi chuyện sẽ ổn cả thôi, tôi tự nhủ với lòng mình như vậy.

Sáng hôm sau, cũng là ngày cuối cùng của tuần thứ hai, bộ dạng Minoru lúc này khá vội vã khi xỏ dây giày cạnh cửa nhà.

Tay phải dụi dụi mi mắt, tôi tiến lại gần anh ấy cùng bộ dạng ngái ngủ.

“Nay lại đi chơi với Shirosaki nữa à anh trai?”

“Ừm.” Chững lại một khắc ngắn, anh ấy quay sang hỏi ngược lại tôi. “Mà cái bộ dạng này là sao chứ? Lại thức muộn hả?”

“À thì… haha…” Đáp lại ánh nhìn ngán ngẩm của anh ấy, tôi chỉ biết đưa tay ra sau đầu cười khổ.

Có tí việc nhỏ ấy mà. Em sẽ không nói rằng mình đã làm điều gì mờ ám với chiếc áo dạ blazer nâu nhạt mà anh đang mặc bây giờ đâu, anh trai à.

“Thật tình.” Minoru tiếp tục phần việc dang dở trong khi tôi mở lời.

“Những ngày qua với Shirosaki, anh cảm thấy thế nào?”

Chất giọng trầm nhẹ của anh ấy cất lên sau vài giây yên ắng.

“Ở cùng với em ấy khiến anh nhận ra rất nhiều thứ mới lạ. Cảm giác mỗi ngày đều là một trải nghiệm mới vậy. Chưa bao giờ anh thấy bản thân được thư giãn đến mức này cả. Thật sự là ở bên Shirosaki khiến anh cảm thấy rất vui… và có đôi chút… ”

“Chút?”

“À không, không có gì…” Anh ấy đảo mắt tránh ánh nhìn dò xét của tôi.

Hừ, cái khuôn mặt ngại ngùng chất cả tấn hạnh phúc đấy là sao chứ? Tính chọc tức chị mày đấy hả?

“Thích người ta rồi hả? Đúng là cái đồ dễ dãi. Đồ-dễ-dãi.”

“G-Gì chứ? Cái con bé quỷ sứ này!”

Vừa thắt xong chiếc giày, Minoru chợt xồ đến người tôi rồi vòng nhanh qua phía sau khiến tôi còn chẳng kịp phản ứng. Tay trái anh ấy khóa người tôi lại còn tay phải thì cứ xoay nắm đấm lên chỏm đầu tôi không ngớt.

“Ui da! Kh-Không phải là đỉnh đầu mà! Th-Tha em! Á!”

Cảm giác tê dại cứ như có dòng điện chạy thẳng vào não vậy. Cái điểm yếu chí mạng này của tôi luôn bị anh ấy tận dụng triệt để.

“Haha! Sau chừa cái thói hay trêu anh đi nhé.”

“Ư…” Dù chẳng cam lòng nhưng tôi vẫn gật đầu lia lịa, chứ cứ tiếp tục bị anh ấy hành hạ thế này thì có mà người tôi nhão ra thành bánh gạo mất.

Vừa lòng, Minoru buông tha cho tôi rồi tiến ra khỏi cửa nhà. Trước khi đi anh ấy quay người lại căn dặn.

“À mà Kaede này, chiều tối anh mới về nên trưa không cần chuẩn bị phần ăn cho anh đâu. Chán thì cứ rủ bạn sang chơi cùng nhé. Chiều về anh mua quà cho.”

“Vâng…”

Chào tôi lần cuối rồi anh ấy cũng rời đi nhanh chóng. Tôi đưa hai tay mình lên ôm lấy chỏm đầu trong khi nhìn bóng lưng Minoru tiến ra khỏi cổng nhà.

“Sẽ khá là hụt hẫng đấy anh trai à. Bởi sau ngày hôm nay thì anh sẽ không còn dính líu gì tới cái đứa con gái tên Shirosaki Misaki đó nữa đâu.”

Ngay cả khi nó có làm anh vỡ mộng và nhận về sự thất vọng tràn trề đi chăng nữa, thì tất cả những việc em làm chỉ là muốn tốt cho anh thôi, không còn gì khác ngoài điều đó cả.

Với quyết tâm của mình, tôi quay người bước vào phòng kiểm tra lại tất cả mọi thứ để chuẩn bị cho một buổi chiều đầy sóng gió.

-

Dù đã cuối tháng hai nhưng khí trời vẫn còn khá lạnh, đâm ra trang phục của mọi người trên phố cũng chả khác so với mùa đông là mấy. Đều là những chiếc áo khoác áo bông dày kèm theo chiếc khăn quàng cổ ấm cúng cả.

Hiện tôi đang ngồi trên băng ghế tại một công viên giải trí với chiếc áo dạ và chiếc mũ len lưỡi trai sáng màu. Nhân tiện thì có cả khẩu trang và kính râm nữa, kín thì thôi rồi.

Tôi đánh mắt xuống chiếc điện thoại trên tay, vừa tròn bốn rưỡi chiều, chỉ còn ba mươi phút nữa là mọi thứ sẽ kết thúc. Mong là như thế.

“Không thể tin nổi là có ngày em lại chơi cái trò xe điện đụng đó đấy.”

“Nhưng mà nó rất vui phải không?”

“Phải rồi nhỉ, đúng là em đã rất vui.”

Tiếng cười khúc khích của cô ta cất lên ngay sau đó.

Shirosaki và anh trai tôi đang ở đây.

Theo cái chấm đỏ đang nhấp nháy trên màn hình điện thoại - thiết bị theo dõi và nghe lén được tôi cài cắm cẩn thận bên trong túi áo khoác của Minoru, thì hai người họ đang di chuyển sang địa điểm vui chơi khác. Khoảng cách giữa tôi và họ hiện giờ là khá xa, không thể nhìn bằng mắt thường do bị chặn bởi những dãy nhà vui chơi cao tầng.

Tôi đã liên tục giữ khoảng cách an toàn với họ mọi nơi mọi lúc, và nghe những cuộc trò chuyện của hai người qua chiếc tai nghe bluetooth bên phải này đây. Còn về chiếc tai nghe bên trái này thì…

“Mình vừa nhận được thông tin về nhóm người đang theo dõi chúng ta. Hai người bên cậu, và ba người bên mình, tổng là năm người.”

Là Kurosawa, cậu ấy cũng đang hành động tương tự tôi, và cả hai đều đang bị người của Shirosaki theo dõi nhất cử nhất động. Tuy nhiên tình huống này cậu ấy cũng đã đoán được từ trước rồi. Cơ mà mỗi cái việc theo đuôi hai con nhóc sơ trung mà cần đến năm người thì nhiều quá rồi đấy.

Tôi điều chỉnh phần mềm trên điện thoại mà Kurosawa đã cài để làm giảm âm lượng của chiếc tai nghe bên phải xuống. Qua lớp khẩu trang giấu đi cử động môi để tránh bị đám người theo dõi đọc khẩu hình miệng, tôi trao đổi với cậu ấy qua chiếc tai nghe bluetooth đã được liên thông với nhau.

“Chắc vì biết được tớ đến gặp cậu vài lần nên cô ta hẳn đang rất nghiêm túc về việc này.”

“Hẳn rồi.”

Kaede chỉ còn nước nhờ đến Lina giúp sức, và Lina sẽ đồng ý rồi cùng tham gia vào chuyến này, chẳng khó để cô ta nghĩ như vậy. Shirosaki hẳn đang rất cảnh giác với cậu ấy.

Song, việc chúng tôi cần làm lúc này đơn giản là…

“Mười phút nữa tới chỗ mình chỉ điểm nhé. Khu nhà vệ sinh nữ ở gần đu quay khổng lồ, với sự hỗ trợ từ chị ấy, cậu sẽ cắt đuôi đám người kia ở đó, Izumi.”

“Tớ hiểu rồi.”

Nó chính xác là như vậy, mọi thứ đều đang đi đúng kế hoạch và được Kurosawa chuẩn bị tươm tất hết cả rồi.

Khoảng hơn mười phút sau thì tôi đã tới điểm hẹn. Chờ tôi bên trong khu nhà vệ sinh nữ là một chị gái khá cao cùng chiếc áo khoác dạ xám. Người thiếu nữ với mái tóc đen dài ngang hông, khuôn mặt thanh tú và đôi mắt đỏ tuyệt đẹp này là chị gái của Kurosawa - Kurosawa Alisa - người mà cậu ấy đã đề cập với tôi trước đó. Đây cũng chính là lần đầu tiên tôi gặp chị ấy.

“Vậy chị là chị gái của bạn Kurosawa ạ?”

Tôi hỏi để xác nhận, chị ấy liền gật đầu.

“Ừm. Chị là Kurosawa Alisa, chị gái của Celina, rất vui được gặp em.”

“Em là Izumi Kaede, rất vui được gặp chị ạ.”

Sau màn chào hỏi chóng vánh, chị ấy dẫn tôi vào một phòng vệ sinh nữ nằm tít ở phía cuối. Ở đó còn có một người khác đang đứng đợi ở bên trong… một người có vẻ ngoài giống hệt tôi hiện giờ. Từ trang phục cho đến vóc dáng, kiểu tóc, kính và khẩu trang đều y xì tôi giờ này. Cảm tưởng cứ như là tôi giờ này vừa được nhân bản ra vậy.

“Tuyệt thật đấy! Giống mình y đúc luôn này.”

Với bản tính tò mò, tôi sán lại và kiểm tra giao diện vòng 1 của người đóng thế kia. Hai tay tôi áp vào ngực của người đó, ấn ấn nhẹ, và quả nhiên cái cảm giác quen thuộc tới từ đầu ngón tay này…

“Hô! Ra là đồng minh của m… Ui da!”

Cái người với tấm màn hình phẳng ở ngực này vừa lấy tay chặt bộp cái vào đầu tôi. Tuy nó không có đau lắm nhưng cũng đủ để khiến đầu tôi phải cúi xuống vài phần.

“Con nhóc này thô lỗ quá Alisa.” Đó là một chất giọng nữ vô cùng thờ ơ. Chị Kurosawa cất tiếng cười khổ trong khi người này nhìn tôi và nói tiếp. “Vậy nhé. Chúc nhóc thành công.”

Người đóng thế tôi nhanh chóng rời khỏi phòng và tiến ra khỏi khu nhà vệ sinh nữ. Như vậy là đã xử lý xong đám người theo dõi kia rồi.

“Chị có một người bạn hơi bị ‘lạnh’ nhỉ.”

“Tính cậu ấy là vậy đó.” Chị Kurosawa với lấy cái ba lô đặt dưới sàn và đưa nó cho tôi. “Của em đây, mặc quần áo xong thì chị sẽ giúp em thay đổi diện mạo.”

Tôi nhận lấy nó và mở lời cảm ơn.

Chính xác thì, đây là một màn lột xác nhằm đánh lạc hướng để tiếp cận Shirosaki ở khoảng cách gần. Nó sẽ là một cú lội ngược dòng ở những phút giây cuối cùng, vì thế nên cả buổi sáng nay tôi cứ để mặc hai người họ đi chơi thủy cung thoải mái.

Sau một hồi loay hoay đổi mới vẻ ngoài thì cuối cùng cũng hoàn tất.

Chỉnh nốt phần đuôi tóc của tôi, chị Kurosawa lui người ra một đoạn, giơ chiếc điện thoại về phía tôi với camera trước được bật.

“Xong xuôi rồi đó Izumi, em xem thế này đã ổn chưa.”

Hình ảnh phản chiếu cô gái trên điện thoại khiến tôi câm nín trong thoáng chốc.

Mái tóc nâu dài quá vai được uốn cong ở phần đuôi trông rất uyển chuyển thay cho phần tóc vàng ngang hông, màu mắt lục bảo đặc trưng của tôi cũng được chuyển sang màu nâu nhờ đeo len nữa. Ngay cả khuôn mặt cũng có đôi nét trưởng thành qua lớp tẩy trang. Từ trang phục cho đến diện mạo đều được thay đổi chóng vánh, thật sự đến cả chính tôi còn không nhận ra nổi bản thân mình nữa kìa. Trời đất!

“H-Hơn cả ổn nữa chị à. Thật sự thì em như vừa biến thành một người khác vậy. Chị là thiên tài trong làng makeup đấy ạ!?”

“Chị không dám nhận cái danh hiệu đó đâu.” Nở một nụ cười vui, chị Kurosawa mở trái cửa phòng. “Cũng sắp tới giờ rồi, chúc hai đứa thành công nhé. Đối phó với Misaki không hề dễ dàng, nhưng chị tin hai đứa sẽ làm được.”

Đáp lại ánh nhìn ân cần của chị ấy, gương mặt tôi tự tin hơn bao giờ hết.

“Nhất định bọn em sẽ đánh bay cái bản mặt kiêu ngạo đó của cô ta.” Tôi rời đi nhanh chóng sau khi cúi người cảm ơn chị ấy.

Chấm đỏ trên màn hình điện thoại chỉ điểm vị trí của hai người họ hiện giờ, là trung tâm trò chơi. Còn hai mươi phút nữa là tới giờ rồi.

Trên đường di chuyển tới chỗ hai người họ, với chiếc tai nghe bluetooth được giấu kín sau làn tóc bên tai trái, tôi kết nối liên lạc với Kurosawa qua phần mềm trên điện thoại.

“Tớ đã chuẩn bị xong rồi Kurosawa.”

Nhanh chóng, giọng cậu ấy đáp lại ngay tức thì.

“Ừm, vậy giờ cậu hãy giữ khoảng cách an toàn nhưng vẫn đủ để quan sát hai người họ. Khi nào thời điểm tới thì mình sẽ ra tín hiệu sau.”

“Tớ hiểu rồi.”

Ngay lập tức, tôi kết nối với chiếc tai nghe bên tai phải.

“Hửm, cái máy gắp thú này gian lận đấy à.”

“Ahaha… để anh giúp cho.”

Có vẻ hiện giờ Shirosaki và Minoru đang ở khu gắp thú bông. Tôi tăng nhịp đi của mình trong khi vẫn nghe cuộc trò chuyện của hai người họ. Tới nơi, với sự hỗ trợ của GPS, tôi nhanh chóng di chuyển đến khu gắp thú bông trong trung tâm trò chơi, và quan sát họ với khoảng cách an toàn, chừng năm mươi mét.

Sau khoảng vài phút vật lộn với cái máy gắp thú cùng với tiếng cổ vũ của Shirosaki cạnh bên, ấy vậy mà anh ấy vẫn phải quy hàng trước cái máy gắp thú đó.

“C-Cái máy này khó hơn anh tưởng…”

Tiện nói luôn, anh ấy rất dở trò này. Lần gần nhất khi tôi nằng nặc đòi Minoru gắp cho con thỏ hồng xinh xắn, thì anh ấy phải bỏ nguyên cả nửa tháng tiền tiết kiệm mới có nổi nó đấy.

“Thế ạ.” Một tiếng đập tay cất lên. “Vậy để em mua sạch mấy cái máy gian lận này nhé!”

Suy nghĩ của người giàu thật đơn giản.

“Kh-Không cần đâu Shirosaki, dăm ba cái máy cỏn con này sao mà làm khó anh được. Cứ để đó anh lo.”

Sự quyết tâm của Minoru khiến tôi buông tiếng thở dài.

“Lòng tốt của anh đặt sai người rồi anh à. Chỉ ít phút nữa thôi là em sẽ giải thoát anh khỏi cái đứa ma mãnh đó.”

Sau một hồi chật vật với cái máy thú bông thì anh ấy cuối cùng cũng làm được. Do khoảng cách khá xa cộng với dòng người qua lại nên tôi phải nheo mắt quan sát. Là một con mèo mun nhỏ nhắn, anh ấy đưa nó cho Shirosaki.

“Của em đây.”

“Em cảm ơn nhé. Dáng vẻ cố gắng hết sức của anh Minoru trông tuyệt lắm ạ. Nó làm con tim em có phần rung động rồi này.”

Sự im lặng của anh nói thay cho sự ngượng ngùng, và cái tặc lưỡi của tôi thì nói thay cho sự khó chịu.

Cứ như thế, hai người họ dạo quanh chỗ này chỗ kia cho đến khi đồng hồ điểm 16 giờ 50 phút, cô ta chợt mở lời.

“Cũng muộn rồi, em muốn trải nghiệm nốt một thứ trước khi phải rời khỏi nơi này… Ta qua khu game thực tế ảo anh nhé.”

“Ừm.”

Rồi, hai người họ khuất khỏi tầm nhìn của tôi sau một ngã rẽ. Tôi di chuyển một cách chậm rãi tới khu game thực tế ảo, tuy nhiên thì tôi không vào trong, mà chỉ đứng ngoài quan sát. Rất có thể người của Shirosaki cũng đang lởn vởn ở đó nhằm đảm bảo cho một phút của cô ta được suôn sẻ.

Trong khi thời gian nước rút ngày càng gần, hình ảnh điềm đạm và lời nói nhẹ nhàng Kurosawa giải thích với tôi về kế hoạch ngăn chặn Shirosaki chợt vọng lên trong đầu.

Trước tiên là cắt đuôi đám người theo dõi, mình sẽ nhờ một người đóng thế cho cậu để dẫn dụ đám người đó của Saki. Mình cũng sẽ đảm nhận vai trò đó, tuy nhiên thì mình sẽ đích thân lộ mặt để khiến người của cô ta hạ thấp cảnh giác. Khi thời điểm đã cận kề, mình và người kia sẽ hành động để tạo khoảng trống cho cậu tiếp cận hai người họ. Vậy nên yếu tố quyết định nằm ở cậu đấy, Izumi. Hãy làm gì đó để khiến một phút của Saki trở nên vô nghĩa nhé.

“Cứ tin ở tớ, Kurosawa. Nhất định tớ sẽ không khiến công sức của cậu phải đổ bể đâu.” Tôi chạm nhẹ lên chiếc vòng cổ may mắn mà cậu ấy tặng để lấy thêm động lực.

Và rồi khi đồng hồ điểm 16 giờ 58 phút, tôi nghe được giọng cậu ấy vang qua bên tai nghe bên trái.

“Đến giờ rồi Izumi, hãy cứ di chuyển bình thường thôi nhé.”

“Tớ hiểu rồi.”

Tín hiệu đã có, tôi từ từ tiến vào khu trò chơi thực tế ảo. Chỗ này là một con đường thẳng dài tầm một trăm mét thông hai bên đầu, và hai bên cánh trải dài là các phòng game từ đầu tới cuối đường. Lượng người hiện giờ khá đông, nhìn thôi thì không thể nhận ra đâu mới là người của cô ta cài vào được.

“Không ngờ game thực tế ảo lại thú vị đến vậy.” Giọng Shirosaki cất lên khi đồng hồ trên điện thoại của tôi nhảy sang phút thứ năm chín. “Được đi chơi cùng anh Minoru như này khiến em nhận ra nhiều thứ mới lạ hơn em tưởng… Giá như ngày mai em vẫn có thể cùng anh đi đây đi đó thì vui biết mấy nhỉ.”

“Có chuyện gì sao Shirosaki?” Giọng Minoru có chút lo lắng. “Anh có thể giúp gì cho em không?”

“Anh đã giúp em nhiều thứ rồi. Nhất là khoảng thời gian qua, em thật sự rất biết ơn anh vì điều đó… Thật ra…” Chững lại một nhịp, giọng Shirosaki trở nên não nề hơn bao giờ hết. “Ngày mai, em phải rời khỏi Nhật Bản rồi anh à.”

“Sao cơ…?” Anh ấy sững sờ.

Hiểu rồi. Vì biết được Minoru đã có tình cảm với mình nên cô ta định lợi dụng sự nuối tiếc của anh ấy hòng ép anh nói lời tỏ tình trước khi quá muộn. Lý do sẽ là cô ta phải ra nước ngoài. Bây giờ hoặc không bao giờ, Minoru cần phải tạo cầu nối con tim giữa anh và Shirosaki bằng cách tỏ tình với cô ta ngay lập tức. Bằng không thì ngày hôm nay có thể là ngày cuối cùng mà họ gặp nhau. Ra đây chính là đòn tâm lý của cô ta đấy hả.

“Con khốn này.”

Cô ta đang chơi đùa với cảm xúc của anh trai tôi. Con khốn chết tiệt!

Ngay lập tức, tôi nhanh tay vào mục danh bạ trên điện thoại rồi gọi điện cho Minoru nhằm trì hoãn điều đó. Song, đáp lại sự nóng vội của tôi chỉ là những tiếng 'tút tút' kéo dài phả vào mang tai phải.

Cuộc gọi không hề có sự hồi đáp, hẳn là Shirosaki đã làm gì đó với điện thoại của anh ấy.

"Chết tiệt!" Nóng càng thêm nóng, cơn phẫn nộ như tiếp thêm sức cho những bước chân vội vã của tôi.

Với định vị GPS, tôi biết rõ phòng của họ nằm ở vị trí trung tâm. Len lỏi qua từng hàng người đông đúc, khi gần đến nơi, có hai nhóm người đứng tụm lại làm tôi chú ý. Những người thanh niên mặc thường phục đang chặn đứng lối đi của hai cô gái nhỏ nhắn…

Là chị gái đóng thế tôi và Kurosawa, hai người bọn họ có vẻ tiến tới quá gần chỗ Shirosaki và bị đám người theo đuôi đó chặn đường.

Diễn biến này đúng như kế hoạch cậu ấy vạch ra trước đó.

Khi bắt gặp ánh nhìn của tôi qua kẽ hở của đám người kia, dù tôi có thay đổi hoàn toàn ngoại hình lẫn diện mạo, nhưng Kurosawa vẫn nhận ra tôi ngay lập tức - và nở ra một nụ cười mỉm thật trìu mến.

Cứ tin ở mình, ánh mắt quyết tâm và cái gật đầu của tôi với cậu ấy giờ này thay cho lời muốn nói.

Khi đồng hồ vừa nảy sang 17 giờ 00 phút tròn trĩnh, tôi bước nhanh đến căn phòng của họ, hai tay đẩy mạnh tấm cửa kính dày rồi lao thẳng vào trong to giọng.

“Này anh trai à! Em có chuyện cần n…”

Choáng ngợp, miệng tôi lập tức câm nín - chính xác hơn thì những món đồ công nghệ ở dưới nền tưởng chừng như là đồng minh của tôi lại là thứ đang làm tôi câm nín.

Bên cạnh thiết bị định vị kiêm nghe lén của Kurosawa còn có một thiết bị nhỏ màu đen khác, và nó…

“Liệu có điều gì để khiến gia đình em thay đổi quyết định không? Thật sự thì anh… anh… không muốn… anh…”

Đang phát lên những âm thanh đầy tiếc nuối của Minoru giờ này.

Chúng tôi đã bị lừa.

Thiết bị theo dõi trên người Minoru đã được ai đó di chuyển sang phòng khác vào những giây phút cuối cùng - những giây phút mà tôi tưởng chừng chiến thắng đang nằm gọn trong lòng bàn tay. Cô ta đã biết tôi gắn nó lên người anh ấy từ trước đó và tìm ra chúng, rồi lợi dụng tín hiệu GPS kiêm âm thanh từ máy nghe lén ấy để chơi tôi một vố như này đây.

Một màn gậy ông đập lưng ông ư? Nhưng bằng cách nào? Tôi đã giấu kĩ nó vào tít bên trong chiếc áo dạ của anh ấy rồi mà? Và từ sáng cho tới giờ tôi đã nghe cuộc trò chuyện của hai người họ không ngớt lấy một giây. Chắc chắn Shirosaki đã không hề đả động gì đến chiếc áo của anh ấy ngoài việc khen nó hợp với anh cả.

“Những kỉ niệm với anh trong vài tuần qua quả thật rất vui. Em sẽ giữ gìn chúng đến trọn đời này.”

Chết tiệt! Giờ không có thời gian để nghĩ cho vấn đề này! Phải mau chóng đến chỗ cô ta bằng mọi giá!

“Hả?!” Câu từ ngạc nhiên của tôi vang lên khi bóng hình của cả hai người họ đang ngay trong tầm mắt lúc tôi quay người.

Phía bên trái, ngăn cách phòng bên cạnh là một tường kính trong suốt - nơi tôi có thể nhìn rõ hai người họ giờ này. Đứng đối diện nhau, Minoru thì đang trưng ra bộ mặt buồn bã đầy nuối tiếc trong khi hướng ánh nhìn xuống dưới. Còn cô ta - Shirosaki Misaki thì lại đang liếc mắt về phía tôi trong khi môi nhếch nhẹ nụ cười.

“Con khốn! Là kính một chiều hả!”

Phía bên kia không hề quan sát được bên này. Cô ta đã chuẩn bị mọi thứ ngay từ đầu để ép tôi phải chứng kiến cảnh này sao?

Không chờ thêm một khắc, tôi quay người để sang phòng bên bằng tất cả sức lực, tuy nhiên…

“Cái…” Người tôi bị khóa lại ngay sau đó bằng lực cánh tay có chút mảnh khảnh nhưng lại vô cùng rắn chắc.

“Xin lỗi.”

“Là chị?!”

Tôi nhận ra giọng nói ấy, là chị gái mặc vest hay đi cùng Shirosaki, và có thể chính chị ta là người giúp Shirosaki di chuyển thiết bị theo dõi sang phòng bên vào những phút giây cuối cùng nhằm dẫn dụ tôi vào đây. Chị ta nhanh chóng khóa cử động tay chân của tôi bằng vài động tác đơn giản, rồi dùng tay phải bịt miệng tôi lại bằng một chiếc khăn ẩm ướt.

“Ưm! Ưmmm…!”

Tôi cố gắng vùng vẫy, kêu gào to hết mức có thể. Song, sự cố gắng của tôi hoàn toàn bất lực trước con người này, và những thanh âm không lời của tôi không tới được tai anh ấy qua lớp kính dày trước mặt. Tâm trí tôi cũng dần trở nên nặng trĩu, cơn buồn ngủ đang tới dần, có lẽ một liều thuốc ngủ với liều lượng mạnh đã được tẩm vào chiếc khăn.

Nhưng ngay trước khi ý thức của tôi lịm dần, trước khi ánh nhìn của tôi trở nên mờ đi, thì cảm xúc từ tận đáy lòng của Minoru vang lên thật nhẹ giữa không gian yên ắng.

“Những ngày qua anh đã canh cánh điều này trong lòng mãi. Liệu thứ cảm xúc mà anh hướng tới em có phải là thứ cảm xúc đó không...”

Dừng lại đi…

“Anh đã tự hỏi điều đó với chính mình rất nhiều lần, nhưng lại luôn cố phủ nhận nó bằng những lý do ngớ ngẩn.”

Anh đang nói cái quái gì vậy hả! Cô ta chỉ là một con khốn bệnh hoạn thích mua vui trên cảm xúc của người khác thôi đấy anh biết không!

“Nhưng ngay giờ này, khi sắp phải nói lời tạm biệt với em thì anh mới ngộ ra rằng…”

Này… cái đồ ngốc kia… sao anh lại không nghe em nói hả...!

Những câu từ không âm là không đủ, tôi bất lực để mặc cho cảm giác uất ức vùng vẫy trong lòng. Và rồi chuyện gì đến thì cũng đến, gương mặt không còn gì để hối tiếc của anh ấy phản chiếu qua dòng nước mắt đang chảy xuống trên đôi gò má của tôi.

Anh ấy cúi sâu người xuống và chìa tay phải mình ra.

“Anh thật sự rất thích em, Shirosaki! Xin hãy trở thành bạn gái của anh!”

Nheo chặt đôi mắt, tầm nhìn tôi bị nhòe đi bởi hàng lệ. Những lời chân thành nhất của anh giờ này lại khiến lòng tôi đau như cắt.

“Em xin lỗi.”

Nhẹ mà rõ, giọng Shirosaki cất lên ngay lúc ý thức tôi lịm dần.

Giao đoạn (7)

“Nè anh hai à, bao giờ mới tới vậy? Chân của em nó nhũn hết cả ra rồi này, và bụng cũng đói nữa.”

“Thật tình. Đấy là lý do mà anh bảo em không nên đi theo anh đấy Kaede. Coi nào, sắp tới nơi rồi.”

Trước những bậc thang dài tưởng chừng như vô tận, Minoru khuỵu gối xuống cùng hai tay chìa ngược ra phía sau lưng. Hành động ấy khiến khuôn mặt tôi trở nên rạng rỡ hơn bao giờ hết. Tôi nhào tới rồi nhảy cóc lên lưng anh ấy.

“Yay! Tuyệt vời! Khi tới nơi em muốn ăn thật nhiều kem!”

“Rồi rồi, bám cho chắc đấy.”

Vòng tay tôi siết lấy cổ Minoru thật chặt trong khi miệng nở một nụ cười hạnh phúc.

Đó là những ký ức hồi tiểu học lúc gia đình tôi đi leo núi cùng nhau. Hồi đó rất nóng và mệt, nhưng cũng thật vui biết nhường nào.

Đương nhiên, tôi thừa biết rằng đây chỉ là cơn mơ không hơn không kém. Nhưng ngay cả vậy thì tôi vẫn muốn níu kéo nó, dù ít hay nhiều, chỉ cần có thể tái hiện lại khoảng thời gian ngày ấy thì sao cũng được.

Trong giấc chiêm bao, tôi đã thầm mong như vậy.

Song, hiện thực thì vẫn là hiện thực, tên khốn ‘ý thức’ nhanh chóng vả vào mặt tôi một cái thật mạnh và kéo tôi trở về thực tại nghiệt ngã.

Cùng với sự mơ hồ trong tâm trí, tầm nhìn tôi dần dần hé mở trước hai khoảng tối. Mất tới sáu giây thì tôi mới biết được rằng mình đang ở một nơi khỉ ho cò gáy lạ hoắc.

Lấy tôi làm trung tâm, ánh đèn huỳnh quang sáng trắng yếu ớt với bán kính khoảng mười mét rọi xuống mặt nền bê tông bụi bặm. Trong khoảng tối lờ mờ xung quanh tầm mắt nơi ánh đèn không chiếu rõ phía xa kia, tôi thấy được những chiếc bàn ghế chất đống rất cao. Số lượng rất nhiều, chúng được chất chồng lên nhau một cách bừa bãi, nhiều cái bị hỏng hóc cũng vậy. Tổng thể lại thì nơi này trông rất lộn xộn. Và theo mảng tường được lợp bằng tôn ẩn sâu trong bóng tối lờ mờ kia, thì tôi đoán đây có lẽ là một nhà máy hay xưởng mộc bị bỏ hoang gì đấy. Tôi chúa ghét mấy nơi u ám kiểu này.

“Chết tiệt!”

Câu từ bực bội ấy cất lên khi tôi chuẩn bị đứng dậy, nói đúng ra thì tôi không thể làm điều đó. Hai cổ chân tôi bị cố định lại trên một chiếc ghế gỗ, và hai tay thì bị trói ngược ra sau thành ghế như này đây.

Cái lạnh đầu xuân kéo theo đợt gió rét thấu xương trượt ngang qua mặt tôi lúc này, lạnh cỡ vậy thì cũng phải tầm tám giờ tối là ít. Có vẻ thời gian tác dụng của liều thuốc ngủ được tẩm trên chiếc khăn hết nhanh hơn tôi nghĩ.

Nói cho nhanh thì, tôi đang bị Shirosaki bắt giam tại nơi này. Kế hoạch A của Kurosawa đã phá sản nên tôi mới phải chịu trận như này đây.

Phải rồi, như tôi nói ở trên đấy, vẫn còn một kế hoạch nữa sau màn thua sát nút vừa rồi.

Kế hoạch B - phơi bày con người thật của Shirosaki cho anh ấy biết. Nó là một nước đi mạo hiểm và tiêu cực, việc này có thể ảnh hưởng mạnh đến tinh thần của Minoru. Thú thật thì tôi không muốn phải dùng đến phương pháp này tí nào cả, nhưng bị dồn vào thế bí như này thì cũng đành chịu.

Đương nhiên để làm được điều đó thì phải có bằng chứng, và diễn biến với tôi lúc này lại chính là bằng chứng xác đáng nhất.

“Chắc chắn Saki sẽ làm điều gì đó với cậu nhằm dụ mình đến, khi ấy, cậu cần phải chịu đựng.”

Như lời Kurosawa nói lúc trước, tôi cần phải nhẫn nhịn, ngay cả khi nó vượt quá mức chịu đựng đi chăng nữa.

Không gian tĩnh mịch bị phá vỡ bởi tiếng bước chân lộp cộp vang lên phía cánh trái, người bước vào từ khoảng tối là chị gái hay đi cùng Shirosaki, cũng là người đã áp chế tôi vào những phút cuối cùng khi nãy.

Với cốc nước lọc và một ổ bánh mì trên tay, chị ta tiến tới gần tôi rồi đưa chúng lên trước mặt tôi.

“Cũng tối rồi, em ăn tạm đi cho bớt đói.”

Có vẻ chị ta là một người khá tốt. Giá như con người này không có cái hành động như lúc chiều thì đỡ biết mấy.

“Chị nghĩ giờ tôi còn tâm trạng để làm căng cái dạ dày này hả?”

Tôi lườm mắt. Thái độ khó chịu của tôi là rõ mười mươi.

Tôi thừa biết chị ta cũng chỉ làm theo lệnh của Shirosaki, nhưng dù vậy đối với tôi thì điều đó cũng khó thể nào chấp nhận được.

Đặt ổ bánh mì và cốc nước lên chiếc bàn cạnh bên, chị ta cúi người xuống và cởi trói cho tôi. Tôi đứng dậy, xoa xoa cổ tay trong khi nhìn chị ta đầy nghi hoặc.

“Ý gì đây hả? Không sợ tôi chạy trốn à?”

“Nếu em nghĩ mình có thể thì cứ tự nhiên.”

Đáp lại cái bản mặt vô vị của chị ta, tôi chỉ biết thở dài bất lực. Thú thật thì, việc chạy khỏi cái chỗ này trước sự giám sát của chị ta là bất khả thi. Mà, tôi cũng chẳng định làm điều đó đâu… Cơ mà có gì đó lạ lạ thì phải? Tóc giả và kính áp tròng của mình đâu rồi?

Thấy tôi lúng túng sờ soạng đầu mình, chị ta lên tiếng.

“Tôi để nó ở trên xe rồi, khi nào xong việc ở đây thì tôi sẽ trả lại cho em.”

“Hả? Chị đã làm gì trong lúc tôi bất tỉnh vậy?”

“Tôi được cô chủ dặn là phải kiểm tra kĩ mọi thứ trên người em. Nhân tiện, đây là thứ tôi có được trong quá trình kiểm tra đế giày và ngực áo.”

Nói rồi, chị ta đưa tay vào trong túi áo rồi lấy ra hai vật dụng màu đen hình tròn và nhỏ chỉ cỡ một đồng xu. Điều đó khiến tôi sững sờ.

“Và như em thấy đấy, tính cách cẩn thận của cô chủ không bao giờ là thừa cả. Chắc hẳn em tính đưa cho anh trai mình xem diễn biến sắp tới có trong này nhỉ, như vậy thì bất lợi cho cô chủ lắm.”

Là thiết bị nghe lén và ghi hình của tôi - thứ tất yếu để thắng Shirosaki trong kế hoạch B sắp tới… Thế này… tức là mình đã thua sao… Kurosawa…

“Sao chứ…” Vậy là xong, mặt tôi cúi gằm xuống khi biết mình chẳng còn cơ hội nào nữa cả. “Chị làm thế thì được cái gì! Một người như chị thì phải thừa biết rằng hành động của Shirosaki hoàn toàn là sai trái! Tại sao chị lại làm những chuyện này! Tại sao lại đi theo cái con khốn bệnh hoạn đó chứ!” Cảm giác uất ức là không thể đong đếm, chúng tràn ra ngoài theo từng câu từng chữ của tôi. “Tại sao… Tại sao lúc nào cũng là anh ấy vậy…” Tuột xuống cằm rồi rơi xuống, lần thứ hai nước mắt tôi chạm đất trong ngày hôm nay.

Mọi nỗ lực, mọi cố gắng của tôi và cậu ấy, cả cảm xúc của tôi và Minoru ngày hôm nay… cũng chẳng là gì hơn ngoài thứ để cô ta giải trí hết cả.

“Xin lỗi. Nhưng có một điều em nên biết, cô chủ không phải kiểu người như em nghĩ đâu. Thay vào đó, em nên cẩn trọng hơn về người bạn mới quen của em thì hơn đấy. Ý tôi là Kurosawa Celina, cô bé thật sự nguy hiểm hơn em tưởng nhiều.”

Thấy tôi im lặng, chị ta tiếp tục với một giọng điệu có phần nghiêm túc.

“Theo lời cô chủ, tôi đã kiểm tra cả điện thoại của em, và nhận ra rằng số điện thoại gần nhất mà em liên lạc thực chất lại không phải là của anh trai mình. Tên liên lạc thì vẫn giữ nguyên, nhưng số bên trong thì lại hoàn toàn thuộc về một người khác. Em hiểu điều đó chứ?”

“Ý chị là cậu ấy cố tình đẩy tôi vào tình huống này hả?”

“Đúng vậy. Ắt hẳn cô bé đang âm mưu điều gì đó với em. Kurosawa Celina, em không nên tin tưởng cô bé đó thì tốt hơn.”

Toàn những thứ tào lao. Kurosawa thậm chí còn bỏ biết bao thời gian và công sức để giúp tôi, chẳng có lý do gì để tôi để tâm lời chị ta nói cả. Rất có thể chính Shirosaki là người bày ra cái trò đánh động tâm lý này nhằm khiến tôi có ý nghĩ xấu về cậu ấy.

“Vớ vẩn.” Tôi lấy tay mình gạt nhẹ đi dòng nước mắt. “Bớt nói xấu về Kurosawa, cậu ấy tốt bụng gấp ngàn lần các người. Nếu các người nghĩ chỉ cần nói vài câu ba xạo mà khiến tôi có cái nhìn xấu về cậu ấy thì các người sai lầm to rồi đấy.”

“Á rà, quả là Lina có khác. Kaede hoàn toàn tin tưởng cậu luôn rồi kìa. Cậu làm cách nào mà hay vậy?”

Xen vào giữa chúng tôi là chất giọng tựa tiếng chuông ngân vô cùng khó chịu, nó khiến tôi ngẩng mặt mình lên. Cùng với tiếng bước chân lộp cộp trong đêm tối, người bước vào khoảng sáng là Shirosaki, bên cạnh cô ta còn có thêm một người nữa…

“Bạn Izumi!” Là Kurosawa, cậu ấy hớt hải chạy nhanh tới chỗ tôi, bấu lấy hai vai tôi trong khi trưng ra vẻ mặt đầy lo lắng. “Cậu có làm sao không? Cơ thể có biểu hiện gì bất thường không? Có lạnh lắm không? Lấy tạm áo của mình mặc nhé!”

Tôi vội ngăn cậu ấy tự cởi áo khoác mình ra.

“Tớ không sao, cảm ơn cậu.”

Có vẻ nhận ra tôi vừa mới khóc, Kurosawa ôm chầm lấy người tôi.

“Mình xin lỗi. Mình xin lỗi vì đã để cậu phải vất vả như này. Nhưng hãy tin mình, bạn Izumi, nỗ lực của cậu trong ngày hôm nay là không hề vô ích.”

“Kurosawa…” Hơi ấm của cậu ấy bủa vây lấy con người tôi thật dày. Lời nói của Kurosawa vừa thắp lên trong tôi ngọn lửa hy vọng. “Nhưng cả hai kế hoạch của cậu đã bị cô ta phát giác, làm thế nào…”

Tách khỏi tôi, Kurosawa nâng hai bàn tay tôi lên rồi áp chặt chúng vào tay mình. Cậu ấy nhìn tôi đầy dịu dàng.

“Cứ tin ở mình.”

A… Làm sao mà mình có thể nghi ngờ con người này được cơ chứ.

“Có chắc không đó Lina?” Tiến đến cùng với người thân cận của mình cạnh bên, Shirosaki giờ này chỉ cách chúng tôi ba đến bốn bước chân. “Không phải chính cậu là người đã tiếp tay cho tôi để đẩy Kaede vào tình huống như này sao?”

“Đừng có ăn nói vớ vẩn! Cô thì biết cái quái gì về cậu ấy! Cô chỉ đang cố làm tôi…”

Ngắt câu từ bực tức của tôi, một tiếng “Suỵt.” vang lên khi Shirosaki áp đầu ngón tay lên gần môi mình.

“Thời gian tôi quen Lina còn lâu hơn cả số ngày cậu bắt đầu nhận thức được mọi thứ xung quanh nữa kìa.” Với âm điệu còn lạnh hơn cả băng, Shirosaki bước đến đưa tay phải lên vuốt lấy gò má hẵng còn lạnh của tôi. Ánh mắt gam hồng sắc lẻm của cô ta lúc này đang gần tôi hơn bao giờ hết. “Nên là, nếu tôi còn nghe thấy một câu nào mang hàm ý như vậy nữa thì cậu chết chắc, Kaede à.”

“Gì chứ…?”

Cảm giác ớn lạnh chạy dọc đốt sống lưng. Linh tính mách bảo tôi rằng cô ta đang hoàn toàn nghiêm túc với lời mình vừa nói.

“Đừng có dọa cậu ấy, Saki.”

“Đau!”

Kurosawa búng tay thật mạnh vào trán Shirosaki khiến đầu cô ta ngửa cả ra phía sau… Hả?!

“Ahaha, thôi bỏ đi.” Cười vui trong khi lui người ra một đoạn, cô ta quay mặt về phía Kurosawa. “Thế, cậu định làm gì để lật ngược tình huống này nào, cô bạn tốt của tôi?”

Đó cũng chính là điều mà tôi đang vô cùng thắc mắc.

Chiếc máy nghe lén được gắn dưới đế giày và camera theo dõi được cài sâu trong ngực áo của tôi đều bị cô ta phát giác và tước đoạt. Và với một người thận trọng như Shirosaki, hẳn là cô ta cũng kiểm tra kĩ càng Kurosawa trước khi đến đây rồi. Địa điểm lạ hoắc này cũng vậy, một nơi vắng vẻ nhằm tránh mọi rủi ro bất ngờ ập đến.

“Đưa tôi chiếc điện thoại.”

Theo lời nói của Kurosawa, Shirosaki lấy trong túi áo khoác ra một chiếc điện thoại rồi đưa nó cho cậu ấy. Kurosawa đưa điện thoại lên áp vào mang tai sau khi đã thao tác xong trên màn hình.

“Giờ chị có thể gửi nó cho em được rồi.”

Chị? Tôi đoán người ở đầu dây bên kia hẳn là chị gái của cậu ấy.

Ngay sau đó khoảng chục giây, một tiếng ‘ting’ cất lên, có vẻ đó là tin nhắn. Kurosawa thao tác nhanh chóng và giơ chiếc điện thoại lên ngang vai mình. Và âm thanh kiêm hình ảnh được phát qua nó lúc này…

“Sao có thể…” Đang làm nét mặt nghiêm nghị của chị gái thân cận đứng kế Shirosaki trở nên sốc hơn bao giờ hết.

Vì tôi chỉ quan sát được mặt lưng của điện thoại nên không hiểu chuyện gì đang xảy ra cả, nhưng ngay trong giây tiếp theo thì tôi đã có thể thông suốt tình huống này.

“Sao có thể…” Âm thanh nhại lại y đúc của chị ta vừa cất lên qua loa chiếc điện thoại.

Để thêm phần chắc chắn, tôi nhanh chóng tiến lại quan sát, và quả nhiên thứ hiện trên màn hình điện thoại…

Là một cuộc phát sóng trực tiếp.

Điều này có nghĩa là mọi cuộc trò chuyện ở đây đều đang bị quan sát bởi bên thứ ba.

Nhưng có điều… không phải góc nhìn của luồng phát sóng trực tiếp này có hơi lạ sao? Sao nó chỉ hiện mỗi hình ảnh của Kurosawa đang giơ điện thoại lên vậy?

“Cái này…”

Chị gái hoàn toàn sững sờ, còn Shirosaki thì lại bình thản đến lạ.

“Hiểu rồi, vậy hai cái thiết bị mà chị Meiko tìm thấy hẳn là mồi nhử nhỉ. Xem nào, với góc nhìn này thì hẳn là…”

Shirosaki mò tay lên gáy tôi, cô ta tiến đến và cố gắng gỡ chiếc vòng trên cổ tôi ra - một món quà quý giá mà Kurosawa đã tặng cho tôi vào sáng hôm nọ.

“Này! Cô làm gì thế hả! Buông ra!”

“Yên nào.”

Tôi vùng vằng, nhưng khi bắt gặp cử chỉ giơ tay ra dấu "cứ mặc kệ cô ta" của Kurosawa, thì tôi liền dừng lại, mặc cho Shirosaki gỡ chiếc vòng ra và quan sát nó.

“Tinh xảo thật.” Cô ta đưa nó lên ngang tầm mắt mình. “Dù quan sát gần cỡ này mà tôi vẫn chẳng thấy điều gì khác lạ hết. Người thợ thủ công mỹ nghệ mà cậu quen thật sự rất tài năng đấy Lina à.”

Những lời nói nhại lại chúng tôi liên tục vang lên qua loa điện thoại, và duy chỉ có góc nhìn của luồng phát sóng trực tiếp là có thay đổi… Nó đã chuyển sang Shirosaki - đối tượng ở đây chính là khuôn mặt đáng ghét của cô ta.

Điều đó có nghĩa là…

“Có một thiết bị theo dõi được gắn trong viên ruby đỏ này ư?”

“Chính xác.” Cô ta hoàn toàn đồng ý với lời mà tôi nói. “Lina không hề nói cho cậu biết điều này sao?”

“Không… cậu ấy chỉ bảo đây là một vật phẩm may mắn.”

“Ồ, đúng kiểu của Lina nhỉ.”

Tắt luồng phát trực tiếp và bỏ điện thoại vào túi, Kurosawa gửi tôi một ánh nhìn dịu dàng.

“Bởi vì mình muốn mọi thứ thật chắc chắn nên đã không nói rõ cho cậu vào lúc đó, Kaede. Mình xin lỗi vì điều này. Để lần tới mình tặng cậu một chiếc vòng khác nhé.”

“Ư-Ừm… không sao cả. Kurosawa làm vậy cũng chỉ vì tớ, nên tớ hoàn toàn tin tưởng ở cậu.”

“Mình cảm ơn.”

Chắc hẳn cậu ấy giữ bí mật chiếc vòng là để tôi tránh những hành động đáng ngờ mà để lộ ra nó… Thật tình!

Cười với tôi xong, Kurosawa chuyển ánh nhìn sang phía Shirosaki.

“Giờ thì, việc Kaede bị người của cô bắt cóc cũng như con người thật của cô, tất cả sẽ bị phơi bày trước anh ấy. Và cô cũng chẳng thể làm gì được chúng tôi trong khi chỗ này đang được theo dõi trực tiếp đâu. Kết thúc rồi Saki à.”

Như lời cậu ấy nói, khi Minoru xem được thứ này thì toàn bộ định kiến tốt đẹp về Shirosaki sẽ hoàn toàn tan vỡ trong tâm trí anh ấy. Vỡ mộng, sự thất vọng là không hề ít, nhưng nó sẽ làm anh bớt suy nghĩ và đau khổ hơn về việc bị từ chối tình cảm. Vậy nên tôi mới nói đây là một kế hoạch có phần tiêu cực.

Nhưng nói đi thì phải nói lại, thật sự là cậu ấy quá xuất sắc. Kurosawa gần như đoán được mọi nước đi của Shirosaki và chuẩn bị kĩ càng ngay từ lúc đầu rồi.

“Tôi thành thật xin lỗi thưa cô. Nếu như tôi làm theo lời cô nói lúc đó thì đã không tới mức này…”

Đáp lại vẻ mặt dằn vặt của chị gái đứng bên mình, Shirosaki nhẹ giọng.

“Không sao, chị không cần để tâm. Lợi dụng sự mềm yếu của chị Meiko hẳn cũng nằm trong dự tính của cậu ấy rồi.”

Tôi chẳng hiểu hai người bọn họ đang nói tới điều gì cả.

“Nhưng mà nhé, Lina này, không phải kết luận như vậy vẫn còn hơi sớm sao?” Chậm rãi đút chiếc vòng vào túi, Shirosaki tiến về phía chiếc bàn gỗ được kê ngay gần đó. “Qua đây, tôi có cái này hay lắm muốn cho cậu xem này.”

Kurosawa nhanh chóng tiến tới và đứng đối diện Shirosaki qua một chiếc bàn. Cô ta lấy trong túi áo khoác ra một tấm thẻ cỡ nửa bàn tay và đặt úp nó xuống bàn. Có vẻ nó là một tấm ảnh…

Khoảnh khắc Kurosawa nhấc nó lên quan sát cũng là lúc khóe môi của Shirosaki nhếch nhẹ nụ cười.

“Natsuki, Aoko, Nobara, Ibuki, Kotoha, Hinami,... Nói hết ra thì mệt lắm, nhưng như vậy chắc cậu cũng đủ hiểu rồi nhỉ?”

Gì chứ…? Những cái tên mà cô ta nói là sao chứ? Nó có ý nghĩa gì ở đây vậy? Và tấm ảnh đó là sao chứ?

Kurosawa hoàn toàn im lặng trước lời nói của cô ta, ngay cả tấm lưng mảnh khảnh của cậu ấy hiện lên trong mắt tôi giờ này cũng vậy.

Một giây, năm giây, rồi mười giây, mọi thứ liền trở nên lặng thinh đến bất thường… Có điều gì đó không ổn.

Shirosaki lên tiếng khi giây thứ mười lăm vừa điểm.

“Sẽ ra sao nếu anh ấy…” Đột nhiên, cô ta cứng họng, ánh mắt bình thản và kiêu ngạo của Shirosaki, lần đầu tiên tôi mới thấy nó ngạc nhiên đến cỡ này. “Aha… Ahahahahaha!!! Trời đất ơi! Cậu tính giết tôi thật đấy hả?”

Một nụ cười khoái trá gắn trên mép miệng, cô ta cúi thấp người xuống trong khi tay phải cứ đập đập lên mặt bàn không nguôi.

Trong khi tôi còn chả biết chuyện gì đang diễn ra ở bên đó, thì chị gái nhanh chóng nhận ra điều gì đấy và định lao về phía hai người họ. Tuy nhiên thì hành động của chị ta nhanh chóng bị Shirosaki giơ tay cản lại.

Cười cho đã xong, cô ta dụi dụi mi mắt.

“Sảng khoái thật chứ. Chị Meiko không cần lo đâu, và hãy giữ chặt Kaede dùm em nhé.”

“Vâng.”

“Cái trò quái quỷ gì đây?” Tôi lớn tiếng khi bị chị ta giữ chặt người. “Sao vậy Kurosawa? Có chuyện gì với tấm ảnh đó vậy, cả những cái tên ấy nữa? Không phải mọi chuyện đã kết thúc rồi sao? Sao cậu cứ im lặng hoài vậy? Rốt cuộc có ch…”

“Giờ này Lina không nghe cậu nói đâu Kaede à. Bởi cậu ấy lúc này thuộc quyền sở hữu của tôi rồi. Đáng tiếc thật.”

“Cái quái gì chứ? Này, Kurosawa! Có chuyện gì với cậu vậy? Nếu tớ giúp được thì nhất định tớ sẽ gi…”

“Ồn quá. Bịt miệng cậu ta lại và trói vào ghế đi chị Meiko.”

Theo lệnh của Shirosaki, miệng tôi nhanh chóng bị chị ta quấn chặt lại bằng một cuộn vải, và người thì bị áp xuống ghế và trói chặt hai tay ra phía sau, y lại như lúc ban đầu.

Đã chẳng còn tiếng la hét nào được cất lên nữa. Tôi chỉ biết dương đôi mắt bất lực nhìn tình hình khó hiểu trước mặt.

Kurosawa… rốt cuộc cậu ấy bị sao vậy? Cái diễn biến quái quỷ thế này? Không phải chúng tôi đã thắng rồi sao?

Shirosaki vươn người, ghé sát tai Kurosawa và thì thầm điều gì đấy trước khi tách ra khỏi người cậu ấy rồi di chuyển đến kế bên tôi.

“Giờ thì…”

Khi nụ cười dần thành hình trên khóe miệng, bằng một ánh nhìn và giọng điệu chất đầy vẻ thích thú, cô ta nhấc môi mình lên.

“Lột sạch đồ ra và quỳ xuống, Lina.”

Một sự tĩnh lặng bao trùm.

Chiếc khăn len trắng màu của Kurosawa dần trôi tuột xuống nền xi măng theo từng động tác tay của cậu ấy. Theo đó, những tiếng tạch của khuy áo cũng nối tiếp nhau vang lên từng nhịp một.

“Ưm! Ưmmm!!!”

Tôi vùng vằng khi chiếc áo dạ trắng của Kurosawa rơi xuống mặt nền, song sự cố gắng của tôi lại chẳng là gì so với người thân cận của Shirosaki hết cả. Chị ta giữ chặt thành ghế lại, còn người đứng kế bên - Shirosaki Misaki thì lại đang trưng lên khuôn mặt một nụ cười đầy vẻ thích thú.

Chẳng mấy chốc bộ đồ ấm cúng của Kurosawa đã lả hết xuống mặt nền. Kurosawa quay người lại đứng đối diện tôi, bám trên thân thể không có lấy một điểm trừ ấy lúc này duy chỉ có mỗi bộ đồ lót ren đen tuyền.

Giữa tiết trời đầu xuân buốt lạnh, cơ thể cậu ấy run lên lẩy bẩy từng đợt không ngừng. Ngay cả ánh mắt cũng vậy, phủ lên đôi pha lê đỏ tuyệt đẹp ấy giờ đây chỉ có sự thống khổ tràn trề.

Sao lại như vậy chứ...?

“Tôi không nhớ mình bỏ sót từ nào trong câu chữ cả. Cậu có cần tôi phải nhắc lại lời mình vừa nói không?”

Tôi thừa hiểu được Shirosaki đang ám chỉ điều gì, cô ta muốn Kurosawa khỏa thân để hạ nhục cậu ấy thêm nữa. Mình cần phải làm điều gì đó để sốc lại tinh thần cậu ấy.

Trong khi Kurosawa chậm rãi vòng tay ra phía sau chiếc áo lót, tôi cố gắng dùng hết sức lực để đẩy bản thân về phía trước mạnh nhất có thể. Điều này khiến một phần chân của chiếc ghế gỗ cũ kĩ bị gãy và khiến người tôi đổ rập xuống nền xi măng một cách nặng nề. Hiển nhiên là nó rất đau, nhưng tôi vẫn cố gắng nhìn vào mắt cậu ấy với những tiếng “Ưm!” với âm lượng lớn được phát qua miệng.

“Á rà.”

“T-Tôi xin lỗi thưa cô!”

“Không sao. Quên những gì tôi vừa nói đi Lina, phần thưởng cho sự cố gắng của Kaede đấy… Bò đến đây, Lina.”

Con khốn chết tiệt!

“Ưm! Ưmmm!!!”

Bỏ ngang những thanh âm không lời của tôi, Kurosawa quỳ xuống và chống hai tay lên mặt nền. Cậu ấy bò chậm rãi về phía tôi trong khi cơ thể mềm mỏng ấy không ngừng run rẩy, không ngừng nhận những vết trầy xước trên cả bàn tay lẫn đầu gối của mình.

Khi nhìn cậu ấy phải khổ sở đến vậy, nước mắt tôi đã ứ đọng trên hàng mi tự lúc nào.

Rốt cuộc vì điều gì mà cậu ấy phải làm tới mức này cơ chứ? Dù tôi vắt nát óc để nghĩ thì cũng chẳng thể hiểu nổi.

Khi Kurosawa chỉ còn cách tôi chừng một sải chân, Shirosaki bước đến và hạ thấp người mình xuống. Cô ta mơn man lấy gò má đã đỏ tấy lên vì lạnh của Kurosawa.

“Giờ thì làm sao cho giống một bé mèo đi, Lina.”

“Meo… meo…”

Những thanh âm run rẩy, Kurosawa giơ tay phải lên và làm cử chỉ như những con mèo đang chăm sóc bộ lông của chúng. Cậu ấy thậm chí còn liếm lấy đầu ngón tay của Shirosaki khi cô ta chìa nó xuống nữa…

“Ngoan lắm.” Như một phần thưởng cho sự nỗ lực, cô ta lấy tay phải xoa nhẹ lên đầu Kurosawa trong khi vẫn để cậu ấy liếm phần tay còn lại của mình. “Đây chính là điểm tôi thích ở cậu đấy, Lina à.”

Đùa giỡn cậu ấy thêm chừng một phút thì cô ta mới đủ thỏa mãn. Trước khi rời đi cùng chị gái kia, Shirosaki quay người mình lại cất tiếng.

“À, nếu về vấn đề gia đình thì cậu không cần lo đâu Kaede, tôi đã nhờ anh Minoru xin phép cho cậu ở lại qua đêm với tôi rồi. Cậu có thể ở cùng với Lina đêm nay nếu muốn. Nhân tiện, tấm ảnh còn lại tôi hứa với cậu đợt trước thì Lina cũng giữ nó rồi. Thế nhé, ngày hôm nay thật sự rất vui.”

Cô ta rời đi ngay sau đó cùng với người thân cận của mình.

Khi bóng lưng hai người họ khuất khỏi tầm mắt, Kurosawa mới từ từ đứng dậy một cách nặng nề. Tuy nhiên việc đầu tiên cậu ấy làm không phải là bộ đồ đang nằm trên nền đất của mình… mà lại chính là tôi đây. Cậu ấy tiến về chỗ tôi và cố gắng dựng chiếc ghế lên.

Khi được Kurosawa cởi bỏ chiếc khăn đang vây kín lấy miệng thì tôi mới mở lời.

“Tại sao cậu lại làm vậy…”

Sau một thoáng im lặng, Kurosawa cất tiếng trong khi đang bận rộn gỡ từng thắt dây trên cổ tay tôi xuống.

“Saki nắm được điểm yếu của mình và dùng cậu như một tấm chắn. Cậu ta đe dọa mình rằng chuyện tương tự sẽ xảy đến với cậu nếu mình không chịu nghe lời cậu ta.”

“Là sao chứ…?”

“Tấm ảnh và những cái tên ấy… đó là những nạn nhân của Saki. Bọn họ hầu hết đã bị đuổi học và phải chuyển đi nơi khác sống sau khi đã trở nên quá thân thiết với mình. Chính Saki là người đã gây lên việc đó. Điều này cũng chỉ bởi sự ích kỉ của mình nên mới liên lụy đến họ. Giá như mình không cố gắng níu kéo những người bạn ấy thì mọi chuyện đã không tới mức như vậy…”

Câu từ cậu ấy nói ra khiến tôi như chết lặng.

Theo lời Kurosawa nói thì toàn bộ hành động của cậu ấy vừa rồi chẳng phải là…

“Là vì mình sao?”

“Đứng giữa lựa chọn là cảm xúc của anh trai cậu và tương lai của cậu, Kaede, mình đã không thể làm gì hơn được… Dù mới quen nhưng mình biết cậu là một người vô cùng giàu tình cảm và tốt bụng. Cậu thương yêu anh trai mình rất nhiều, và mình cũng rất quý trọng điều đó. Nên là… nên là nếu là anh ấy thì hẳn cũng sẽ lựa chọn như mình thôi. Vậy nên mình xin lỗi vì đã không thể đáp lại kỳ vọng của cậu. Mình xin lỗi. Mình thật sự xin l…”

“Đừng nói như vậy! Đừng xin lỗi tớ! Xin cậu! Làm ơn!”

Lòng tôi quặn thắt lại khi trông thấy nét mặt Kurosawa trùng xuống.

Chiếc ghế đổ rập xuống ngay khi tôi có lại được sự tự do. Tôi nhanh chóng cởi áo khoác mình ra và choàng lên người cậu ấy, rồi ôm người cậu ấy thật là chặt.

Chỉ bỏ mỗi cái áo khoác ra thôi mà tôi đã thấy được cái rét thấu xương của tiết trời đầu xuân khi đêm về. Ngay cả lúc này đây, cơ thể Kurosawa vẫn không ngừng run rẩy, vậy mà cậu ấy lại lo cho một người bạn mới quen là tôi đến mức như này… Thật sự là…

“Tớ biết ơn cậu rất nhiều! Bao nhiêu lời cảm ơn cũng chẳng đủ! Nên là đừng nói những lời như vậy nữa! Tớ xin cậu… làm ơn…”

Bao nhiêu cảm xúc kìm nén từ nãy đến giờ ào hết ra ngoài, tôi giờ này nghẹn ngào hơn bao giờ hết.

“Mình hiểu rồi. Bạn Izumi quả thật rất tốt bụng nhỉ.”

“Là Kaede! Gọi tớ là Kaede! Celina!”

“Vậy… Kaede, mong rằng mối quan hệ của hai đứa mình sẽ không bao giờ nhạt phai ha.”

“Chắc chắn rồi Celina! Chắc chắn rồi!”

Tiếng khóc nấc bao trọn không gian. Đây là lần đầu tiên chúng tôi gọi nhau bằng tên, và cũng là lần đầu tiên trong đời tôi lại khóc nhiều đến mức vậy.

Mặc cho bản thân đang run lên vì khí lạnh tiết trời khi đêm đến, tay trái Celina vẫn vỗ về trên lưng tôi từng nhịp một, và tay phải thì vẫn xoa lấy đầu tôi thật nhẹ nhàng từ tốn.

Thật sự là, cô bạn thân tri kỉ của tôi - Kurosawa Celina… một người luôn thấu hiểu và quan tâm đến cảm xúc của người khác… Người đã đặt cột mốc quan trọng trong cuộc đời tôi. Hơn bất kì ai, tôi cảm thấy mình thật may mắn vì có người dịu dàng tốt bụng như cậu ấy làm bạn.

Kết thúc mối tình thứ ba của Minoru cũng là lúc tình bạn giữa tôi vào Celina trở nên gắn kết. Thật là một cảm giác vui buồn lẫn lộn. Rốt cuộc thì sau lần đó anh ấy vẫn là người ngây ngô khi không hề biết được điều gì. Cuối cùng thì  người tổn thương nhiều nhất vẫn là Minoru chứ không ai khác cả.

Và như một điều không thể tránh khỏi, sau lần thứ ba thất bại trong chuyện tình cảm, tính cách của anh trai tôi cũng theo đó mà trầm hẳn đi. Anh ấy ngại đối mặt với con gái hơn, thiếu tự tin, ít nói và không còn năng nổ hoạt bát như Minoru mà tôi từng biết nữa. Rõ ràng đó là dấu hiệu của căn bệnh trầm cảm. Và tình trạng đó kéo dài những hơn nửa năm... cho tới cái lúc mà cô ta xuất hiện.

Mối tình thứ tư và cũng có thể là cuối cùng của anh ấy - người con gái mang sắc đẹp của mùa Thu - Mihara Yuriko.

Niềm tin càng lớn, thất vọng càng nhiều.

Rốt cuộc người mà tôi vô cùng biết ơn, người mà tôi vô cùng cảm kích, người mà tôi nghĩ rằng đó là một phép màu chiếu lên cuộc đời của Minoru, người mà đến mức tôi xem như là chị dâu tương lai của mình... lại là người mà cả đời này tôi sẽ không bao giờ tha thứ.

Sau cùng những gì còn sót lại trong tôi về chị ta chỉ có sự phẫn nộ cùng cực.

Đã quá trễ để hối hận rồi.

Chương 06: Cái ngày tệ hại này... là do tôi sao?

“Cái con nhỏ chết tiệt này! Làm cái gì thế hả?”

Không có thời gian để ngạc nhiên, tôi bật người dậy với ý định ngăn cản đứa em gái đang lên cơn trước mặt. Tuy nhiên dường như Mihara lại không muốn điều đó, cô ấy chìa tay trái sang ngang chặn người tôi lại.

“Xin cậu, hãy để tớ và em ấy có chút thời gian.”

“Cô bị ấm đầu hả?” Tôi khó hiểu ra mặt. “Rõ ràng thái độ của nó là không hề muốn…”

“Coi như tớ năn nỉ cậu, xin cậu đấy Minoru!” Cổ ngắt lời tôi bằng một giọng điệu khẩn thiết.

Do đứng phía sau nên tôi không trông thấy được nét mặt giờ này của cô ấy, nhưng tôi cảm thấy rằng dường như Mihara đã chuẩn bị tinh thần để đối diện với điều này rồi thì phải. Thái độ cam chịu của cô ấy đang nói lên điều đó.

“Vẫn còn trơ trẽn đến mức gọi tên anh tôi được cơ đấy. Đúng là cái loại mặt dày không biết xấu hổ.”

Con nhỏ này… Thậm chí cái nét mặt của nó lúc này còn căng hơn cả dây đàn nữa.

Dù bản thân rất muốn ngăn cản cuộc xích mích này lại và dạy cho con nhỏ Kaede biết thế nào là đối nhân xử thế bằng một phát cú đầu thật đau, nhưng tôi vẫn gắng kìm nén cảm xúc mà chôn chân mình tại chỗ. Bởi tôi tôn trọng sự quyết tâm của Mihara lúc này.

“Là lỗi của chị vì quá yếu đuối. Chị thành thật xin lỗi em. Chị hoàn toàn xứng đáng với điều này, em không tha thứ cho chị cũng được. Nhưng Kaede, chị muốn em hãy nghe chị nói về lần đ…”

Chát! Tiếng bạt tai lại càng to thêm nữa, âm thanh phũ phàng ấy lại tiếp tục ngắt ngang lời Mihara. Và lần này là bên má còn lại, người cô ấy đổ gục xuống chiếc ghế gỗ dài khiến lon nước đào cổ chưa kịp bật nắp rơi lăn lóc xuống nền sân.

“Đừng có gọi tên tôi! Và cô nghĩ tôi đến đây là để nghe mấy lời xin lỗi chết tiệt của cô hả? Con khốn này!”

Con nhỏ Kaede càng bực mình hơn nữa. Nó mất bình tĩnh đến độ sà xuống rồi nhấc cổ áo Mihara lên bằng tay trái, còn tay phải thì lại giơ cao và chuẩn bị lặp lại hành động mà nó vừa làm. Thậm chí ngay cả khi như vậy, ấy thế mà gương mặt đã tấy đỏ hai bên má của Mihara lúc này vẫn toát lên vẻ cam chịu vô cùng. Cảm giác như cô ấy sẽ chấp nhận mọi thứ mà con nhỏ Kaede khùng điên này sắp sửa giáng xuống mình vậy.

Và đương nhiên, đến nước này thì sự tôn trọng của tôi với thái độ của Mihara là không cần thiết. Bởi vì…

“Anh làm gì vậy?”

Con em gái chết tiệt của tôi, hành động của nó đã đi quá xa rồi.

“Thôi ngay, và bỏ tay khỏi người cô ấy ra, ngay lập tức. Đừng để anh phải nhắc lại lần hai.”

Tôi nắm chặt cổ tay phải đang giơ cao của nó khi nói vậy. Cơn giận khiến giọng tôi thấp đi trông thấy.

“Gì chứ…?”

“Minoru…”

Con nhỏ nhìn tôi đầy sững sờ, còn nét mặt Mihara thì lại càng dằn vặt hơn nữa.

“Chết tiệt! Chết tiệt! Chết tiệt! Chỉ vì mày! Cũng chỉ vì một con khốn xảo trá như mày!”

Chẳng biết vì điều gì mà nó lại càng điên tiết hơn. Nó gào cái mỏ lên, tay trái lập tức buông khỏi cổ áo Mihara và định tát cô ấy thêm lần nữa. Tuy nhiên tôi không để con nhỏ máu chó này làm điều đó. Ngay lúc con nhỏ giơ ngang tay thì cũng là lúc tôi dồn sức vào tay phải của mình rồi giật mạnh người nó lên, khiến nó tách hẳn khỏi người cô ấy và đứng đối diện với tôi đây.

“Anh bảo mày thôi ngay đi cơ mà?”

Tôi nhìn nó mà thấp giọng. Con nhỏ thẫn thờ trong giây lát trước khi cúi mặt mình xuống.

“Cái ánh mắt đó là sao chứ?”

Nó nhẹ giọng trong khi tôi “Hả?” lên một tiếng khó hiểu.

“Cổ tay. Anh đang làm em đau đấy.”

Nghe nó nói vậy thì tôi mới nhận ra là mình đang nắm cổ tay con nhỏ có hơi mạnh. Có lẽ tôi đang làm nó đau thật, nhưng cỡ này thì cũng chẳng là gì so với hai cái tát thấu xương mà nó vừa giáng xuống mặt Mihara cả.

Cũng may là nó thuộc loại con gái chân yếu tay mềm nên tôi mới từ từ buông tay mình ra, tuy nhiên áp dụng cái điều ‘chân yếu tay mềm’ ấy lên con nhỏ Kaede này thật sự là sai lầm. Vì ngay khi được tôi thả tự do cho cổ tay phải, nó bỗng xoay nhanh người và sút thẳng vào dạ dày tôi một cái thật mạnh khiến tôi ngã lăn ra nền sân.

“Con nhỏ này…” Đau chết mẹ, nhưng tôi vẫn gắng gượng mình dậy nhanh chóng nhằm ngăn cản con nhỏ phòng khi nó lại tiếp tục sử dụng bạo lực với Mihara. Ấy vậy mà cái tôi nhìn thấy giờ này lại là… “Kaede…?” Lại là một biểu cảm vô cùng thống khổ cùng hai hàng nước mắt chảy dài trên gò má.

Nó nhìn tôi, và khóc… Hả?!

Chờ đã? Con em gái tôi… nó khóc ư? Vì điều gì?

“Tên ngốc!”

Buông lời cuối, con nhỏ quay lưng chạy thẳng về phía cửa sân thượng.

“Xì, nó làm như mình mới là người có tội ấy.”

Để mặc con nhỏ Kaede vừa chạy vừa lấy tay lau nước mắt, tôi tiến tới chỗ Mihara và đỡ người cô ấy lên mặt ghế.

“Cho tôi xin lỗi về nó nhé. Có còn đau lắm không?”

Thật ngu ngốc khi hỏi vậy sau khi chứng kiến mọi chuyện vừa rồi, nhưng tôi vẫn nói. Gương mặt Mihara lúc này chỉ toát lên một vẻ buồn rầu, đâu đó có cả nét mặc cảm tội lỗi, cô ấy lắc đầu mình trước khi nhẹ giọng.

“Lẽ ra cậu không nên làm vậy, bởi tớ hoàn toàn xứng đáng với điều này. Tớ đã chà đạp lên cảm xúc và niềm tin của em ấy, nên có lẽ giờ này em ấy không nghe tớ đâu. Cậu hãy mau đuổi theo em ấy đi Minoru.”

“Cứ kệ nó. Lớn đầu rồi chứ có phải trẻ con nữa đâu.”

“Xin cậu, làm ơn đấy Minoru…”

Cổ nắm chặt lấy vạt áo của tôi… và đừng có trưng ra cái vẻ mặt như nhà có tang như thế nữa. Ôi thánh thần thiên địa ơi! Cái ngày quái quỷ gì thế này?

“Hà… được rồi. Cô cũng nhớ về ngay luôn nhé.”

“Ừm.”

Tôi nhặt lon nước đào, lau sạch nó bằng vạt áo rồi đặt cạnh bên Mihara, sau đó chạy thẳng về phía cửa sân thượng để đuổi theo con nhỏ.

Mihara và con nhỏ Kaede, trong trí nhớ của tôi thì hai người họ đã từng một thời thân thiết. Không, phải nói là rất thân thiết. Người ngoài nhìn vào mà có nhận nhầm là hai chị em thì tôi cũng chẳng lấy làm lạ. Và giờ thì sao? Tôi chẳng hiểu cái mô tê gì đang diễn ra hết cả.

“Tiền bối?” Khi tôi vừa chuẩn bị bước xuống cầu thang thì gặp Celina đứng thu mình ở mép cửa. Cơ thể em ấy run rẩy, ánh mắt ẻm hiện rõ vẻ lo lắng khôn nguôi. “Kaede… em chưa bao giờ thấy cậu ấy như vậy cả. Tiền bối Minoru! Em…”

“Được rồi mà.” Tôi đặt một tay lên vai trấn an nhỏ - người đang dần trở nên hốt hoảng và không biết phải làm gì khi chứng kiến cô bạn thân của mình hành xử như vậy. “Cứ để đó cho anh. Quan trọng hơn, anh nhờ em đến giúp chị gái đằng kia một tí nhé. Chị ấy hiện giờ đang không được tốt cho lắm.”

Tôi sẽ lo phần con nhỏ Kaede, nhưng còn Mihara… Cô ấy là một người đa cảm, có lẽ cổ sẽ cảm thấy dằn vặt rồi cứ ngồi lì ở đó nguyên ngày mất.

“Nhưng tiền bối, em…”

“Vậy nhờ em nhé, Celina.”

Trước vẻ mặt lưỡng lự như đang muốn níu kéo điều gì đấy của Celina, tôi chạy thẳng xuống cầu thang để đuổi theo cái đứa ương bướng vừa nãy.

“Tên ngốc!” Cái bộ mặt của nó lúc ấy là sao chứ?

Chết tiệt! Nhất định phải làm rõ cái chuyện ma xui quỷ khiến này, bằng không tối nay tôi sẽ chẳng nuốt nổi một hạt cơm vào mồm mất.

Ngày hôm nay bị cái quái gì vậy trời?

-

-

“Anh không nên chạy nhanh như vậy trên cầu thang đâu, tiền bối à.”

Chưa đầy ba giây thì tiền bối đã khuất khỏi tầm nhìn của tôi mà di chuyển xuống tầng dưới. Hẳn là anh ấy đang lo cho Kaede lắm.

Nhìn Kaede lao vút qua hai đứa tôi mà chẳng nói lời nào, biểu cảm gương mặt thì mang bao nhiêu nét buồn bã, cả những giọt nước mắt ấy nữa. Có vẻ giữa cậu ấy và tiền bối Minoru đã có một cuộc xích mích khá lớn.

Cũng không có gì đáng ngạc nhiên lắm.

À nhân tiện, Satsuki - người đi cùng tôi đã nhanh chóng đuổi theo ngay lúc Kaede lướt qua chúng tôi vừa nãy. Trong những lúc quan trọng như vậy thì Satsuki lại là người khá quyết đoán. Chẳng bù cho tôi gì cả, mang tiếng bạn tri kỉ nữa cơ đấy. Thật là tội lỗi quá đi!

“Thế là thời gian mình với tiền bối ở trường ngày hôm nay gần như chẳng có luôn?” Tôi nhún vai thở dài. “Mà, em sẽ bù lại khoảng thời gian đó nhanh thôi. Chờ em nhé tiền bối. Còn giờ thì vào việc chính nào.”

Có lý do cho việc tôi nán lại ở đây, như là việc tiền bối vừa nhờ tôi giúp con sóc nhỏ đằng kia bớt ủy mị đi chẳng hạn? Hì hì! Đùa tí thôi.

Bước qua cửa sân thượng, tôi chậm rãi tiến về phía cánh phải - nơi có những chiếc ghế gỗ dài cùng những bồn cây nhỏ đủ tạo bóng râm và một bé sóc nâu đang rũ mặt mình xuống.

Thậm chí là, ngay cả khi tôi đã đứng ngay cạnh bên rồi, vậy mà bé sóc vẫn chỉ cúi gằm mặt trầm tư… Hửm? Nước đào hửm?

Tôi chớp chớp con mắt.

Một lon nước đào đang được bé sóc nắm trọn trong hai lòng bàn tay và kê lên đùi mình. Nó cứ chằm chằm hoài vào lon nước thôi à.

Giận thì giận mà thương thì thương, quả nhiên tiền bối vẫn rất dịu dàng với con gái nhỉ. Cái tính đấy của anh ấy khó bỏ được lắm. Ước gì mình cũng được anh ấy chủ động mua nước cho thì mừng biết bao!

“Chị không sao chứ?”

Sau vài giây vu vơ, tôi cất lời. Bé sóc lúc này mới nhận ra là có người ở bên, nó quay nét mặt còn chưa hết sầu khổ ấy ngước lên nhìn tôi.

“Em là… người lúc ở ga tàu điện.”

“Trùng hợp thật chị nhỉ.” Tôi ngồi xuống cạnh bé sóc, nhẹ giọng. “Và cũng thật trùng hợp làm sao, em lại là bạn thân của Kaede và là đàn em của tiền bối Minoru nữa.”

Nghe vậy, bé sóc ngạc nhiên, nhưng rồi lại quay lại nhìn vào lon nước.

“Em hẳn đã chứng kiến mọi việc rồi nhỉ.”

“Vâng.”

“Cho chị xin lỗi, bạn em trở nên như vậy cũng là do lỗi của chị. Tất cả mọi chuyện đều do lỗi của chị, nên em đừng trách gì bạn mình nhé.”

Bé sóc tốt hơn tôi tưởng. Mình nên thưởng gì cho nó đây? Một túi hạt dẻ thượng hạng thì sao ta?

Tôi đưa tay vào túi áo, lấy ra một túi khăn ướt, xé giấy bóng ra.

“Chị quay về phía em một chút nhé.”

Nghe thế, bé sóc nhỏ liền quay đầu về phía tôi. Nhẹ nhàng mà chậm rãi, với chiếc khăn ướt trên tay, tôi chà thật nhẹ lên các vết tấy đỏ ở hai bên má của nó trong khi nhẹ giọng mình.

“Kaede, cậu ấy là một người năng động và hoạt bát. Đặc biệt hơn nữa, cô bạn thân của em còn là một người rất giàu tình cảm. Cậu ấy trở nên mất bình tĩnh tới vậy thì hẳn là chuyện này có liên quan đến tiền bối Minoru chị nhỉ.”

Cứ mặc để tôi làm dịu cơn đau rát trên mặt, bé sóc nói.

“Em hiểu rõ về bạn mình thật đấy.”

“Vâng, chúng em là những người bạn tri kỉ mà.”

“Và em cũng rất tốt bụng nữa.”

“Hưm, hưm! Cái này thì em đồng ý hai tay luôn nè chị. Ai cũng nói với em như vậy hết á!”

Tôi ưỡn ngực tự hào, tỏ vẻ nhí nhảnh. Dường như điều này làm bé sóc thư giãn hơn một chút, nó cười mỉm rồi nhìn tôi giới thiệu.

“Chị tên là Mihara Yuriko, học năm hai.”

“Kurosawa Celina là tên của em. Vậy chị Yuriko cảm thấy đỡ hơn chưa ạ?”

Thoáng một nét ngạc nhiên hiện qua trên gương mặt bé sóc.

“À, ừm… chị đỡ hơn nhiều rồi. Cảm ơn em… Celina.”

“Thật tốt quá.” Ngừng lau, tôi đút tấm khăn ướt vào giấy bóng, cất vào túi và lấy ra một cái mới khác rồi đưa cho bé sóc.

“Chị cảm ơn.” Nó lễ phép nhận lấy túi giấy bằng cả hai tay.

“Em sẽ thử nói chuyện với Kaede, nếu đây chỉ là hiểu lầm hay những chuyện không đáng, em muốn hai người hòa thuận lại với nhau. Vậy mọi chuyện là sao thế chị?”

Tôi thử hỏi, nhưng có vẻ nó vẫn chưa muốn giãi bày lòng mình. Bé sóc ngước mặt lên nhìn về phía chân trời và lắc đầu.

“Không, chị cảm ơn lòng tốt của em. Nhưng chị vẫn muốn tự mình giải quyết vấn đề của mình hơn. Không thì chị vẫn sẽ mãi là một người yếu đuối và chỉ biết dựa dẫm vào cậu ấy mất. Chị tin là mình sẽ làm được. Chị định làm rõ mọi chuyện với em ấy vào lần tới.”

Ồ, ồ?! Thật mạnh mẽ làm sao. Một con người mới hửm? Hừm…

“Mà cũng tan trường được một lúc rồi. Em thật sự giúp chị rất nhiều đấy Celina.” Bé sóc đứng dậy và vẫy tay chào tôi. “Vậy chị về trước nhé, hẹn gặp lại em ở trường.”

“Hẹn gặp lại chị. Mong rằng hai người sẽ sớm làm hòa với nhau.” Tôi vẫy tay chào lại.

Nó cười nhẹ, rồi bước về phía cửa sân thượng một cách nhanh chóng.

Khi bóng dáng của bé sóc khuất khỏi tầm nhìn, tôi lấy chiếc điện thoại từ trong túi áo ra và bấm phím thao tác. Tôi áp nó lên tai mình. Vài giây sau, một giọng nói nam giới vang lên qua loa điện thoại.

“Cậu cần gì sao?”

“Khi một con sóc nhỏ mít ướt năm nào đã vượt qua được rào cản quá khứ và đang cố gặm nhấm đi thời gian của tôi với tiền bối, cậu nghĩ tôi nên làm gì với nó?”

Không chần chừ lấy một khắc, người ở đầu dây bên kia đáp lại tôi ngay tắp lự.

“Dạy cho nó rằng có những điều mà nó nên khắc cốt ghi tâm.”

Tôi nở nụ cười.

“Chuẩn bị cho tôi một hộp ‘bánh sinh nhật’ thật lộng lẫy nhé, ngay trong tối nay.” Tôi cúp máy và di chuyển về phía lối ra sân thượng.

Tối nay sẽ là một khoảng thời gian dài với đằng đó, và cũng sẽ là một khoảng thời gian thật đẹp đối với tôi.

“Tiền bối Minoru, mình nên mặc đồ gì trước anh ấy nhỉ?”

Vừa đi, tôi vừa đưa tay lên cằm nghĩ ngợi, về khoảng thời gian riêng tư mà mình sắp có với anh ấy.

Càng nghĩ về nó lại khiến con tim tôi càng trở lên nhộn nhịp.

Những bước chân sáo giờ này của tôi, trông chúng thật trẻ con biết nhường nào.

Chương 07: Để bắt đầu chuỗi ngày vô tư lự của tôi...

Bảy giờ tối.

Tiếng còi xe tạt ngang qua khu siêu thị khi tôi quẳng một thùng giấy nặng trịch vào giỏ xe đẩy hàng.

Cá một ăn mười rằng cái lão tài xế mà vừa rú còi inh ỏi kia không bị tào tháo rượt thì vợ của lão cũng đang chuẩn bị tòi ra một đứa nhóc báu bở. Hoặc tệ hơn thì lão ta vừa nốc cồn chút đỉnh và đang muốn thử lòng kiên nhẫn của ông bác tử thần. Nếu là vậy thì lão ta nên chết quách đi thì hơn.

Và bất ngờ thay, tựa như một trò đùa, một tiếng ‘uỳnh’ rõ to liền vang lên khiến mọi người trong siêu thị ai nấy đều sững sờ. Những tiếng xì xào bắt đầu bay qua bay lại trong không khí. Thậm chí nhiều người còn vội vã bỏ cả xe hàng của mình mà chạy ra ngoài hóng hớt nữa. Nhân tiện, tôi nghĩ mình vô tội trong biến cố này, và cố gắng lạc quan mà tự nhủ rằng đó chỉ là tiếng của một con xe mười tám bánh đang tới thời kỳ cần được thay lốp khẩn cấp.

Âm thanh kim loại lạch cạch lại vang khi tôi quăng tiếp một thùng giấy lên chiếc xe đẩy và khiến nó nảy tưng lên một cái. Việc mọi người chạy ra ngoài bớt khiến lộ trình kéo chiếc xe đẩy chứa số lượng hàng quá khổ của tôi tới quầy thanh toán trở nên suôn sẻ hơn rất nhiều.

Tới nơi, em gái nhân viên bán thời gian sững sờ nhìn vào giỏ xe hàng của tôi như muốn hỏi rằng: "À thì, dù việc này không liên quan đến em, nhưng cho em hỏi là cuộc sống hiện tại của anh có ổn không vậy?" Tôi chân thành cảm ơn tấm lòng của em gái từ tận đáy dạ dày mà quẹt thẻ tín dụng một cách ngầu lòi.

“À đợi đã, quý khách này... Anh có thể cho em xem giấy tờ tùy thân được chứ?”

Khi chiếc thẻ còn chưa lọt nổi một milimét vào khe máy thanh toán mà lại bị hỏi vậy, điều đó khiến tôi không khỏi thở dài.

“Này nhé, nhìn vậy thôi chứ anh hai mươi rồi đấy em gái à.”

Đáp lại ánh mắt mệt mỏi của tôi, em gái cười khổ rồi chỉ trỏ ngón tay vào người tôi. Tôi cúi đầu mình xuống. Tốt, là đồng phục học sinh.

Với một tiếng “Hừm.” như chẳng hề có chuyện gì to tát, tôi ngẩng mặt mình lên.

“Em biết đấy, anh vừa tham gia một lễ hội cosplay về xong. Mặc dù giờ khá oải nhưng anh nghĩ hóa thân thành một nam sinh trung học cũng không đến nỗi tệ.”

“Em xin lỗi nhưng đây là quy định ạ. Hơn nữa là với số lượng cỡ này thì…” Em gái nhân viên khẽ quay đầu về phía chiếc xe đẩy hàng cạnh tôi, và tôi cũng vậy.

Phải, sẽ không có vấn đề gì nếu trên xe hàng của tôi không phải là ba thùng mì ly cộng thêm ba thùng bia lon đang chất đống lộn xộn hết cả. Nhưng thế thì đã sao? Ai quan tâm cơ chứ?  Cứ mặc kệ điều đó và tận hưởng cuộc sống tươi đẹp này đi.

Với tư cách là người mang vác trọng trách cực lớn trên vai - người sắp sửa khai sinh ra đế quốc Mì Ly và nước cộng hòa xã hội chủ nghĩa Bia Lon khi về tới nhà, tôi xin trịnh trọng tuyên bố:

Không hề có vấn đề gì khi một nam sinh trung học lại đi mua ba thùng bia hết cả.

Không hề nhé!

Cơ mà có vẻ bộ máy kiểm soát thức uống lúa mạch ở đây hoạt động năng suất quá mức hơn tôi tưởng. Có lẽ tôi nên cần "bôi trơn" nó một chút thì hơn.

“Bao nhiêu?” Sau vài giây nghĩ ngợi, tôi hỏi.

Em gái nhân viên “Vâng?” lên một tiếng đầy ngơ ngác trước khi tôi gõ cành cạch tấm thẻ tín dụng xuống bàn.

“Lương của em một tuần ở đây là bao nhiêu?”

Em gái lưỡng lự đáp. “Dạ… là 20,000 yên ạ.”

“Duyệt.” Tôi búng tay. Để mà nói thì tôi là một người phóng khoáng về chuyện tiền nong, vậy nên 80,000 yên được tôi quyết định chỉ trong cái một. “Anh trả em một tháng lương, giúp anh lần này nhé.” Tôi nói và đưa giấy tờ tùy thân của mình cho em gái.

Hiển nhiên là em gái dễ thương chăm chỉ đây thừa hiểu tôi muốn ám chỉ điều gì. Anh bạn camera giám sát treo tít trên trần kia thì tài nào mà soi được thông tin từ cái thẻ căn cước bé tí tẹo mà tôi vừa móc ra cơ chứ. Chỉ cần hai bên thống nhất với nhau là coi như xong chuyện.

Ấy vậy mà, khi quan sát được vài giây thì em gái nhân viên lại trả tấm thẻ cho tôi và lắc đầu.

“Em xin lỗi, nhưng không được đâu ạ. Hơn nữa là anh mới chỉ mười sáu tuổi, thiếu tận bốn năm nữa mới đủ tuổi uống rượu bia đấy ạ.”

“Hơn tháng nữa là anh mười bảy rồi nhé, nên là ba năm thôi.”

“Ahaha, anh vui tính thật đấy. Nhưng em vẫn xin lỗi ạ, vì quy định là quy định mà.”

Tôi ghét Nhật Bản.

Khi mua thức uống có cồn, nếu ngoại hình của bạn không phải là một ông chú trung niên trở lên thì, xin chúc mừng, mấy cái lý do như kiểu "đây mua về cho người thân" hay "đây quên mang giấy tờ" này nọ đều vô con bà nó dụng trước áp lực tới từ con số hai mươi của bộ Tư pháp. Thành thật thì, chưa bao giờ tôi muốn mình là một công dân EU như lúc này cả.

Trước thái độ kiên định như thể muốn hiến dâng cuộc đời mình cho đám tư bản của em gái nhân viên, tôi đành ngậm ngùi ra về với ba thùng mì ly được xếp chồng ngay ngắn trên yên sau xe đạp.

Lúc này tôi đang cảm thấy chán nản vô cùng. Nếu ác quỷ mà trông thấy bộ dạng thảm hại giờ này của tôi, thì chúng sẽ thương hại tôi đến mức đủ tiêu chuẩn mà thăng tiến lên làm thiên thần.

Gì hả? Mấy bác thắc mắc tại sao tôi lại trở nên bất cần đời như này ư?

Hà… sao ấy nhỉ?

Coi nào…

-

“Oi, Kaede ơi! Kaede à! Bé còn định cắm rễ trong phòng đến bao giờ nữa vậy?”

Đó là vào khoảng hai giờ chiều, tôi lúc này đang ở trước cửa phòng con nhỏ Kaede - cái đứa mà hồi sáng tự dưng nổi khùng lên ấy.

Và giờ nó đã tự nhốt mình trong phòng.

Lúc đó tôi đã không bắt kịp nó, con nhỏ chạy rất nhanh. Vừa về đến nhà thì nó chui tọt vào phòng của mình luôn. Chẳng thèm nói năng gì luôn. Ngay cả khi tôi đã cố gắng hạ mình mà nài nỉ nó thế nào đi nữa, con nhỏ vẫn không chịu mở một tiếng.

Nhân tiện cái tình trạng này đã kéo dài những bốn tiếng rồi.

“Thôi nào, anh xin lỗi mà.”

Dù tôi còn chẳng biết mình đã làm gì với nó để phải nói hai từ ‘xin lỗi’ đó nữa. Tôi nghĩ hành động can ngăn con nhỏ Kaede lúc đó của mình là hoàn toàn đúng đắn. Nhưng phận làm anh mà, chịu thôi chứ biết sao.

“Hà…” Khá mệt mỏi khi cứ phải đứng như này, tôi định ra sofa ngồi một chút rồi lại tiếp tục công việc dỗ trẻ. Song, dường như như bốn tiếng đồng hồ vật vã của tôi đã cho ra kết quả.

Một tiếng ‘cạch’ cất lên ngay sau đó, con nhỏ đã chịu mở cửa phòng ra. Nó nhìn tôi với một vẻ mặt không chút biểu cảm. Thế nhưng để ăn mừng thành quả cố gắng của mình, tôi vẫn dang ngang hai tay chào mừng nó một cách nồng nhiệt.

“Ồ! Chào mừng em gái đáng yêu của anh đã…”

“Tránh ra.”

Một âm giọng khô khốc. Cả nét mặt của nó nữa, chẳng đổi gì cả. Để con nhỏ giận tới mức như này là lần đầu tiên tôi mới thấy. Cảm giác tôi cứ như là người dưng nước lã với nó vậy.

“Em sao vậy? Lần đầu anh thấy em kỳ lạ như này đấy.”

Quá đỗi kỳ lạ là đằng khác. Mọi lần dù nó có nổi giận với tôi cỡ mấy thì cũng đâu có đến mức như này?

“Vậy hả? Cũng giống nhau thôi.”

“Hả? Giống là giống cái gì?”

“Chịu, anh tự soi lại mình lúc đó đi.”

Là lúc nào mới được? Nó nói cái quái gì vậy?

“Mà bỏ qua cái đó đi. Cứ ngồi xuống anh em mình nói chuyện chút… nhé…?” Ánh mắt tôi sững sờ khi bắt gặp cái vali kéo đang dựng đứng dưới sàn nhà. “Gì đây Kaede? Vừa vào năm học mà tính đi chơi bời là không được đâu đấy...”

Tôi cố gắng bông đùa, nhưng quả nhiên suy nghĩ luẩn quẩn trong đầu tôi lúc này là không thể chệch được.

“Là thế đó. Từ giờ em sẽ chuyển sang một nơi khác sống.”

Con nhỏ định sống một mình. Nó cúi người xuống và kéo chiếc cần nắm lên.

“Thật luôn?”

“Phải.”

“Tại sao?”

“Chẳng phải anh luôn muốn như này sao?”

Với biểu cảm không đổi, con nhỏ lách qua người tôi và lê bước tới cửa nhà. Tiếng bánh xe của chiếc vali khiến tôi bàng hoàng trong thoáng chốc. Nhưng rồi tôi cũng gắng chạy đến khi con nhỏ chuẩn bị mở cửa nhà. Tôi nắm lấy cổ tay nó lại.

“Chỉ là nói đùa thôi.”

“Thế hả.”

“Nếu có gì thì cho anh xin lỗi…”

Thoáng một sự im lặng quây quanh chúng tôi. Rồi đầu con nhỏ bỗng trùng hẳn xuống, người nó liền có dấu hiệu run nhè nhẹ.

“Rất nhiều, rất nhiều thứ em đã làm vì anh. Vậy mà cái ánh mắt lúc đó là sao chứ? Tại sao… tại sao lại nhìn em như vậy…”

Tôi câm nín khi con nhỏ lấy ống tay áo gạt qua ngang mặt mình. Nó lại khóc nữa đấy à…

“Thôi bỏ đi.” Nó hất bàn tay đã lơi lỏng của tôi ra và mở cửa nhà.

“Ơ, ơ này…” Một khắc níu kéo, tôi giơ tay mình lên, nhưng rồi lại hạ tay xuống.

Con nhỏ bước ra khỏi cổng nhà mà chẳng thèm ngoái mặt lại.

Nó đã quyết tâm tới vậy thì tôi cũng chẳng làm gì hơn được. Thế nên tôi để nó đi. Cứ để con nhỏ tự lập vài bữa rồi đến khi hết giận thì nó cũng xách chân mà về thôi.

Khi lặng nhìn bóng lưng nhỏ nhắn kia ngày càng một xa, tôi tự nhủ với lòng mình như vậy.

-

Ngoại trừ việc tôi đã ngồi thất thần từ lúc đó cho tới tận tối, thì mọi chuyện chỉ có thế.

“Rốt cuộc mình sai ở đâu chứ?”

Dù có vắt nát óc tôi cũng chẳng biết mình sai ở đâu cả. Con nhỏ có nói rằng tôi đã nhìn nó bằng một ánh mắt kỳ lạ gì đấy. Nhưng tôi chịu. Bố ai mà biết được cơ chứ?

Tôi đá chân chống xe đạp lên để chuẩn bị về, tuy nhiên ngay lúc đó, một anh giai đáng ngờ nào đấy đột nhiên tiếp cận tôi với những tiếng thở dốc.

“Chú em… làm gì mà… lẹ… dữ vậy…”

Cái tên đáng ngờ này cúi người rồi chống hai tay lên gối trong khi nói không ra hơi. Nhân tiện thì tay phải gã này có cầm một bịch túi ni lông to tướng màu trắng nữa.

“Anh giai cần gì ở tôi à?”

Sau vài giây lấy lại nhịp thở, gã thanh niên với số tuổi khoảng chừng trên đầu hai này mới đứng thẳng người lên. Anh ta giơ bịch túi trên tay mình về phía tôi.

“Cho chú em đó. Tại anh thấy chú lúc nãy khá khổ sở ấy mà.”

Tôi cẩn thận nhìn vào chiếc túi. Và ồ? Thứ trong này khiến tôi không khỏi ngạc nhiên. Chỗ này phải chừng hơn chục lon thức uống lúa mạch mà tôi vừa bỏ lỡ đấy chứ.

“Đưa thứ này cho trẻ vị thành niên là phạm pháp đấy nhé ông anh.”

“Thôi nào, quan tâm mấy cái tiểu tiết đó làm gì, cứ nhận lấy đi.”

“Tôi sẽ báo cảnh sát.”

Trước lời đùa giỡn nhạt toẹt của tôi, anh ta chỉ biết cười khổ. Tôi với tay nhận lấy chiếc túi trong khi anh ta nói tiếp.

“Sao nào, chỗ này sẽ khiến chú em quên đi được cô bồ mà vừa đá chú đấy nhé.”

“Phải cỡ ba thùng thì mới si nhê anh giai à.” Tôi cười nhạt. Công nhận cái cảm giác lạc lõng này cũng giống lúc tôi bị bồ đá thật. “Mà dù sao thì tôi cũng cảm ơn anh giai nhé.”

“Không có gì. Tại anh hiểu cảm giác này mà. Đến tuổi của anh thì chú mới thấy phụ nữ nó phiền phức ghê lắm.” Anh giai tốt bụng đây đặt tay lên vai tôi và cười lớn. “Thế nhé, cố lên nhé chú em.”

Tôi thích những người phóng khoáng kiểu này.

Anh ta rời đi ngay sau đó, còn tôi thì cũng cho túi bia vào giỏ xe rồi phi thẳng về nhà.

Khoảng một tiếng sau, trên chiếc bàn kính tại phòng khách, đế quốc Mì Ly và nước cộng hòa xã hội chủ nghĩa Bia Lon đang giành giật lãnh thổ của nhau một cách kịch liệt.

Có thể nói, tôi bây giờ chẳng khác gì một vị đấng tối cao của nơi này hết cả.

Khi bên đế quốc gặp bất lợi về quân số, tôi chỉ cần bỏ thêm một hộp mì ly rỗng tuếch sang cánh phải. Điều này áp dụng ngược lại với bên cộng hòa, tôi chỉ cần bỏ thêm một lon bia cạn đáy sang cánh trái là xong việc.

Tôi muốn bên nào thua là bên đó phải thua. Tôi muốn bên nào thắng là bên đó được phép thắng.

Nói cách khác, số phận của hai đất nước hùng mạnh nhất quả đất đây là do anh mày định đoạt.

“Vụ tai nạn ở gần siêu thị Kayato đang được lực lượng chức năng làm rõ, nguyên nhân ban đầu được cho là gặp sự cố về phanh xe. Hiện chưa có thiệt hại về người…” Bản tin tối được phát ra từ chiếc ti vi phòng khách

“Mất phanh à… Xin lỗi vì đã nghĩ xấu cho ông chú nhé.”

Tôi bật nắp lon thứ sáu và kề lên miệng mình. Vị cay xè của mì ly trộn lẫn với vị đắng chát của bia trôi tuột vào cổ họng tôi cái một. Những tiếng ừng ực cứ thế kéo dài cho đến khi chẳng còn một giọt bia nào làm rát cổ họng tôi được nữa cả.

“Khà…” Với một hơi dài và một tiếng cách trên mặt kính, tôi vừa gia tăng quân số cho bên cộng hòa bằng một sư đoàn tinh nhuệ.

Và để cân bằng trận chiến, tôi với tay sang bên phải trên ghế sofa và lấy thêm một ly mì mới toanh. Tôi bóc vỏ ra, sẵn đổ nước nóng từ chiếc bình siêu tốc dưới nền vào nó rồi đặt lên bàn.

Đầu óc tôi giờ này nặng trĩu. Càng nhìn vào hơi nước bốc ra từ ly mì lại càng khiến mắt tôi díu lại. Có lẽ hơi men đã ngấm tới đỉnh rồi.

Dù vậy thì tôi vẫn cố xử lý nốt ly mì và bật tiếp thêm một lon bia nữa. Tôi muốn bữa nay mình được say bởi cái thứ thức uống người lớn này. Nói thẳng ra là tôi muốn quên sạch những chuyện quái gở hôm nay.

Từ việc Mihara chuyển đến trường tôi, vào chung lớp tôi, rồi tôi làm cô ấy khóc. Đến việc con nhỏ Kaede dở chứng đột nhiên nổi khùng với Mihara, rồi tôi lại làm nó khóc, những hai lần, và giương mắt nhìn nó bỏ nhà đi bụi.

Tuyệt!

“Chết tiệt.”

Tôi nốc hết nửa lon bia rồi đặt mạnh nó xuống bàn. Tầm nhìn và tâm trí tôi đang mờ đi trông thấy.

Do tôi không thể tự nấu ăn, mà con nhỏ Kaede thì đã đi rồi, nên tôi nghĩ mình sẽ chơi thân với mấy anh bạn bộ binh mì ly này khá là dài đây. Có lẽ tôi cũng nên tuyển thêm vài binh chủng mới gì đấy cho hai quốc gia để đa dạng về mặt quân lực nữa.

Bởi một chuỗi ngày vô tư lự tươi đẹp đang chờ tôi phía trước kia mà?

“Cuộc sống như này… có vẻ cũng không tệ.”

Tôi lẩm bẩm, dù chẳng biết giờ này mình đang ngồi hay đứng. Mọi thứ bây giờ cứ quay vòng vòng, cả cái trần nhà kia cũng vậy.

Chẳng mấy chốc ý thức tôi cũng tắt ngấm bởi cơn men - trước khi tôi nghe được ai đó vừa xoay tay nắm cửa nhà với một tiếng cạch thật nhẹ.

Chương 08: Thôi thúc

Bảy giờ tối, bầu trời ngả một màu đen kịt, ánh trăng khuyết dát bạc in mình xuống mặt sông phẳng lặng kéo theo cơn gió xuân đầu mùa có chút lành lạnh. Cây cầu dài bắc qua sông phủ ánh đèn huỳnh quang vàng dịu lác đác vài bóng người chìm trong sự yên tĩnh - đột ngột bị phá vỡ bởi tiếng chuông điện thoại.

Với những bước đi chậm rãi trên mặt cầu, tôi bình thản nhấc máy.

“Anh đã mua giúp cậu ta rồi đó em gái, chuyển nốt phần còn lại cho anh nào.”

Là giọng của gã thanh niên tôi vừa quen lúc ở siêu thị. Chúng tôi đã có một giao kèo nhỏ. Do tiền bối Minoru ắt hẳn sẽ gặp khó khăn với việc mua mấy thứ thức uống người lớn ấy, nên tôi đã giúp anh ấy một tay. Mong rằng tiền bối sẽ giải tỏa được phần nào sau những biến cố hôm nay.

“Anh đợi tí nhé.” Tôi nói và gạt túi nguyên liệu thức ăn xuống khuỷu tay trái, và lấy một chiếc điện thoại từ túi áo khoác gió ra và thao tác lên nó.

Trong lúc chờ khoản tiền nhỏ chảy vào tài khoản của mình, gã thanh niên tọc mạch.

“Mà đó là bạn trai của em à?”

Ồ! Khá ngạc nhiên. Lời anh ta nói khiến khóe miệng tôi cong lên nhè nhẹ.

“Vâng, là bạn trai em đó ạ!”

“Thế à…” Giọng anh ta có phần chán nản, hiển nhiên rồi. “Anh thấy cậu ta chán đời ghê lắm. Chắc là có chuyện gì tồi tệ lắm nhỉ?”

“Con sóc nhỏ anh ấy quen dạo trước mới gặp chuyện không hay. Mà, em sẽ giúp anh ấy vượt qua nỗi đau này nhanh thôi anh.”

“Vậy à. Cậu ta hẳn phải hạnh phúc lắm khi có một cô bạn gái vừa xinh vừa biết tâm lý như em đấy.”

Ôi trời! Anh ta xứng đáng được bo thêm một khoản nữa cho việc làm tôi bật cười khúc khích như này.

Sau khi chuyển nốt phần còn lại và thêm một khoản tiền thưởng nhỏ cho anh ta…

“Anh nhận được rồi, em gái hào phóng thật đấy.”

“Không có gì ạ. Vậy chào anh nhé.”

Vừa dứt câu, tôi lập tức ngắt máy và vứt chiếc điện thoại mình vừa gọi sang cánh trái. Với điều đó, mặt sông đã không còn phẳng lặng như trước được nữa. Những gợn sóng khiến ánh trăng trở nên huyền ảo. Hành động như thể bản năng vừa rồi khiến tôi thẫn thờ trong giây lát.

Ngay cả khi nó có là một chiếc điện thoại nghe gọi và một thẻ sim rác rẻ tiền thì, đây vẫn là hoang phí. Thậm chí là hoang phí vô ích. Chẳng có lý do gì để tôi phải làm điều đó cả. Ấy vậy mà…

“Thật là một thói quen xấu mà.”

Đánh mắt khỏi mặt sông, tôi tự nhủ trong khi đi về nhà với túi nguyên liệu trên tay.

-

Biệt thự nhà Kurosawa, sau khoảng một tiếng bận bịu thì mọi thứ đã đâu vào đấy. Bữa ăn bày biện trên bàn trước mặt tôi giờ này trông thật thịnh soạn biết nhường nào.

Tiếp đến hai phút sau đó, ở phòng khách, khi đang ngồi chờ vị khách thân quen ghé thăm nhà mình, tôi nghe được tiếng chuông cửa. Để quyển sách nhỏ đọc dở xuống sofa, tôi nhanh chân ra mở cửa chào đón cậu ấy.

“Chào buổi tối, Celina. Tớ đến để làm phiền cậu đây.”

Có nét ủ rũ trong lời nói, ngay cả khi biểu cảm Kaede vẫn cố gắng không để tôi nhận ra điều đó. Nhưng có điều, với tôi thì chỉ cần nhìn thoáng qua ánh mắt thôi là đủ hiểu cậu ấy đã khóc nhiều đến mức nào. Hẳn là một khoảng thời gian vô cùng khó khăn.

“Những lúc như này thì cậu có thể phiền tớ bao lâu cũng được, Kaede. Tớ sẽ luôn ở bên cậu, luôn nghe cậu trút bầu tâm sự, nên là đừng gắng quá nhé. Bởi hai đứa mình là bạn tri kỷ mà.”

Sau khoảng lặng ngắn, một tiếng “Ừm…” yếu ớt cất lên, kéo theo nét mặt của Kaede cũng dần được thả lỏng. Tôi chậm rãi kéo tay cậu ấy vào phòng ăn để dùng bữa.

Chị Alisa hiện tại không có nhà, do tính chất công việc của chị ấy khá bận bịu nên lúc này chỉ có hai đứa tôi ngồi ăn với nhau thôi. Thường thì Kaede sẽ là người rất năng nổ cho những lúc như thế này, nhưng có vẻ hôm nay tôi mới là người nên làm điều đó.

Tôi bông đùa khá nhiều trong lúc dùng bữa, việc đó giúp Kaede có thể thư giãn phần nào, và cuối cùng nụ cười đã nở trên môi cậu ấy. Dù cho nó không được vui tươi như ngày thường đi nữa, nhưng vậy là ổn, đó là thứ mà tôi muốn nhìn.

Dùng bữa xong, chúng tôi ra phòng khách để trò chuyện với hai cốc cacao ấm. Và hiển nhiên, như mọi lần, Kaede giãi bày với tôi tất cả mọi điều trong lòng mình. Từ ngày đầu tiên cậu ấy quen bé sóc thế nào, và kết thúc mối quan hệ ấy ra sao. Tôi đều nghe bằng cả tấm lòng.

“Khi nhìn cô ta ngồi trò chuyện thân mật với anh ấy ở sân thượng, tớ cảm thấy thật hổ thẹn và bức bối vô cùng. Bởi suy cho cùng, tớ lại chính là người thúc đẩy mối quan hệ giữa hai người họ. Người gián tiếp gây nên vết thương lòng cho anh ấy không ai khác ngoài tớ cả…”

Càng nói, cậu ấy càng để cảm xúc lấn át hơn. Kaede đã không nhận ra rằng giờ này giọng cậu ấy nghe thật nghẹn ngào biết nhường nào.

“Thế nên lần này, tớ muốn tách hai người họ ra. Tớ không muốn anh ấy dính líu một giây nào với cô ta nữa. Tớ muốn trút hết tất cả những gì mình nếm trải vào hơn một năm về trước lên cái bản mặt giả tạo của cô ta. Tớ muốn cho anh ấy biết con người thật sự của cô ta đồi bại đến nhường nào. Vậy mà… vậy mà…”

Cơn nấc nghẹn của Kaede kéo theo hình ảnh của tôi phản chiếu trên giọt nước mắt vừa trôi xuống khỏi cằm cậu ấy.

“Vậy mà anh ấy lại nhìn tớ như một người xa lạ vậy. Suốt mười lăm năm, chưa bao giờ anh ấy nhìn tớ như vậy cả. Tớ buồn lắm Celina. Tớ cũng chỉ muốn tốt cho anh ấy thôi mà.”

Cuối cùng, thứ khiến Kaede đau lòng nhất trong ngày hôm nay lại là người mà cậu ấy thương yêu nhất. Đối với cậu ấy mà nói, điều này thật trớ trêu làm sao.

“Cậu vất vả rồi.” Tôi ngồi sán lại Kaede và khẽ đưa đầu cậu ấy tựa vào vai mình, tay phải vuốt ve làn tóc vàng thơm mùi ô liu ấy thật chậm rãi.

Dường như không thể kìm nén thêm được nữa, cậu ấy vỡ òa, ôm chầm lấy tôi và bật khóc nức nở. Tôi vỗ về trên lưng Kaede thật nhẹ nhàng từ tốn để trấn an cậu trong khi mắt mải quan sát chiếc đồng hồ cổ kính được treo phía trên tường nhà. Và vào khoảnh khắc kim giây của nó vừa quay hết một vòng…

“Tớ đã cố gắng đến vậy cơ mà. Tại sao chứ… Tại sao anh ấy lại luôn gặp phải những người vậy…”

Những câu từ yếu ớt, tiếng khóc của Kaede cũng dần vơi đi, ánh mắt cậu ấy lịm dần trong vòng tay tôi một cách thật chậm rãi.

“Đó là chuyện hiển nhiên rồi Kaede. Bởi chỉ có tớ mới khiến tiền bối Minoru cảm thấy hạnh phúc được. Nên hãy chờ thêm một khoảng thời gian nữa nhé. Nó sẽ không lâu đâu, cô bạn thân tri kỷ tốt nhất của tớ à.”

Khi tôi xoa nhẹ đầu Kaede và đặt cậu ấy nằm xuống sofa một cách chậm rãi, thì đó cũng là lúc mà chị Alisa vừa về.

“Mừng chị về.”

“Chị về rồi đây.” Ánh mắt chị Alisa dừng lại khi thấy tôi đang vuốt nhẹ lấy làn tóc mượt mà của Kaede. “Em ấy có chuyện gì sao Celina?”

“Vâng, hôm nay cậu ấy gặp chút chuyện với tiền bối Minoru chị à. Chị cũng biết hai người họ thường xuyên cãi nhau mà. Có vẻ tiền bối hôm nay hơi quá đà một chút thì phải.”

“Thế à…”

Trời! Cái ánh mắt khó xử của chị ấy nhìn tôi như thể tôi vừa làm nên một chuyện tày đình vậy.

Tách khỏi Kaede, tôi căn dặn chị Alisa trong khi chuẩn bị tiến về phía phòng mình.

“Chị đưa Kaede về phòng của em nhé, từ giờ cậu ấy sẽ sống tạm ở nhà mình.”

Nghe vậy, sắc mặt chị Alisa toát lên vẻ lo lắng.

“Nó nghiêm trọng đến thế sao?”

“Không đến mức đó đâu chị.” Tôi quay mặt cất bước, nhưng lại sực nhớ ra một điều quan trọng. “À phải rồi, chị nhớ đổ cốc cacao bên phải đi nhé. Giờ em sẽ ghé qua nhà tiền bối một lát, khả năng cao là đêm nay em sẽ không về đâu chị.”

“Lẽ nào… em…”

Chị Alisa vội vã đưa mắt về phía Kaede đang nằm dài trên ghế - người mà hai hàng lông mi vẫn còn chưa khô kia. Và đương nhiên, chị gái quý mến của tôi đây thừa hiểu tôi vừa làm gì. Với tư cách là người bạn thân nhất của Kaede, tôi chỉ đơn giản là giúp cậu ấy có một giấc ngủ ngon sau khi đã trải qua đủ thứ tồi tệ hôm nay thôi. Nhưng có vẻ chị Alisa dường như lại hiểu lòng tốt của tôi theo một hướng khác. Chị ấy vội chạy lại và dìu lấy Kaede đang ngủ say lên vai trong khi nhìn tôi căn dặn.

“Đừng làm điều gì quá nhé, Celina. Em vẫn còn là học sinh đấy. Hãy hứa với chị đi.”

Thật là, chị ấy làm như tôi là trẻ con không bằng.

“Em hứa. Vậy nhờ chị chăm sóc cậu ấy nhé. Thương chị nhiều.”

Dứt câu, tôi di chuyển về phòng mình để chuẩn bị thật chu đáo cho cuộc gặp sắp tới với tiền bối.

-

Dù đã gần chín giờ tối rồi nhưng cửa nhà tiền bối lại không hề khóa trái, ngay cả cổng nhà cũng vậy. Một tiếng cạch vang lên thật nhẹ khi tôi xoay trái cửa và đẩy nó rồi bước vào trong.

“Em xin phép ạ!”

Dù biết là tự tiện, nhưng tôi muốn làm anh ấy ngạc nhiên bằng bộ đồ màu be mà tôi rất tự hào này. Cơ mà cái khung cảnh trước mắt đây lại khiến tôi phần nào cảm thán.

“Thật là…”

Trên bàn kính tại phòng khách vẫn còn sáng đèn, ti vi vẫn đang bật, sáu lon bia và sáu hộp mì ly rỗng tuếch được xếp ngay ngắn trên bàn. Bia một nơi, mì một nơi, bình siêu tốc một nơi, và tiền bối một nơi. Anh ấy ngủ thiếp đi trên ngay chiếc sofa vẫn còn chất đống cả những lon bia và những hộp mì ly hẵng còn nguyên ấy. Thậm chí là tiền bối vẫn còn mặc nguyên bộ đồng phục học sinh nữa chứ. Trời ạ! Anh ấy say thật rồi…

Tôi mỉm cười trước khi tiến lại để dọn dẹp đống lộn xộn do tiền bối bày ra. Được làm công việc nội trợ ở đây khiến tôi cảm giác mình như là một người vợ chính thức của tiền bối vậy. Tâm trạng tôi lúc này đang vui hơn bao giờ hết.

“Hửm…” Khi đang xếp lại mọi thứ trên bàn để đem đi đổ, tôi phát hiện ra có một lon bia chỉ còn phân nửa. Như vậy là tiền bối đã không uống hết được nó. Điều này khiến tôi nghĩ ngợi trong giây lát. “Được mà nhỉ?"

Vị đắng chát của bia và cay xè của mì ly trôi xuống cổ họng tôi khi tôi nâng lon bia dở ấy lên và uống nó. Việc này thú thật là hơi quá sức với một thiếu nữ như tôi, nhưng tôi vẫn cố gắng uống bằng sạch nó với ba lần nâng lon của mình.

“Hà… Hà…”

Thật là quá sức mà. Tôi cá là mặt mình lúc này hẳn phải đỏ lắm. Chưa bao giờ tôi thử thức uống người lớn như này cả. Cơ mà có vẻ phần lớn lý do cho việc tôi thở gấp như này là nó thuộc về điều đang luẩn quẩn trong đầu tôi lúc này kia kìa.

“Một nụ hôn gián tiếp… nhỉ? Ha… a…! Hương vị của tiền bối đang lan tỏa bên trong miệng mình! Nước bọt của anh ấy! Mùi vị của anh ấy! Ôi, thật ngọt ngào, thật sâu lắng làm sao!”

Vừa nói vừa liếm môi, gương mặt tôi toát lên vẻ hưng phấn tột độ. Có lẽ cơn men kéo đến đã khiến tôi thốt lên những từ ngữ biến thái như vừa rồi.

Tôi đặt lon bia đã cạn xuống bàn.

“Tiền bối…”

Lúc này, chỉ cần liếc nhìn anh ấy một khắc thôi đã khiến lòng tôi vô cùng rạo rực. Cơ thể tôi nóng. Ánh mắt tôi mơ hồ. Cảm xúc, lý trí, chúng đang thôi thúc tôi. Thôi thúc bản năng phụ nữ trong tôi.

“Được mà anh nhỉ?” Gần hơn. “Dù sao thì em cũng kiên nhẫn chờ đợi tiền bối những tám năm cơ mà?” Gần hơn nữa. “Là tám năm đấy tiến bối? Được đúng không anh?”

Bất giác, bỏ ngang công việc đang làm, cơ thể tôi đã tự động nằm đè lên người anh ấy lúc nào không hay. Mặt chúng tôi hiện đang gần nhau tới mức tôi có thể cảm nhận được hơi thở dần đều của anh ấy.

“Ý em là…”

Tôi sán đầu mình lại cùng ánh nhìn mông lung khẽ đóng, hai đôi môi liền ôm lấy nhau trong phút mốt. Nó kéo dài đến giây thứ chín trước khi tôi tách môi mình ra khỏi anh ấy. Tưởng chừng có thể thỏa mãn phần nào, nhưng càng tiến tới thì tôi cảm giác mình càng đánh mất bản thân. Phải cố lắm thì tôi mới ngăn nổi tay mình không mò xuống phía hạ bộ.

“Ý em là, tiền bối có muốn triển luôn tại đây không ạ?”

“Anh xin lỗi. Anh xin lỗi mà.”

“Ôi trời!”

Tiền bối vô thức từ chối tôi trong cơn mơ màng. Sự trùng hợp này khiến tôi bật cười khúc khích.

“Ahaha, có lẽ giờ vẫn chưa phải lúc anh nhỉ! Nhưng được ạ! Em mong lần tới anh sẽ là người chủ động nhé tiền bối!”

Với một tâm trạng ngập tràn vui sướng, tôi rời khỏi người anh ấy và tiếp tục công việc còn dang dở vừa nãy.

Đêm nay có lẽ sẽ là một đêm dài, cho tôi, và cả cho con sóc nhỏ đang cố tỏ ra mạnh mẽ đó nữa.

“Không hiểu sao giờ này mình lại nghĩ về nó nhỉ?”

Thật kỳ lạ...

Chương 09: Khoảng lặng

Đã gần tám rưỡi tối, nhà sách chỉ còn lác đác vài bóng người, và hầu hết chỉ toàn là nhân viên. Vào những khoảng thời gian như này thì lượng khách hàng thường rất thưa thớt, nên hầu hết ai nấy đều nhanh chóng làm nốt mấy việc lặt vặt để chuẩn bị ra về.

“Yuriko này, sắp xếp nốt chỗ đó rồi mình về nhé.”

“Ừm.” Tôi gật đầu đáp lại cậu ấy và nhanh chóng xếp những bộ sách mới nhập lên kệ tủ.

Nay cửa hàng mà tôi làm thêm sẽ đóng sớm hơn mười lăm phút nên chúng tôi được tan ca sớm. Nhân tiện người vừa nói vọng qua bên quầy sách của tôi là Kirihara Shouko - cô bạn đồng nghiệp cùng tuổi đã giúp đỡ tôi rất nhiều trong mấy ngày thử việc vừa qua. Mối quan hệ của cả hai đứa rất thân thiết, và lại càng thân thiết hơn nữa khi tôi biết được rằng Shouko học cùng trường với mình. Cả chỗ ở của hai đứa cũng gần nhau nữa. Điều này giống như là duyên phận vậy.

Shouko có mái tóc hồng bob ngắn, khuôn mặt ưa nhìn cùng dáng người nở nang đầy đặn. Một người hoạt bát, chăm chỉ, giao tiếp giỏi và luôn hết lòng với công việc. Nhiều khách hàng trẻ thường xuyên đến đây mua và đọc sách đa phần là muốn tiếp cận và làm quen với cậu ấy. Nói thế nào nhỉ, cậu ấy giống như là đóa hoa vàng của cửa hàng vậy.

Sau khoảng vài phút thì mọi thứ đã đâu vào đó, chúng tôi ra về cùng nhau dưới ánh đèn đường nơi khu phố tấp nập dòng người. Thật sự là cảnh tượng về đêm ở Tokyo nhộn nhịp hơn quê nhà của tôi rất nhiều. Đâu đâu cũng sáng ánh đèn kèm theo tiếng xe cộ pha lẫn cả tiếng người hết cả.

Khi đến ngã rẽ con đường gần khu chung cư Shouko đang sống, tôi dừng chân nhìn cậu ấy bước qua bên kia đường. Shouko ngoảnh mặt nhìn tôi, trỏ ngón tay phải và khẽ gõ nhè nhẹ lên má. Hành động của cậu ấy khiến tôi tò mò sờ lên má mình. Và rồi, thứ tôi cảm nhận được chỉ là một cơn nhức nhẹ nơi gò má sau lớp gạc giấy.

“Đừng cố quá nhé. Hẹn gặp lại cậu ở trường.”

Với một ánh mắt dịu dàng, Shouko vẫy tay chào tôi. Qua tâm trạng không được tốt của tôi ở chỗ làm hôm nay, hẳn là cậu ấy đã nhận ra lý do bị ngã mà tôi nói về vết thương trên mặt mình chỉ là lời nói dối.

“Hẹn gặp lại cậu.”

Vẫy tay chào tạm biệt Shouko, tôi cất bước. Cơn đau nhức nhối nơi gò má lại khiến lòng tôi nặng trĩu… và cũng thật nhẹ nhõm biết nhường nào.

Không gì hơn, từ tận đáy lòng, tôi đã luôn mong chờ điều này đến với mình, như một sự trừng phạt cho mọi lỗi lầm trong quá khứ.

Thước phim hồi ức kéo theo đợt gió xe lạnh đầu xuân tạt ngang qua ngã tư đường, dường như đang khiến nhịp đi của tôi chậm dần trên khu phố sầm uất đầy nhộn nhịp…

-

“Tránh xa khỏi anh ấy ra.”

Đó là lần đầu tiên tôi gặp em ấy, thời sơ trung. Ấn tượng đầu tiên của tôi về Kaede, thì em ấy là một người khó gần. Như cái cách mà Kaede đã rình rập và tiếp cận khi tôi đang ở một mình trên khu hành lang vào giờ tan trường vậy.

“Anh ấy?”

Ánh hoàng hôn rọi xuyên qua lớp cửa kính dãy hành lang, nó chắn ngang hai người bọn tôi lúc này.

“Cái người mà dạo này chị thường hay tiếp cận đấy. Hãy tránh xa khỏi anh ấy ra.”

Cùng với tông giọng dứt khoát là một biểu cảm có phần khó chịu, Kaede đang khiến bầu không khí tại khu hành lang trở nên nặng nề.

Tôi biết người em ấy ám chỉ là ai. Nhưng vào lúc bấy giờ, tôi chỉ hiểu đơn giản là người đứng trước mặt tôi đây có mối quan hệ thân thiết với cậu ấy - Izumi Minoru - cậu bạn khác lớp mà tôi vô cùng biết ơn trong lần đầu tiên gặp mặt.

“Ý em là Izumi Minoru lớp 2-B sao?”

“Phải.”

“Ừm… đã có chuyện gì xảy ra với cậu ấy à?”

“Hà…” Trước thái độ lo lắng của tôi, Kaede thở ra một hơi thật dài trước khi đẩy người tôi va vào góc tường tối vắng. Sát người lại gần, em ấy lườm mắt cùng một tay đập mạnh vào tường, kề nó ngay sát cổ tôi. “Này nhé, để tôi nói cho bà chị nghe này. Minoru là bạn trai của tôi, nếu bà chị còn dám bén mảng đến gần anh ấy nữa thì đừng hỏi vì sao nước biển lại mặn. Con này không có nhiều kiên nhẫn đâu. Nghe thủng chưa hả?”

“À… à thì…”

Không phải tôi sợ hãi em ấy hay gì, chỉ là tôi đang cảm thấy bối rối trước tình huống có phần kỳ quặc đây. Lúc đó tôi vẫn chưa hề thật sự có tình cảm với Minoru, chỉ là một chút thiện cảm nhất định với cậu bạn đã giúp đỡ mình mà thôi. Nên là nếu những gì em ấy nói lúc đấy là thật, tôi cũng sẵn lòng làm theo lời đề nghị ấy. Chẳng có gì tốt đẹp khi cố gắng làm thân với một cậu trai đã có bạn gái hết cả.

Thế nhưng kỳ lạ rằng, vào khoảnh khắc phải chấp nhận sự thật, đâu đó trong tôi lại dấy lên sự tiếc nuối. Sự lưỡng lự đeo bám lấy tôi. Nó khiến khóe miệng tôi đóng mở chậm chạp hơn thường ngày. Nhưng kể cả như thế… tôi vẫn nghĩ mình cần phải trưởng thành hơn.

Tôi đáp sau một hồi im lặng.

“Ừm… chị hiểu rồi.”

Nghe được thứ mình cần, em ấy nở một nụ cười đắc thắng.

“Tốt. Cũng biết điều đấy. Nếu không thì tôi sẽ cho bà chị biết thế nào là…”

“Ủa Kaede? Làm gì ở đó vậy?”

“Ể? Anh tra… à không…”

Chất giọng trầm ấm quen thuộc với tôi dạo gần đây vừa khiến người em ấy giật nảy lên một cái, gương mặt cũng toát lên vẻ lúng túng thấy rõ. Trong khi tôi còn đang bỡ ngỡ, thì Kaede đã tách ra khỏi tôi và lao vút về phía ngã rẽ hành lang - nơi có một cậu trai tóc đen đang xách cặp chuẩn bị ra về.

“À thì, chúng ta về thôi anh!”

“Kia chẳng phải Mihara sao? Em quen với cô ấy à?”

Là Minoru, cậu ấy nhìn về phía tôi với một nét mặt tò mò trong khi Kaede đang dần trở nên cuống cuồng.

“Có quen chút xíu à. Mà chuyện đó không quan trọng. Ta về thôi anh!”

Kaede hối thúc, em ấy khoác tay mình lên khuỷu tay Minoru trước ánh nhìn ánh nhìn khó hiểu của cậu ấy.

“Em bị sao vậy?”

“Có sao đâu! Nào, mau về thôi anh tr… anh Minoru của em!”

“Ơ… ờ…” Không biết vì điều gì mà nét mặt cậu ấy ngạc nhiên thấy rõ. “Ta về thôi.”

Em ấy kéo tay cậu ấy bước qua tôi trong khi Minoru quay mặt về phía tôi, cất lời chào.

“Vậy tôi về trước nhé.”

“Ừm… À mà Izumi này.”

Có gì đó khiến tôi níu chân cậu ấy lại, một cảm giác bứt rứt đến kỳ lạ mà không thể diễn tả thành lời. Vốn tính cách của tôi không phải là người hay thích tọc mạch chuyện đời tư người khác, nhưng vào lúc đó, tôi chẳng thể nào suy nghĩ bình thường được nữa cả. Ngay cả con tim của tôi lúc đó cũng vậy, càng lúc càng nhanh.

“Hai người… đã quen nhau được bao lâu rồi vậy?”

Nghe thế, Kaede nhìn tôi đầy khó chịu, còn Minoru thì lại nhanh chóng đáp lời.

“Chừng mười bốn… à không, với Kaede thì là mười ba năm nhỉ.”

Chỉ có một trường hợp duy nhất nảy trong đầu tôi về câu trả lời của cậu ấy. Cái này…

“Lẽ nào hai người…”

“Hai đứa tôi là anh em một nhà.” Cùng với ánh mắt tự hào, Minoru đặt tay mình lên đầu Kaede.

Dù đã mường tượng ra rồi, nhưng quả thật với những gì Kaede vừa làm trước đó vẫn khiến tôi khá sốc. Tôi câm nín mà chẳng nói nổi một lời, chỉ biết hướng ánh mắt bàng hoàng về phía Kaede - người mà giờ này đang ngoảnh mặt đi chỗ khác. Trông em ấy có vẻ không bằng lòng cho lắm.

“Mihara?” Thấy tôi còn ngơ ngác, cậu ấy hỏi.

Tôi liền lắc đầu mình. “Không, không có gì đâu. Hai người đi về vui vẻ nhé.”

Hai người họ rời đi ngay sau đó, Kaede cũng không quên ngoảnh đầu lại bắn cho tôi một ánh nhìn cảnh cáo.

“Ra là em gái của cậu ấy à… Hẳn là có lí do cho việc em ấy lại muốn mình tránh xa khỏi Izumi. Cơ mà… cái cảm giác nhẹ nhõm này là sao chứ?”

Đặt tay lên lồng ngực đã chịu yên ắng, đến chính tôi còn ngạc nhiên về bản thân mình.

Lần đầu tiên trong đời tôi rung động trước một ai đó, chính xác hơn, cảm xúc đặc biệt của tôi dành cho Minoru đã dần dần chớm nở.

Tôi không muốn mối quan hệ của hai đứa phải kết thúc như vậy. Tôi muốn nó phát triển và đi xa hơn nữa. Ở bên cậu ấy, giúp đỡ cậu ấy, cùng cậu ấy chia sẻ mọi cung bậc cảm xúc ngày này qua tháng nọ. Nhưng tiếc là bản thân tôi lúc bấy giờ còn quá non nớt nên không thể ngộ ra điều đó sớm hơn…

Rằng tôi đã để ý người ta mất rồi.

-

Tiếng chuông điện thoại réo lên kéo tôi trở về thực tại. Trước mặt tôi giờ này đã là lối vào khu chung cư của mình.

“Mẹ đấy ạ.” Tôi nhấc máy.

“Làm gì mà con nhấc máy lâu vậy Yuriko? Làm mẹ lo lắng không à.”

“Ahaha… con xin lỗi ạ.”

Nghe mẹ nói vậy thì tôi chỉ biết cười khổ rồi biện một lý do nào đó cho qua chuyện. Chìm vào dòng hồi tưởng khiến tôi còn chẳng để ý là chuông có reo, không biết là tôi đã đứng ở đây được bao lâu rồi nữa.

Tôi di chuyển về phòng của mình trong khi bà ấy hỏi han khá nhiều thứ. Nào là tình hình chỗ ở, chi phí sinh hoạt, công việc làm thêm, cuộc sống trong một tuần vừa qua có ổn không, trường học thế nào, quen được nhiều bạn chưa, và còn…

“Mai con về được không? Thằng bé đang rất mong ngóng con đó.”

Khựng lại trước cửa phòng mình, tôi đưa tay sờ nhẹ lên má… vẫn còn khá đau.

“Mai chỗ làm của con thiếu người nên con phải đi bù. Chắc để chủ nhật đi mẹ.”

“Vậy à. Haruto háo hức món quà của con lắm đấy.”

Haruto, em ấy là em trai bé bỏng của tôi. Năm nay thằng bé cũng đã bước chân vào môi trường sơ trung rồi. Cuối tuần này là sinh nhật của thằng bé.

“Yên tâm đi mẹ, đã bao giờ con làm em ấy thất vọng về món quà sinh nhật của mình đâu.”

“Phải rồi nhỉ.”

Bà ấy cười vui, sau đó giục tôi đi ngủ sớm rồi cúp máy. Tôi mở cửa phòng và bước vào, chuẩn bị tắm rửa để kết thúc một ngày dài hôm nay.

Đứng trước tấm gương sáng loáng trong phòng tắm, tôi quan sát hai bên má mình sau khi đã tháo lớp băng gạc. Vết thương còn khá tấy đỏ, phần má bên phải vẫn còn sưng nhè nhẹ.

“Chắc là vẫn kịp nhỉ.”

Vẫn còn hai ngày nữa mới tới ngày sinh nhật của Haruto, nên tôi nghĩ vết thương sẽ sớm lành trước ngày đó thôi.

Để nói thì Kaede là người thuận tay phải, và đây là toàn bộ cảm xúc bấy lâu nay mà em ấy dành cho tôi. Mà cỡ này thì bõ bèn gì chứ, lẽ ra tôi đáng phải nhận hơn thế này nhiều.

“Cũng vì mình mà mối quan hệ của hai người họ trở nên xấu đi… không! Chính mình sẽ hàn gắn lại nó, và mọi thứ sẽ trở về như trước vậy, cả ba người…”

Viễn cảnh ba người chúng tôi vui vẻ với nhau ở trường học thoáng lướt qua tâm trí.

Đây là quyết tâm của tôi.

Là lựa chọn của tôi.

Thế nên, tôi sẽ không hối hận.

“Được rồi!” Tôi lấy động lực bằng cách đập hai tay vào má. “Ư… đau thật đấy…” Quả là ngốc nghếch.

Sau khi tắm rửa xong, với bộ đồ ngủ trên người, tôi di chuyển đến phòng khách để tắt đèn chuẩn bị đi ngủ. Nhưng vào lúc đó, tôi nhận thấy có một chiếc túi giấy màu nâu được đặt ngay ngắn sofa. Tôi đã không hề để ý tới nó ngay khi bước vào phòng… Chờ đã, sao nó lại nằm ở phòng mình? Mình đã khóa cửa rồi mà?

Nhận thấy độ nghiêm trọng, tôi vội ngó ngang ngó dọc phòng khách, mọi thứ vẫn đầy đủ, và không hề có dấu hiệu bị ai đó đột nhập. Có lẽ người đó chỉ muốn đưa tôi cái túi này. Ngày mai tôi sẽ hỏi mọi người ở đây xem sao, còn bây giờ thì nên kiểm tra cái túi trước.

Tôi tiến lại, nhấc chiếc túi lên và lấy thứ bên trong ra. Nó là một chiếc hộp giấy khối vuông màu trắng không họa tiết, khá giống một hộp bánh sinh nhật và có độ nặng vừa phải. Ngoài cái đó ra thì không có một lời nhắn nào trong túi cả. Nó làm tôi cảm thấy lo lắng.

Cùng với dự cảm chẳng lành, tôi từ từ mở nắp hộp, và rồi…

Có vẻ trí nhớ của mày kém quá nhỉ?

Dòng chữ đỏ tươi được viết nắn nót in hằn trên mặt bánh kem trắng tròn, và những ngón tay vương màu máu cắm xung quanh viền bánh thay cho những ngọn nến.

Hình dáng nhỏ nhắn quen thuộc của những ngón tay ấy khiến tôi chết lặng. Kéo theo những kỷ niệm, một khoảng lặng kéo dài trong tâm trí tôi. Như thể thời gian đã quên đi tốc độ của chính mình.

Thoát khỏi miền ký ức, chiếc bánh kem chợt rớt xuống sàn, những ngón tay vương vãi rơi lả tả xuống nền đá hoa như những trận mưa rào.

“Haruto…”

Ngây người ra đó, một cảm giác trống rỗng tột cùng bao trùm lấy tâm trí tôi.

Đây là sự trừng phạt.

Chương 10: Tuyển gấp cho tôi một chuyên gia tư vấn tâm lý tình cảm

Hạnh phúc là thỏa mãn hiện tại.

Nói thẳng ra là cái cuộc sống vô lo vô nghĩ này thật quá đỗi tuyệt vời.

Tuyệt vời đến nỗi mấy thanh niên khinh đời có coi mọi thứ như không tồn tại đi chăng nữa, cũng phải công nhận rằng cuộc sống kiểu này thật quá sức tuyệt vời.

Thử nghĩ mà xem? Trong khi các cô dì chú bác, anh em bạn bè, đồng chí đồng nghiệp đang tất bật chuẩn bị chào đón ngày mới và cùng nhau khoác vai hát vang bài ca ‘tư bản’, thì tôi đây lại nằm dài trên ghế và nhìn kim giây đồng hồ trôi một cách nhàn hạ. Chẳng phải là điều này hết sức xa xỉ với mấy thành phần sống chết vì tương lai ngoài kia sao? Vua chúa cũng chỉ đến thế là cùng.

“Ôi cái đầu mình…”

Cảm giác uể oải, đầu ong ong, cơ thể nặng trĩu và ám đầy mùi cồn. Đây là thành quả đáng tự hào của tôi sau một đêm bết bát. Cơ mà có tự hào đến mấy thì tôi cũng phải nên đi tắm cái đã.

“Chăn hở…?”

Khi chuẩn bị rời khỏi ghế, bộ nhớ tôi đã bắt đầu làm việc và ngộ ra vài điều kì lạ mà trước đó nó không hề để ý. Một chiếc chăn mỏng màu đỏ lạ hoắc thơm mùi hoa hồng đang nằm trên người tôi. Chưa hết, mấy sư đoàn bộ binh mà tôi chiêu mộ tối qua cũng mất tăm hơi luôn. Cả sofa với bàn kính đều sạch bóng không một vết tích. Không còn một mống bia lon và mì ly nào ở đây hết cả. Điều này nghĩa là…

“Là nó đấy à…”

Có lẽ con nhỏ Kaede đã ghé qua đây từ sáng sớm và dọn dẹp mọi thứ. Tôi chẳng thể nghĩ gì hơn ngoài điều đó cả.

Trầm ngâm một hồi rồi tôi cũng gập chăn lại, để sang một bên rồi rời khỏi ghế, tiến tới phòng tắm để vệ sinh cá nhân. Nhớ lại cái cảnh con nhỏ kéo chiếc vali ra khỏi cổng nhà khiến tôi không khỏi thở dài.

“Chào buổi sáng, tiền bối. Trông anh có vẻ mệt quá nhỉ.”

Chất giọng dịu dàng điềm đạm vang lên khi tôi chỉ cách cửa phòng tắm vài ba bước chân… Từ đã, có gì đó sai sai thì phải?

Tôi xác nhận lại chủ nhân của giọng nói kia bằng cách đưa tay phải lên dụi dụi con mắt. Và cái mà tôi nhận ra là vấn đề thị lực của mình hoàn toàn bình thường.

“Celina?”

“Vâng, là Celina đây ạ!”

Là nhỏ đàn em của tôi, Kurosawa Celina. Em ấy khoác lên mình đồng phục nữ sinh cao trung duyên dáng cùng với nụ cười thật tươi. Nhìn có khác gì nữ chính bước ra từ truyện tranh không cơ chứ. Nói thật này, đứa nào trông thấy cảnh này mà tâm không dao động thì thằng đó tốt nhất nên nghi ngờ về giới tính của hắn đi là vừa. Mà khoan, nếu Celina có mặt ở đây nghĩa là…

“Không lẽ em là người đã giúp anh xử lý đống lộn xộn đó sao? Và em đã ở đây từ khi nào vậy? Con nhỏ Kaede có đi với em không? Còn trường lớp thì sao? Em biết đấy, hôm qua anh đã không th…”

Một tiếng đập tay cất lên khe khẽ.

“Được rồi mà, tiền bối.” Ngắt lời tôi, Celina bước tới, hai tay em ấy đẩy nhẹ vào lưng tôi về phía cửa phòng tắm đã sẵn mở. “Trước hết thì anh cứ vệ sinh cá nhân đi đã. Em cũng đã chuẩn bị nước ấm rồi đó ạ. Em sẽ trả lời những thắc mắc của anh sau.”

“Ơ-Ờ… anh cảm ơn.”

“Không có gì ạ.”

Tôi nhanh chóng bước vào phòng tắm và tiến tới bồn rửa mặt. Hỏi em ấy nhiều thứ như vậy trong cái bộ dạng người ngợm toàn mùi cồn thế này thì thật không phải chút nào. Thậm chí cả nguyên cây đồng phục từ hôm qua tới giờ vẫn còn dính trên người tôi đây này. Trời đất.

Sau khi gột rửa dáng vẻ bê tha trước đó và sắm cho mình một chiếc quần kaki xám và áo phông trắng mát mẻ, tôi ngửi thấy mùi hương thanh nhẹ tới từ phòng ăn. Bước tới đó, tôi thấy Celina chậm rãi bê khay thức ăn còn đang bốc hơi nóng và đặt lên bàn. Nhân tiện, lớp đồng phục của nhỏ cũng được phủ lên bởi chiếc tạp dề màu hồng của con nhỏ Kaede nữa. Chỉ trong một khắc, cảnh tượng này khiến tôi thoáng tưởng là con nhỏ đang ngay trước mắt mình.

Di chuyển đến bàn ăn, thứ Celina chuẩn bị cho tôi là một bát canh miso kiểu truyền thống. Quả thật là em ấy rất tinh ý. Cơ mà điều này làm tôi nhớ về cái lần mình lén uống trộm một lon bia của bố và say sấp mặt. Lúc đó tôi cũng được con nhỏ Kaede nấu cho canh miso và chăm sóc như Celina đang làm hiện giờ vậy.

“Em nghĩ nó rất tốt cho cơ thể anh hiện giờ đấy ạ. Anh hãy ăn khi còn nóng nhé.”

“Thật tình, em chu đáo quá đấy… Anh cảm ơn nhé.”

“Không có gì ạ. ” Đáp lại tôi là một nụ cười xinh xắn.

Thả lỏng người, tôi ngồi xuống và thưởng thức bữa ăn. Bỏ qua vấn đề Celina áp hai tay vào má và kê lên bàn, rồi cứ nhìn tôi chằm chằm trong lúc tôi thưởng thức bát canh với nụ cười dịu dàng phía đối diện, thì phải công nhận rằng đây một bữa sáng đầy lý tưởng.

Nguyên liệu và gia vị cho bát canh được nêm rất chuẩn chỉ, hương vị thanh nhẹ nhưng cũng không kém phần đậm đà của nó khiến tôi vô cùng thư giãn. Nếu mà có cuộc thi nữ công gia chánh giữa nhỏ đàn em Celina và con em gái Kaede của tôi, thì tôi đoán là giàn giám khảo sẽ phải mất cả nửa ngày trời để cho ra một kết quả kẻ tám lạng-người tám trăm gam thôi à. Dù sao thì cả hai đứa cũng đều giỏi việc nhà lẫn việc bếp núc mà.

Sau vài phút, tôi thỏa mãn và đặt chiếc bát tô đã cạn xuống bàn.

“Nó ngon lắm Celina. Anh cảm giác như vừa được sinh ra trên đời lần nữa vậy. Thật sự là rất tuyệt vời.”

“Hì hì, tiền bối cứ nói quá. Nhìn tiền bối ăn nó bằng cả tấm lòng như vậy khiến em vui lắm ạ.”

Sau nụ cười dễ thương, Celina nhẹ giọng giải thích những vấn đề tôi thắc mắc trước đó.

“Kaede hiện đang ở nhà em. Sáng nay em và Kaede có tới trường cùng nhau, nhưng có vẻ cậu ấy vẫn còn giận tiền bối lắm. Kaede không có chịu theo em ghé qua đây nữa anh à.”

“Vậy hả…”

Với tính cách của nó thì như thế là hiển nhiên, và tôi cũng ngầm đoán được là nó sẽ qua nhà Celina sau khi bỏ nhà đi bụi rồi. Bởi chỉ trong vài tuần chúng tôi chuyển nhà sang đây, con nhỏ đã không biết bao lần sang đó chơi, lại còn có hôm ngủ luôn ở đó nữa. Nhưng mà bỏ qua chuyện đó, thì rốt cuộc tôi đã làm gì để khiến nó quyết tâm tránh mặt mình như vậy? Cái con nhỏ ương ngạnh này.

“Và anh biết gì không, tiền bối?” Bất ngờ, Celina xòe lòng bàn tay trái, đồng thời đầu ngón trỏ tay phải của em ấy bắt đầu cạ nhẹ lên từng ngón tay đang xòe rộng trước mặt và đếm nó. “Cổng nhà mở toang này, cửa nhà không khóa trái này, vỏ bia lon và mì ly rải rác trên bàn phòng khách này, sofa cũng chất đống lộn xộn cả những lon bia và hộp mì chưa mở này. Ồ, ba thùng mì ly và bình siêu tốc lăn lóc dưới sàn nhà, và còn một ai đó say bí tỉ rồi ngủ vật vờ ở sofa nữa cơ chứ. Với nhiêu đó thôi thì tiền bối nghĩ em sẽ để yên mọi thứ như thế với ân nhân của mình hay sao ạ?”

Em ấy kết thúc màn liệt kê chóng vánh của mình với nụ cười thật tươi…

“À thì, em biết đấy, đã có nhiều chuyện xảy ra ấy mà, haha...”

Tôi cố gắng cho qua chuyện bằng cách cười nhạt, cơ mà với Celina thì điều này có vẻ không khả thi cho lắm.

“Em đã phải chạy gấp về nhà và lấy chăn của mình để đắp lên người tiền bối để tránh việc anh bị cảm đấy ạ.”

“Anh xin lỗi…”

“Em còn phải chạy ra siêu thị mua gấp rong biển và đậu hũ để làm canh miso giải cồn cho anh nữa đấy tiền bối.”

“Anh thật sự xin lỗi!”

Cảm giác tội lỗi trào dâng khiến tôi chắp hai tay lại và cúi sâu đầu mình xuống. Thế này có khác gì tôi đày đọa nhỏ không cơ chứ. Lại còn ngay trong buổi sáng sau ngày khai giảng của nhỏ nữa? Ôi lạy chúa!

“Ahaha, em chỉ trêu tiền bối chút thôi. Nhiêu đó có là gì so với việc anh đã cứu em một mạng đâu cơ chứ. Vậy nên tiền bối không cần để tâm đâu ạ.”

“Ngay cả khi em có nói vậy thì…”

Dù nhỏ có lôi ra cái lý do ấy đi chăng nữa thì cũng chẳng thể giảm bớt cảm giác tội lỗi trong tôi lúc này chút nào. Cơ mà gượm đã, từ từ cái nào, hãy thử nghĩ về điều này. Nếu đặt mình vào trường hợp của Celina, thì việc lo lắng cho ân nhân đã cứu mạng mình là hoàn toàn bình thường, chứ chưa nói đến việc trả ơn hay hậu tạ.

Ngược lại về phần tôi, tôi không hề có một chấm suy nghĩ nào về việc nhỏ phải làm đủ điều để trả ơn mình hết cả. Celina, em ấy chỉ là một người ngẫu nhiên mà tôi cứu trên đường thôi. Dù có là ai đi nữa thì tôi cũng sẽ làm điều tương tự chứ không riêng gì nhỏ.

Nhưng mà, nhưng mà cái vấn đề ở đây ý, là cái người ngẫu nhiên mà tôi vừa nói ở trên kia kìa, nó lại ngẫu nhiên một cách trùng hợp đến kinh ngạc:

Nhỏ đàn em trong game đã gắn bó với tôi hơn một năm trời.

Cô bạn thân nhất của em gái tôi.

Trường học, vị trí địa lý, tất cả mọi thứ đều quá đỗi hoàn hảo để cấu thành nên hai từ ‘định mệnh’.

Thật đấy à? Là định mệnh thật sao? Là nó chứ gì nữa? Ôi thánh thần thiên địa ơi, làm ơn tha cho con đi.

Trong khi vẫn giữ cái tư thế cúi sâu đầu và chìm trong dòng suy nghĩ, tôi nghe được tiếng kim loại va chạm và tiếng xả nước. Em ấy - Celina đã ở gian bếp và đang rửa nồi canh tự lúc nào. Thấy thế, tôi nhanh chóng bước đến và phụ giúp nhỏ một tay bằng cách rửa lấy chiếc bát tô sứ mình vừa ăn.

“Việc này để anh được mà. Cũng gần tám giờ rồi, em nên chuẩn bị đến trường lớp thì hơn đấy.”

“Cũng không tốn thời gian lắm đâu ạ. Cơ mà tiền bối không tới trường hay sao ạ?”

“À thì… anh cảm thấy người hơi mệt, nên là hôm nay anh sẽ xin nghỉ vậy.”

Cái việc cúp học này đã được tôi duyệt từ tối hôm qua rồi cơ. Thử hỏi động lực nào để tôi lết cái xác uể oải này tới trường sau cần ấy chuyện xảy ra cơ chứ? Họa may ai đó cho tôi mười triệu yên thì may ra.

“Gì vậy?”

Tôi ngơ ra khi Celina cứ nhìn chằm chằm vào mình, ánh mắt đỏ pha lê của nhỏ khẽ nhấc lên như thể vừa ngộ ra điều gì đấy.

“Tiền bối giữ nguyên tư thế đó giùm em nhé.”

“Nhưng để làm gì…?”

Ngay khi tôi thắc mắc, Celina bỗng vươn người lại gần tôi, hai chân em ấy kiễng lên và đầu ẻm áp sát vào đầu tôi.

“Hừm…” Tiếng ‘hừm” đó gần và rõ hơn bao giờ hết.

Lúc này, trán của nhỏ đang kề sát lấy trán tôi, khiến tôi có thể cảm nhận rõ ràng làn da mịn màng cũng như từng sợi tóc mái mượt mà của nhỏ. Kèm theo đó, mùi hương hoa hồng phảng phất khiến tôi không thốt lên lời. Ánh mắt chúng tôi hiện tại là quá gần. Hành động đột ngột của nhỏ làm tôi đứng hình chỉ trong khoảnh khắc.

Giữ nguyên như thế chừng năm giây, Celina mỉm cười rồi tách ra khỏi người tôi, tiếp tục quay trở lại kì cọ chiếc nồi i nốc trên tay. Em ấy nhẹ giọng.

“Chắc khoảng 38 độ đấy ạ. Anh nên uống thuốc đầy đủ nhé tiền bối… Tiền bối?”

Không thấy tôi trả lời, Celina ngơ ngác quay về phía tôi, nhưng đáp lại em ấy chỉ có sự im lặng.

Cảm xúc trong tôi lúc này là gì? Ngại ngùng ư? Ừ thì có đấy. Nhưng quan trọng hơn, hành động kiểm tra thân nhiệt có phần gần gũi vừa rồi của Celina khiến tôi suy nghĩ nhiều thứ. Nó phức tạp hơn tôi tưởng.

Tình cảm trai gái sẽ nảy sinh và dần tiến triển từ những thứ nhỏ nhặt nhất.

Để mà nói với một đứa đã từng dành cả tâm huyết lẫn con tim đi tìm kiếm tình yêu đích thực như tôi, để rồi phải thất vọng bởi nó, trở nên ghét bỏ nó, thì tôi đã thuộc lòng đến mức phát ngán với cái kịch bản romcom ba xu này rồi. Tựa đề của nó là gì ấy nhỉ?

Tôi đã cứu một nữ sinh xinh đẹp nhất trường và giúp em ấy khỏi nghĩ quẩn, và giờ em ấy đang cố trở nên thân thiết với tôi?

Là thế đấy hả? Chết tiệt! Đếch phải như thế!

Với một đứa đã mất hết niềm tin vào thứ tình yêu trai gái như tôi thì đếch phải như thế!

Nói thẳng nhé, những gì còn lại trong thằng này về thứ cảm xúc trai gái kia thì chỉ còn sót đúng một thứ:

Đó quan hệ xác thịt.

Chứ méo có tình yêu!

Vậy nên hãy cầu mong là trình độ thẩm du tinh thần của thằng này đã lên một tầm cao mới đi, bởi chỉ có thế mới khiến tôi bớt khó xử với cái suy nghĩ rằng "nhỏ đang có cảm tình với mình" được.

“Tiền bối…?” Trước một tôi đang im lặng, Celina lại càng ngơ ngác hơn nữa.

Tôi nên làm gì bây giờ? Có nên nói thẳng cho em ấy không? Rằng lần sau đừng có những hành động gần gũi quá mức như vậy với anh nữa? Không, nó quá phũ và nửa vời. Đặc biệt là em ấy lại vừa chăm sóc tôi tận tình như vậy.

Em đang làm những điều này để trả ơn anh sao? Không được, không ổn chút nào. Celina là kiểu người sẵn lòng nói "vâng" nếu như tôi có hỏi như vậy. Em ấy có thể vịn vào đó để gần gũi với tôi hơn nữa.

Chẳng lẽ em thích anh sao? Ờ, cái này nghe có vẻ hợp lý đấy. Nhưng rồi sau đó thì sao hả? Nếu nhỏ thật sự có cảm tình với tôi thì mối quan hệ của chúng tôi sẽ đi về đâu? Sự khó xử giữa hai đứa là không thể tránh khỏi, khi mà việc tôi từ chối tình cảm của nhỏ là việc quá đỗi hiển nhiên.

Không hiểu sao mà tôi lại liên tưởng tới viễn cảnh nhỏ lại ra đứng bơ vơ ở ngoài thành cầu như lúc ấy nữa…

“Có chuyện gì sao ạ?”

“À… lúc này trong đầu anh đang khá hỗn loạn…”

“Hửm…?”

Đừng có nghiêng đầu dễ thương quá mức vào những lúc như vậy! Anh đang lo ơi là lo cho tương lai tươi sáng của em khi không may dính phải một thằng xem tình yêu là rác rưởi như anh đấy!

Đậu má! Tư vấn! Tôi cần tư vấn!

Ai đó hãy cho tôi thật nhiều lời khuyên đi!

Tôi nên xử lý sao với cái tình trạng quái đản này đây?

Xét về độ logic và tính hiệu quả của phương án thứ ba, thì tôi có nên nói thẳng ra rằng:

“Em có cảm tình với anh sao, Celina?”

Và rồi sau đó giải thích cho ẻm hiểu rằng là tôi đã tuyệt vọng như nào bởi cái thứ tình yêu trai gái đó và không thể đáp lại tình cảm của nhỏ không? Rồi sau đó sẽ giảng giải cho nhỏ một bài văn tế dài ba trang giấy về nhân sinh kiếp người để nhỏ khỏi tiếp tục nghĩ quẩn không nhỉ?

Với dáng vẻ bàng hoàng, Celina mở to con mắt, em ấy nhìn tôi như thể lần đầu chúng tôi gặp mặt nhau vậy.

Và vào khoảnh khắc ấy, khi hiểu ra vấn đề trước mặt, thì tôi mới nhận ra rằng điều mình thực sự muốn lúc này là gì…

Tôi muốn được nằm trong hòm gỗ phủ đầy những tấm áp phích và mô hình về các bé Yan máu me siêu cấp đáng yêu.

Chương 10.5: Sai lầm của tôi

Thật bất ngờ, tiền bối vừa hỏi tôi rằng tôi có cảm tình với anh ấy không. Dù đã biết anh là một người thành thật với cảm xúc và thẳng thắn với hành động, nhưng tôi cũng chẳng ngờ rằng nó lại nhanh đến như vậy.

Theo dòng chảy thực tại, chúng tôi mới chỉ gặp mặt nhau cách đây vài ba tuần. Mọi thứ tôi hằng mong ước chỉ mới dần chớm nở. Vẫn còn biết bao viễn cảnh đẹp đẽ mà tôi vẽ ra trong suốt bao năm ròng mong ngóng kia mà. Thế nên diễn biến này hẵng còn quá sớm.

Cách thức duy nhất để ngăn điều này là tôi cần tìm một lý do cho khoảng thời gian thân mật với tiền bối vừa qua. Rằng mọi việc tôi làm chỉ để trả ơn cho ân nhân đã cứu mình một mạng. Với điều đó, tôi tự tin là mọi thứ lại trở về thật tự nhiên. Đơn giản mà hiệu quả biết nhường nào… Thật ngu ngốc. Cảm xúc và lý trí tôi dành cho tiền bối không rẻ mạt đến thế.

Gột bỏ dáng vẻ ngạc nhiên và thay vào một ánh nhìn hiền dịu, tôi nhẹ giọng.

“Vậy tiền bối nghĩ sao ạ?”

Nghe thế, thoáng một nét lưỡng lự hiện trên mặt tiền bối. Hẳn là anh ấy phải suy nghĩ rất nhiều về hệ quả của việc này. Phải khó khăn lắm anh ấy mới nói ra được suy nghĩ lòng mình.

“Mọi khả năng anh nghĩ đều hướng tới một kết quả duy nhất thôi. Nên hãy cứ xem anh là một thằng đã đạt đến đỉnh cao của sự tự phụ đi. Nhưng kể cả thế… anh vẫn phải nói lại những lời mình buột miệng vừa rồi.” Chững lại một nhịp, anh ấy lấy vội một hơi ngắn, ánh mắt cũng trở nên nghiêm túc hơn. “Em có cảm tình với anh thật sao, Celina? Ý anh là theo kiểu mối quan hệ trai gái ấy.”

“Giờ em nói rằng mình chỉ đang trả ơn ân nhân của mình thì anh có chịu không ạ?”

“Khi đó anh sẽ nói thẳng suy nghĩ lòng mình.”

Em biết anh sẽ nói như vậy. Em biết anh sẽ làm gì tiếp theo. Đến ngay cả suy nghĩ luẩn quẩn trong đầu anh lúc này em còn đọc được chúng nữa là.

Nhưng kể cả thế, tiền bối này, tình cảm mà Celina này dành cho anh còn vượt qua cả thường thức, vượt qua cả sự chân thành nữa đấy ạ! Nó trừu tượng đến mức ngay cả chính bản thân em còn chẳng tưởng tượng nổi nó đã lớn đến nhường nào nữa kìa tiền bối!

Thế nên là, sẽ chẳng có sự dối trá nào ở đây hết cả.

Hãy để mặc cho cảm xúc bao trùm lấy đôi ta đi ạ!

-

-

Ôi mẹ ơi!

Tôi đã nói ra điều đó.

Mặc dù trước đấy chỉ là lỡ miệng, nhưng giờ thì tôi đã nói thẳng ra cho em ấy mất rồi. Trông tôi lúc này đậm chất thanh niên nghiêm túc vậy thôi, chứ thật ra tôi chỉ muốn đào ngay một cái huyệt sâu ba mét mà chui xuống cho nhẹ lòng đây này.

Nhưng mà… lỡ đâm lao thì phải theo lao chứ biết sao giờ. Đã chẳng còn đường lui nữa rồi. Tôi sẽ nói thẳng cho nhỏ biết, rằng con người tôi đã phủ định thứ tình cảm trai gái kia từ hơn một năm về trước rồi kìa. Hy vọng rằng mọi chuyện sẽ ổn thỏa. Cơ mà…

Celina, em ấy bình tĩnh hơn tôi tưởng. Mặc dù trước đó ánh mắt nhỏ trông ngạc nhiên thế kia mà? Và sao giờ ẻm lại tháo đôi găng tay rửa bát ra thế?

Tiếng vòi nước im bặt khi Celina xoay chiếc van khóa. Tạm dừng lại công việc dang dở và đặt đôi găng tay vệ sinh sang một bên, nhỏ khẽ tiến lại sát người tôi. Đôi tay mảnh khảnh ấy chầm chậm vươn qua cổ tôi và khóa lại, theo sau đó là một thanh âm nhẹ nhàng cất lên.

“Em thích anh.”

Phản chiếu trong mắt tôi là đôi đồng tử đỏ pha lê đầy trìu mến, nó khiến mọi thứ chìm vào im lặng.

“Em yêu anh.”

Người tôi đổ nhào xuống sàn khi Celina dồn cả thân hình mềm mại ấy ép vào ngực tôi. Và khi tôi ngã xuống, vòng tay ẻm nâng đỡ đầu tôi khỏi va chạm với mặt nền. Sự việc đột ngột đến mức xém chút nữa tôi còn chẳng nhận ra là mình vừa vấp phải chân của nhỏ. Tất cả những động tác ấy gần như được thực hiện với cùng một nhịp. Celina đã thành công trong việc khiến tôi nằm bệt ra mặt nền, còn bản thân thì lại ngồi đè bên trên người tôi như này đây.

Nói cho dễ hiểu thì, tôi đã hoàn toàn vào thế bị động mất rồi.

“Em yêu tiền bối nhiều lắm.”

Hai cánh tay thanh mảnh kề ngang cổ tôi, làn tóc nhuộm màu màn đêm và vương mùi hoa hồng của nhỏ xõa xuống ngực tôi như một dòng thác.

“Nhiều lắm đấy ạ.”

Sự táo bạo ấy, sự dịu dàng ấy, ngay cả khuôn mặt đầy dao động cùng gò má đỏ hồng của nhỏ giờ này ấy… Tất cả chúng đều khiến tôi choáng ngợp vô cùng.

Thành thật là với một đứa ba lần đơn phương và trải qua một mối tình ba ngày như tôi, thì đây là lần đầu tôi được đối phương mở lời trước như vậy. Đặc biệt hơn, đây lại còn là một thiếu nữ với vẻ đẹp trên vạn người, tính cách trên triệu người, và hiển nhiên sẽ có hàng chục triệu gã đàn ông sẵn sàng theo đuổi nhỏ.

Đây không hề nói quá.

Thế mà lại… với một người chỉ mới gặp mặt gần đây như tôi sao? Một người đã chẳng còn chút hy vọng nào vào thứ tình cảm đôi lứa ấy hả? Thật quá lãng phí. Ngay cả khi nhỏ có thành tâm đi nữa, thì với một đứa như tôi quả thật quá lãng phí.

Hơn ai hết, tôi hiểu rõ cảm giác rung động trái tim là như nào, cảm giác thích ai đó là như nào. Và tôi biết bản thân hiện tại đã không còn những thứ như vậy nữa. Thế nên Celina, em ấy nên tìm người yêu thương ẻm thật lòng hơn.

Vậy nên, để tránh tình cảm của nhỏ tiến triển thêm nữa, tôi cần phải nói ra điều này.

“Celina này… anh…?!”

Trong khoảnh khắc, không một thanh âm nào đào thoát ra khỏi cuống họng tôi cả. Nói chính xác hơn thì tôi lúc này không thể cạy được miệng mình. Tâm trí tôi khựng lại, kéo theo hình ảnh đôi mắt nhỏ xinh nhắm tịt phản chiếu trên con mắt lẫn cảm giác ngây dại lan tỏa khắp cơ thể...

Tôi đang bị ẻm cưỡng hôn.

Đôi môi nhỏ xinh mềm mại của nhỏ ôm chặt lấy miệng tôi. Thật ấm, nó mềm như thạch dẻo và có chút ươn ướt. Hương vị ngọt ngào của nhỏ khiến đầu óc tôi tê liệt.

Chừng vài giây, Celina từ từ nhấc môi mình ra, biểu cảm gương mặt ẻm giờ này chỉ còn sót lại sự ngây ngất tột cùng.

“Em yêu anh nhiều hơn anh tưởng đấy tiền bối à.”

Có nằm mơ tôi cũng chẳng dám nghĩ rằng người nói với tôi điều đó lại là một cô gái xinh đẹp và hoàn hảo đến vậy.

Celina lại cúi đầu mình xuống và tiếp tục. Môi ẻm kề lên môi tôi một cách nhịp nhàng.

Cảm giác đê mê này khiến tôi chẳng nghĩ ngợi được gì sất. Mùi hương hoa hồng lẫn cả vị ngọt đôi môi từ người Celina như thể đang mê hoặc tôi vậy. Và chỉ khi ẻm bắt đầu luồn đầu lưỡi hồng nhỏ nhắn ấy qua kẽ môi tôi thì tôi mới chợt sực tỉnh.

Tôi vội dừng ngay hành động của Celina lại, hai tay nhanh chóng bám vào đôi vai mảnh khảnh của nhỏ và đẩy nhanh người nhỏ ra.

Dù hành động dứt khoát là thế, nhưng tôi vẫn chẳng nói được từ nào vào lúc này. Mọi thứ diễn ra quá đột ngột. Ánh mắt chưa hết bàng hoàng của tôi vẫn ngước lên nhìn nhỏ, như thể còn chưa tin vào sự thật trước mặt.

Celina… gương mặt của em ấy…

“A… ha… Đừng như thế chứ tiền bối…!”

Đang dần trở nên hoang dại.

Bủa vây lấy nhỏ đàn em điềm đạm của tôi lúc này chỉ toàn là sự hưng phấn cùng cực.

Khung cảnh này khiến tôi sốc đến cứng người.

Celina đưa nhanh tay mình lên, chiếc nơ đỏ treo trên đồng phục của nhỏ chợt rơi xuống, từng chiếc cúc gắn trên ngực áo cũng được gỡ ra nhẹ nhàng - để lộ phần ngực nở nang săn chắc cùng chiếc áo lót ren đen tuyền đầy gợi cảm.

Như một con thú với bản năng của mình, đôi tay Celina nhanh chóng ghìm chặt hai bàn tay tôi xuống mặt sàn. Mười ngón tay thanh mảnh của nhỏ len lỏi qua từng kẽ ngón tay tôi và đan chúng lại. Làn tóc đen láy của nhỏ lả xuống càng làm tô điểm thêm màu mắt đỏ pha lê tuyệt đẹp kia. Nó rung động, mở to, và trở nên rực rỡ hơn bao giờ hết.

Lúc này, thứ hiện hữu trong mắt tôi là sự hoang dại của Celina.

Cùng dục vọng không đáy của em ấy.

“Em yêu anh nhiều lắm tiền bối Minoru! Rất nhiều! Rất rất nhiều! Nhiều đến mức con người em thành ra như vậy! Nhiều đến mức em sẵn sàng làm tất cả để có anh! Nhiều đến mức chỉ muốn anh là của riêng em đến trọn đời này qua đời khác! Nhiều đến mức giờ này em chỉ muốn hai ta quên sạch đi chuyện thế gian rồi cùng nhau tái tê trong khoái cảm! Anh là của em, và em là của anh, từ tâm hồn cho tới thể xác! Ôi, chỉ nghĩ đến nó thôi mà đã khiến em vui sướng tột cùng! Thật hạnh phúc! Khoảnh khắc này thật hạnh phúc làm sao!”

Chúa ơi…

“Vậy, tiền bối thấy em đã giống một cô bạn gái Yandere mà anh hằng ao ước chưa ạ?”

Chúa hỡi…

Chương 11: Một đời liêm khiết

Một tâm thế không thể lay chuyển.

Một khát khao không thể cản phá.

Là Celina - cảm xúc em ấy mãnh liệt tới nỗi khiến đôi bản tay nhỏ nhắn mềm mại của ẻm đang đan xen lấy từng kẽ ngón tay tôi - vốn chặt nay lại càng thêm chặt. Nhỏ siết lấy tay tôi như thể nhỏ đã kìm nén việc này từ rất lâu rồi vậy. Tôi không thấy được bất kì cảm xúc nào khác trên gương mặt tuyệt trần kia ngoài dục vọng cả. Nó khiến tôi rất sốc.

“Mẫu con gái lý tưởng của tiền bối, người ấy đang ở ngay trước mặt anh đây ạ!”

Nhìn xuống một tôi đang thất thần, hai gò má mịn màng ấy càng ửng đỏ hơn, hơi thở của em ấy càng trở nên gấp gáp hơn, theo đó phần ngực của ẻm cũng bận rộn hơn nữa. Nó phập phồng, ẩn sau hai lớp đồng phục mà tác dụng của chiếc cúc áo nay đã chẳng còn nữa. Thật sự là cái lớp vải ren đen tuyền ôm trọn lấy phần ngực săn chắc đang nhấp nhô theo từng nhịp thở của nhỏ giờ này trông rất ư là kích thích…

Thôi nào, cái diễn biến không lành mạnh này là sao chứ?

Celina, tôi không ngờ rằng nhỏ lại là một người mạnh bạo đến như vậy. Ý tôi là sự chủ động của em ấy đấy. Sao nó lại tới mức mà tôi cảm giác như mình sắp sửa bị ẻm ăn tươi nuốt sống vậy nhỉ? Sao lại có thể như thế được nhỉ? Với một người luôn điềm đạm như Celina ấy?

Chết thật!

Sức nặng lý tưởng này, độ đàn hồi hấp dẫn này, cả mùi hương ngọt ngào, cả hơi ấm êm dịu của nhỏ, và cả bộ dạng lẫn biểu cảm đầy gợi đòn kia… Này, em đang muốn thách thức độ kiên nhẫn của anh phải không? Em muốn thử thách bản lĩnh đàn ông của anh đấy hả?

“Giống lắm.” Khi ý thức được mình, tôi trả lời.“Thú thật là không ít lần anh phải choáng ngợp trước thần thái của em. Biểu cảm gương mặt lẫn cả cảm xúc mãnh liệt ấy, cả trong game, cả giờ này… Nói thật là em rất giống với các cô nàng Yandere mà anh từng biết.”

“Nó có làm anh rung động không ạ?”

“Có.”

Đôi mắt pha lê máu của ẻm khẽ híp lại, ánh nhìn ma mị ấy cứ như xuyên thấu tâm can tôi. Thứ công cụ sặc mùi gian lận đó của nhỏ làm tôi cảm thấy bản thân không khác gì miếng cá hồi đang nằm trên thớt.

“Anh muốn em làm gì vào lúc này?”

Một lời mời gọi. Với tình trạng hiện giờ cộng thêm cả hai nụ hôn trước đó, cá một ăn mười rằng Celina sẽ làm bất cứ điều gì tôi yêu cầu. Lựa chọn nằm ở tôi.

“Nói thật, lúc này anh chỉ muốn đè em xuống và dạy cho em biết rằng là không nên dùng vẻ quyến rũ đó để thách thức lòng kiên nhẫn của anh thôi à.”

Trong một mối quan hệ trai gái, nói thẳng là tôi không thích kèo dưới, theo nhiều nghĩa. Với tôi, đàn ông con trai mà không có sự chủ động thì chỉ là đồ bỏ đi. Nhưng việc gì ra việc đó, cảm xúc và phẩm chất đạo đức vẫn là thứ tôi đặt lên hàng đầu.

“Tuy nhiên, ngay cả khi anh có nói vậy, ham muốn và lương tâm lại là hai thứ hoàn toàn khác nhau. Thế nên Celina, trước mắt thì em có thể rời khỏi… người anh… được… không…?”

Có lý do cho việc giọng tôi lại nhỏ dần và bị ngắt quãng như vậy. Celina, với biểu cảm mơ màng trên gương mặt, tôi cá là nhỏ còn chẳng thèm nghe lời tôi nói giờ này nữa. Vì sao á? Hãy cứ thử nhìn cái thứ chất lỏng dinh dính đang chảy nhỏ giọt xuống mặt tôi lúc này kia kìa… Chúa ơi!

Nước miếng! Là nước miếng! Ẻm đang nghĩ cái quái gì mà lại để khóe miệng nhỏ hồng xinh xắn ấy của mình chảy dãi lòng thòng thế kia!

Mặt tôi nghệt ra như thằng ngốc khi biết rằng phụ nữ dù có xinh đẹp cỡ mấy thì cũng phải đi ỉa. Trên thực tế, một người hoàn hảo như Celina đây mà lại để bản thân thèm khát đến độ nhỏ cả dãi như một con cún khi đứng trước khay thức ăn thế này... Nói sao nhỉ? Nó làm tôi liên tưởng đến nữ chính của mấy bộ truyện tranh lành mạnh nhưng không dành cho trẻ em...

Tôi tự kiểm điểm bản thân bằng việc dừng tận hưởng khung cảnh trời đất đảo lộn trước mặt. Mặc kệ cảm giác man mát từ thứ chất dịch đang rỉ xuống má mình, tôi lay nhẹ tay nhỏ.

“À… Celina này… có nghe anh nói không đó?”

Không hề có tác dụng. Mặt của em ấy vẫn mơ mơ màng màng, thế nên tôi đành phải siết chặt mười ngón tay mình lại, ôm trọn lấy đôi bàn tay thon thả của ẻm.

“A! Vâng!”

Như một con mèo bị bỏ vào chậu nước, Celina giật nảy người, điều đó khiến phần cơ đùi săn chắc nhưng không kém phần mềm mại của nhỏ xê dịch trên eo tôi kha khá. Với một thằng sắp bước sang tuổi mười bảy mà chưa nếm mùi gái như tôi, thì thật sự cái hành động cọ sát này công nhận rất chi là hại thận. Không biết nhỏ có nghĩ cho cảm giác khốn khổ của một thằng trai tân như tôi không nữa.

“Bất ngờ thật đấy, em hơi lơ đãng xíu tiền bối à. Ahaha…”

Em ấy gượng cười để che đi sự bối rối mình vừa để lộ, một phản ứng hiếm hoi và khá dễ thương. Nhưng, có vẻ như nhỏ này thật sự vẫn chưa nhận thức được mình thì phải. Hãy nhìn cái cách nhỏ nhìn xuống tôi bằng một ánh mắt chấm hỏi ấy kìa…

“Ôi trời! Mặt anh dính thứ gì kìa tiền bối?”

“Thế em nghĩ đó là thứ gì?”

Celina nghiêng đầu.

“Mồ hôi chăng? Được một thiếu nữ xinh xắn ngồi đè lên người như này, tiền bối có vẻ căng thẳng quá nhỉ?”

“Là nước miếng đấy em gái à. Và nó không phải của anh.”

Celina không hồi đáp, miệng vẫn cười nhẹ như thể chưa nghe thấy gì. Nhìn em ấy giống như đang cố phủ nhận tất cả suy nghĩ mà ẻm nghĩ đến hiện giờ vậy. Thật tàn nhẫn khi phải nói thẳng cho nhỏ biết sự thật, nhưng tôi nguyện làm một thằng phản diện nửa mùa, miễn sao có thể giúp nhỏ không đi học trễ là được.

“Được rồi, là nước miếng của em đấy, Celina. Anh không biết em nghĩ cái gì mà lại để…”

“Không phải mà!” Nhỏ hét lên. “Em không hề… có…” Song thanh âm trong trẻo đầy nội lực ấy lại trùng xuống. Đó là lúc mà tôi lại cảm nhận được cảm giác ươn ướt đang nhỏ xuống má mình.

Chứng kiến thành phẩm trên miệng mình vừa tác động lên mặt tôi, ánh mắt Celina nghệt ra. Tôi đoán có thứ gì đó trong em ấy vừa mới đổ sụp. Hai bàn tay của ẻm đã không còn siết chặt lấy tay tôi nữa. Nhỏ vươn thẳng người lên, lấy ống tay áo lau nhanh đi thứ dịch nhớp nháp đang vương nơi khóe miệng. Đầu nhỏ hơi cúi nhẹ khi làm vậy. Điều đó khiến phần tóc mái suôn mượt khẽ che đi phân nửa khuôn mặt, làm tôi chẳng thể thấy được đôi mắt đỏ pha lê tuyệt đẹp kia giờ này đang biểu lộ cảm xúc gì.

“Xin tiền bối hãy quên chuyện này đi ạ.”

“À… ờ…” Chất giọng có phần lạnh nhạt của nhỏ khiến tôi sờ sợ. “Anh không để tâm đâu, sẽ sớm quên ngay ý mà…”

Xạo chó. Dù có ép tôi uống hết mười bát canh Mạnh Bà thì cũng chẳng ăn thua.

“Em sẽ lấy lại nó.”

“Hả…?” Tôi khó hiểu ra mặt. “Xin lỗi, nhưng em muốn lấy lại cái gì cơ?”

Tôi thề là mình không hiểu nhỏ nói gì cả.

“Sự xấu hổ của em.”

Celina đột nhiên dùng hai lòng bàn tay áp chặt đầu tôi lại, chỉ để cho bên má trái của tôi chừa chút khoảng trống. Ồ, giờ thì tôi hiểu rồi này. Ra là thế hả… Chờ đã, cái bẹp gì cơ?!

“Này này này! Chờ đã! Chờ chút đã Celina! Em nghĩ mình đang làm gì thế hả!?”

Tôi vừa nói vừa hối hả chộp lấy hai bả vai của Celina, cố ngăn em ấy không áp sát đầu lưỡi vào vùng má hẵng còn ươn ướt của mình.

“Em chỉ lấy lại thứ thuộc về mình thôi, tiền bối à.”

Chính xác hơn thì, nó là phần nước miếng đang bám trên mặt tôi ấy. Celina đang cố làm sạch nó bằng cách lè đầu lưỡi nhỏ nhắn của mình ra và liếm nó. Dường như Celina kiểu người rất có trách nhiệm. Mà trách nhiệm cái kiểu biến thái này thì tôi không khuyến khích tí nào. Nhìn em ấy giờ này không khác gì một con cún đang cố làm sạch thức ăn dính trên mặt chủ nhân cả. Cơ mà…

“N-Này… C-Celina…”

Tr-Trời má! Nh-Nhỏ này khỏe quá! Lạy chúa tôi! Tôi cam đoan là mình đã dùng tới quá phân nửa sức mình rồi. Thế mà vẫn chẳng đâu vào đâu cả. Tôi đang bị một thiếu nữ sơ trung mảnh khảnh áp đảo toàn tập… Thôi được rồi, tôi thừa nhận là mình đánh giá không cao lắm về khoản thể chất của mấy chị em phụ nữ.

Để tạ lỗi, tôi vận thêm tí sức và đẩy Celina - người đang cố vươn đầu xuống để liếm lấy vệt nước miếng trên má tôi - trở lại tư thế ban đầu. Em ấy có vẻ không hài lòng về điều đó. Nhỏ cúi gằm mặt, rồi lấy ống tay áo dụi dụi vào mắt mình… Nhỏ này khóc đấy à…

“À thì… em khóc sao?”

“Không ạ.”

Giọng ẻm hơi run run… Rõ ràng là có mà.

“Anh xin lỗi… Cơ mà, em có thể rời khỏi người anh được không?”

Hạ đôi tay xuống, Celina thoáng nhìn tôi qua từng kẽ tóc mái, nhẹ giọng.

“Vậy là tiền bối không hứng thú gì với em sao?”

“Chẳng phải vừa anh đã nói rồi à? Ham muốn của anh lúc này là rất lớn.”

“Nói xạo.” Đoạn, Celina di chuyển bàn tay mềm mại của ẻm. Nhỏ dùng nó để lấn lướt đùi tôi từng chút một. “Thậm chí phía dưới anh còn chẳng có phản ứng.”

“N-N-N-Này!!!”

X-Xúc phạm! Đây là xúc phạm!

Quá hoảng, tôi vội bế nhanh người Celina sang một bên và ngồi phắt dậy.

“Q-Quá quắt lắm rồi đấy nhé! Anh đây không nhượng bộ nữa đâu!”

“Ahaha! Trông anh lúc này rất dễ thương đấy ạ! Xin lỗi tiền bối nhé.”

Nhỏ đưa tay lên che miệng, cười khúc khích. Thật quá đáng. Tôi còn chẳng biết người ngồi bên cạnh đây có phải là nhỏ đàn em Celina điềm đạm dịu dàng của mình không nữa.

Như một thằng ngốc bị nắm thóp, tôi luống cuống giải thích dù cơ mặt đã nóng bừng, hai tay tôi múa điên đảo.

“Đ-Để anh nói cho em biết nhé! Ấy là anh biết kiềm chế! Nếu để bản thân cuốn theo cảm xúc của em, thì trông anh chả khác gì một tên đàn anh khốn nạn cả! Em nên cảm thấy may mắn vì quen một quý ông như anh đấy! E-Em nên biết ơn vì điều đó đi!”

Có tự mãn quá không nhỉ? Không. Đương nhiên là không!

Trên đời này, thử hỏi mấy ai được như tôi? Lũ đực rựa tuổi mới lớn ngoài kia mà vào trường hợp của tôi, cá một ăn mười rằng bọn chúng chỉ biết suy nghĩ bằng đầu dưới thôi à.

Khác với lũ đó, tôi là một người trưởng thành trước tuổi.

Tâm tôi luôn tịnh! Tính tôi luôn thẳng! Thắng tôi luôn kịp phanh!

Hãy ghi nhớ điều đó vào bộ óc của mấy người đê hỡi mấy con giời cơ hội!

“Vâng. Anh luôn khiến em tự hào, tiền bối à.” Đóng xong phần cúc áo,  Celina thưởng tôi bằng một ánh nhìn đầy trìu mến.

Tôi định vào ngay chủ đề chính, nhưng khi quay mặt về phía đồng hồ, tôi nhận ra đã chẳng còn nhiều thời gian nữa.

“Hà… thôi được rồi.” Thả một hơi dài để có lại sự bình tĩnh, tôi nhẹ giọng. “Anh chỉ muốn xác nhận hai điều thôi. Đầu tiên, tình cảm của em thật sự là thật sao?”

Không chút chần chừ, nhỏ đáp nhẹ.

“Vâng. Là thật đó anh ạ.”

Tốt. Tôi đang được một thiếu nữ xinh ơi là xinh thích mình rồi này. Chắc kèo kiếp trước tôi phải là một vĩ nhân cứu độ chúng sinh hay gì đấy. Về phần lý do tại sao ẻm lại đi thích một đứa mới gặp như tôi thì tôi sẽ hỏi sau vậy. Có chuyện khác quan trọng hơn. Tối quan trọng!

“Anh hiểu rồi. Tiếp đến nhé, anh chỉ hỏi cho chắc thôi… Cái màn máu lửa của em vừa nãy ý, thật sự chỉ là diễn thôi đúng không? Cô gái Yandere mà anh vừa được tận mắt chiêm ngưỡng ấy?”

Nghe tôi hỏi vậy, Celina cong ngón trỏ lên cằm rồi nghiêng đầu.

“Tiền bối đoán thử xem?”

“Anh chịu.”

Nó quá chân thật để tôi có thể xác nhận. Linh cảm mách bảo tôi rằng, nhỏ Celina này thật sự có gì đó không được bình thường cho lắm.

Và rồi, sau vài giây, Celina trả lời tôi với một nụ cười tươi tắn.

“Là diễn thôi ạ! Anh nghĩ trên đời này có loại con gái đó sao tiền bối?”

Hự! Đau quá em! Tổn thương cảm xúc!

“Haha… hẳn rồi nhỉ.” Có phần hụt hẫng, tôi đứng dậy và thúc dục nhỏ. “Giờ thì, cũng đến giờ tới trường rồi đó Celina. Về tình cảm của em, anh rất cảm ơn vì điều đó, nhưng hãy để khi hai ta rảnh nhé. Anh sẽ trả lời em với cảm xúc chân thành nhất.”

Nói rồi, tôi chìa tay mình xuống. Celina khẽ đưa bản tay thon thả ấy lên nắm lấy tay tôi, nhưng đột nhiên, ẻm bỗng kéo mạnh, lực đó vừa đủ để cả người Celina nhấc lên khỏi mặt sàn. Người nhỏ nhanh chóng áp sát lấy người tôi, tay trái quàng qua cổ tôi, tay phải nhỏ áp lên và mơn trớn lấy gò má tôi từng chút một.

Một lần nữa, mặt chúng tôi lại gần nhau vô cùng.

Lúc này, nói thật, đôi mắt đỏ máu toát màu u uất và nụ cười mỉm có phần rùng rợn của Celina khiến tôi sởn hết cả da gà.

“Cho đến phút sau cùng, dù câu trả lời của anh có là gì đi chăng nữa, thì mọi con đường anh đi đều dẫn đến em. Tiền bối Minoru yêu dấu của em à!”

Thần linh ơi…

Chợt, Celina cười tít cả mắt.

“Vậy, anh đoán lần này được bao nhiêu điểm ạ?”

Mặt tôi căng thẳng cùng vài giọt mồ hôi.

“À… ờ… ừm! M-Một trăm, à không! Một triệu điểm! Là một triệu điểm đó Celina!”

“Hì hì! Em cảm ơn.”

Sau nụ cười tinh nghịch, Celina nhanh chóng tách ra khỏi người tôi và bước về phía cửa nhà. Trước khi rời khỏi nhà tôi và rảo bước đến trường, nhỏ không quên quay người chào tôi lần cuối.

“Vậy chúc tiền bối có một ngày tốt lành nhé. Và nhớ uống thuốc đầy đủ nhé tiền bối. À, và còn nữa...” Ngộ ra điều gì đấy, Celina đập hai bàn tay vào nhau, miệng nở nụ cười duyên dáng. “Lúc nào tiền bối sẵn sàng thì cứ nói với em nhé! Chứ em thì luôn trong tâm thế đến là đón á tiền bối à. Nhân tiện, bật mí cho anh là em kèo trên hay kèo dưới cũng đều được hết á tiền bối!”

“N-Này! Đi nhanh đi má!”

Thấy tôi căng cơ mặt vì uất ức, Celina cười khúc khích rồi rời khỏi nhà tôi ngay sau đó.

Thật tình. Để nhỏ thành một người tính tình bất thường như vậy… Nhìn kiểu gì thì đây cũng là sai lầm của tôi mà.

Chết thật!

Cơ mà nếu được thì tôi vẫn thích kèo trên hơn.

Chương 12: Hoang tưởng

Ngay khi nghe tiền bối nói rằng anh ấy muốn đè tôi xuống, nhất thời tôi đã mường tượng về nó - về cảnh hai người chúng tôi không mảnh vải che thân, cuốn lấy nhau đầy uyển chuyển tại phòng khách rồi chìm trong khoái lạc. Và hậu quả là nó khiến tôi sung sướng đến độ nhỏ dãi như một con chó đang tới kỳ động dục vậy. Lại còn thêm cả cái bản mặt tục tĩu của tôi khi ấy nữa? Trời! Nó khiến hình tượng mẫu người con gái điềm đạm mà tôi gầy dựng bao năm bỗng chốc đổ sông đổ bể hết rồi còn đâu. Quả thật là nhục nhã vô cùng.

“Thật đúng là hết thuốc chữa mà. Thậm chí mình còn suýt phải về thay đồ nữa chứ? Ôi trời ạ!”

Điều duy nhất khiến tôi cảm thấy có phần tự hào về bản thân lúc bấy giờ là chiếc quần lót của mình. Bằng một cách thần kì nào đó mà nó vẫn còn khô ráo. Không ngoa khi nói rằng đây chính là kỳ tích, một kỳ tích trong sự nghiệp "giải tỏa nỗi nhung nhớ" của tôi mỗi khi nghĩ về tiền bối vào những đêm trằn trọc khó ngủ.

“Cơ mà, mình hành động quyến rũ đến vậy rồi mà tiền bối lại chẳng “phản ứng” gì cả. Chẳng lẽ cơ thể mình sáng nay lại thiếu hấp dẫn đến vậy à?”

Dù khả năng đó gần như là bằng không, nhưng trước tấm gương tại bồn rửa mặt trong nhà vệ sinh nữ ở trường giờ nghỉ trưa, hai tay tôi vẫn bất giác nâng ngực mình lên.

“Mình đang làm cái gì vậy trời…” Nhìn vào phần ngực đầy đặn săn chắc đang căng phồng qua lớp đồng phục, tôi thẫn thờ trong giây lát. “Thật ngớ ngẩn.”

Tôi lập tức hạ tay mình xuống. Kỳ lạ rằng là tôi đây lại đi nghi ngờ về độ hấp dẫn của bản thân như vậy. Thật chẳng giống tôi chút nào.

Soi vào khuôn mặt trời ban của mình qua gương, tầm nhìn tôi chợt dừng lại trên hai bờ môi nhỏ xinh nhuộm màu anh đào khẽ hở. Tâm trí tôi chậm lại, những hình ảnh sáng nay lúc tôi âu yếm với tiền bối lần lượt kéo về dữ dội. Nó lấn át lý trí, khiến đầu óc tôi mê mẩn.

“Tiền bối…”

Tay trái tôi ôm quanh vùng eo, còn ngón trỏ tay phải được tôi quẹt ngang hàng môi mềm mỏng. Đầu lưỡi nhỏ hồng được tôi chậm rãi cảm nhận chút hương vị của tiền bối hẵng còn vương trên đó. Nó uốn lượn uyển chuyển, liếm láp lấy đầu ngón trỏ một cách không thể đê mê hơn.

Một lần nữa, cảm xúc mãnh liệt hồi sáng lại bắt đầu trỗi dậy.

Vị ngọt hương hoa hồng của kem dưỡng môi hòa trộn cùng vị canh miso đã thấm nhuần qua nước bọt của tiền bối khiến tôi mê mệt.

“Suốt buổi học sáng nay em chả tập trung được gì cả, chỉ toàn nghĩ vẩn nghĩ vơ thôi à. Đã vậy em còn phải kiệm lời với người ta để còn giữ lấy chút hương vị của anh nữa đó. Anh tệ lắm đấy tiền bối, để đàn em yêu dấu của mình phải chịu đựng sự vương vấn như vậy…” Những lời thì thầm sâu tận đáy lòng vang lên thật nhẹ. “Để một thiếu nữ điềm đạm như em trở thành một con người hư hỏng đến nhường này…” Những đốm hồng dần tô điểm lên gương mặt tuyệt tác phản chiếu qua tấm gương sáng loáng kia. “Là lỗi của anh hết...” Hơi ấm và độ ẩm cùng cảm giác mềm mại bao trùm lấy đầu ngón tay, khiến mí mắt tôi cong lên thật điệu đà. “Thế nên anh sẽ phải chịu trách nhiệm…” Khẽ cạ răng vào đầu ngón tay và cắn một cái thật nhẹ, áp hai hàng môi mình vào, điều đó khiến tôi lúc này trông như một đứa trẻ sơ sinh nghịch ngợm.

Điệu bộ mút lấy đầu ngón tay một cách đắm đuối cùng dáng vẻ hết sức là gợi dục được phản chiếu trong gương kia, tôi không nghĩ bản thân mình lại thèm khát tiền bối nhiều đến nhường này. Hẳn đây là hậu quả của việc phải kìm nén cảm xúc suốt tám năm ròng. Tám năm nhung nhớ tiến bối khiến đầu óc tôi chẳng còn minh mẫn được nữa. Chẳng minh mẫn đến độ tôi cảm giác nhận thức như đang bị uốn cong lại. Cong tới mức tôi có thể nhìn thấy được cả một bản ngã khác xuất hiện ngay sau lưng mình qua những lớp khói đen mờ ảo - một Kurosawa Celina với vẻ ngoài trưởng thành và mái tóc đen dài được cột đuôi ngựa gọn gàng - cùng bộ đồng phục thủy thủ sơ trung đen tuyền quen thuộc của cô ta.

Một thứ rất ư là phản khoa học nhưng cũng chẳng mới mẻ gì.

Cô ta khẽ hạ người xuống, kề đầu mình lên vai phải tôi, tay phải ôm quanh người tôi, còn tay trái vòng qua cổ rồi trườn lên má phải của tôi như một con rắn. Miệng cô ta cong lên thích thú trong khi nhìn tôi qua gương với ánh mắt đỏ máu đục ngầu. Năm ngón tay thon thả kia vuốt ve lấy gò má tôi một cách điệu đà, cô ta cạy miệng mình sau vài giây mơn trớn.

“Em sẽ bắt anh phải chịu trách nhiệm đến hết đời này, tiền bối à.”

Những thanh âm chỉ riêng mình tôi nghe thấy. Nó như thể xoáy sâu vào tiềm thức tôi, khiến đầu óc tôi trở nên mông lung vô cùng.

Đâu đó tâm trí tôi dấy lên những hình ảnh trong quá khứ không mấy vui vẻ…

-

Hôm đó là ngày chủ nhật vào kỳ nghỉ đông.

Ở một góc tại khu vườn nhỏ đằng sau biệt thự nhà Kurosawa, khi lớp tuyết dày nhuộm trắng mặt sân vào hơn một năm về trước…

“Em… đang làm cái gì vậy… Celina…?”

“Chị Alisa đấy ạ. Chẳng là cái thứ hèn kém hỗn xược này đã làm tiền bối tổn thương đấy chị. Nên là em chỉ đang giúp nó biết vị trí của mình thôi chị à.”

Trước dáng vẻ chết cứng người kèm theo biểu cảm kinh hãi tột cùng của chị Alisa, với mớ cảm xúc tiêu cực chiếm trọn lý trí cùng gương mặt không chút biểu cảm, tay phải tôi giơ cao chiếc búa lên và đập nhanh nó xuống với một lực mạnh.

Một thanh âm khô khốc cất lên, nó cứ thế nối tiếp nhau không ngừng. Từng tiếng cộp cộp của chiếc búa như xé toạc không gian yên ắng. Cứ mỗi lần tôi vung cây búa xuống là một lần mặt tuyết được nhuộm một màu đỏ tươi, vài giọt nước đỏ chót âm ấm ấy đã làm vấy bẩn khuôn mặt lạnh tanh của tôi lúc bấy giờ.

Tôi tiếp tục phần việc của mình mà chẳng màng trời đất, còn phía bên kia chị Alisa thì như chết lặng. Chị ấy cứ đứng đờ đẫn ra đó nhìn tôi thôi à. Và sau một hồi miệt mài tốn sức, rác rưởi cũng trở về với rác rưởi. Hiện dưới tầm nhìn khinh miệt của tôi là một bãi rác xẹp lép kinh tởm không thể tái chế.

Tôi hài lòng, ngoảnh mặt về phía chị Alisa, vui vẻ nói.

“Thay vì đứng ngơ ra đó, sao chị không vào nhà lấy dùm em túi đựng rác để xử lý cái đống bầy nhầy bẩn thỉu này nhỉ?”

Sau vài giây im lặng, chị ấy không nói cũng chẳng rằng, lê từng bước nặng nhọc vào nhà thực hiện yêu cầu của tôi với khuôn mặt như người mất hồn. Điều đó làm tôi nghiêng đầu khó hiểu. Tôi với lấy con dao bếp được đặt cạnh bên, chậm rãi xử lý đống rác, chia chúng ra thành nhiều phần trong khi chờ chị Alisa mang chiếc túi tới.

Cũng sau ngày hôm đó, chị Alisa trở nên trầm tính hẳn đi. Chị ấy không còn là người chủ động tiếp chuyện với tôi trong mỗi bữa ăn, ít hỏi han tôi về những vấn đề ở trường, chỉ đáp lại những câu hỏi thường nhật của tôi cho có lệ. Chẳng biết tôi đã làm ra cái chuyện tày đình gì mà lại khiến tình chị em của chúng tôi trở nên xa cách như này nữa. Điều này làm tôi băn khoăn mãi thôi à. Thế nên tôi đành phải tự mình tìm hiểu bằng cách đọc lén quyển nhật ký của chị.

Trong phòng riêng của chị Alisa, ngồi trên thành giường, tôi lật từng trang nhật ký những ngày gần đây của chị. Ánh mắt tôi phảng phất từng dòng chữ nắn nót, ân cần, và đầy tình thương yêu lẫn cả sự băn khoăn trắc trở mà chị Alisa dành cho tôi. Từ ngày đó cho tới giờ, chị ấy luôn lo lắng cho tôi, luôn tìm cách giúp tôi cải thiện tình trạng bất thường của mình. Là vấn đề tâm lý. Chị ấy đang lo lắng về vấn đề tâm lý của tôi. Nhưng ngặt một nỗi là chị Alisa đây lại khó khăn trong việc bày tỏ với tôi điều đó, nên mới dẫn đến cái tình trạng khó xử giữa hai chị em chúng tôi lúc đó. Có vẻ chị ấy sợ làm tôi buồn vì quyết định của mình thì phải?

Hiểu được cốt lõi vấn đề, tôi gập quyển nhật ký lại, kéo ngăn bàn cạnh bên giường của chị Alisa ra và cất nó về chỗ cũ, tiện thể lấy một tờ giấy mỏng được cất sâu dưới đáy ngăn và rời khỏi phòng của chị. Nửa tiếng sau, tôi rời khỏi nhà và thực hiện mong muốn của chị gái yêu quý của mình.

Cũng vào tối ngày hôm đó, tại bàn ăn gia đình với những món ăn thịnh soạn, trước khi vào bữa, tôi trả lại tờ giấy hồi sáng mình đã tự ý mượn đó cho chị ấy. Ngồi đối diện tôi, chị Alisa khó hiểu, đưa tay nhận lấy nó qua bàn ăn. Và khi biết được nội dung của nó thì nét mặt của chị ấy liền trở nên khó xử. Hiển nhiên rồi, chẳng có gì đáng ngạc nhiên khi biểu cảm của chị ấy lại như vậy.

Đơn giản tờ giấy đó là hồ sơ khám bệnh khảo sát cho một bệnh nhân có biểu hiện bị mắc chứng tâm thần phân liệt - nó là dành cho tôi. Chị gái yêu quý của tôi đây đã ký vào nó mà chẳng thèm hỏi ý kiến của tôi gì sất. Quyển nhật ký có đề cập rằng một ngày nào đó chị ấy sẽ gom hết can đảm để bày tỏ với tôi về vấn đề này, nên tôi hiểu và cảm thông cho chị ấy rất nhiều.

“Vậy là em đã biết…”

“Vâng, em xin lỗi vì đã tự ý đọc nhật ký của chị nhé. Cơ mà qua đó em mới thấy chị gái yêu quý của em thương yêu em đến nhường nào kia mà. Điều đó làm em càng thêm phần yêu mến chị đấy ạ!”

Tôi cười híp con mắt, còn chị Alisa phía đối diện lại tránh ánh nhìn của tôi bằng cách đánh mắt sang một bên.

“Chị xin lỗi… Em hẳn giận chị nhiều lắm nhỉ…”

Câu nói ỉu xìu tràn ngập vẻ hối lỗi của chị khiến tôi ngơ ngác.

“Chị nói gì vậy chị? Đứa em gái bé bỏng của chị đây còn cảm kích chị chưa xuể nữa là.”

Thấy chị Alisa im lặng trong khi vẫn giữ nguyên nét mặt u ám đó, tôi bèn đứng dậy, vào phòng mình lấy ra một tờ giấy mỏng và quay trở lại bàn ăn, từ tốn đưa nó cho chị ấy. Mặt chị Alisa bàng hoàng khi đọc từng dòng chữ được in trên đó.

Tôi ngồi xuống lại chỗ mình, chăm chú quan sát nét mặt chị, cất nhẹ lời.

“Em nghĩ thứ này sẽ giúp chị an tâm hơn.”

Chi tiết thì thứ chị Alisa đang cầm là kết quả của buổi khám bệnh của tôi vào sáng nay. Dù sao thì chị ấy cũng chuẩn bị hồ sơ chu đáo để cho tôi đi gặp một chuyên gia hạng nhất về vấn đề sức khỏe tâm thần rồi kia mà. Nỡ lòng nào mà tôi từ chối cho được cơ chứ. Tôi nghĩ bỏ ra chín mươi phút ngồi trò chuyện với một người phụ nữ ngoại quốc với số tuổi đã quá đầu bốn là hoàn toàn xứng đáng. Nếu nó giúp được chị gái tôi lấy lại tinh thần vui vẻ thường ngày thì nhiêu đó bõ bèn gì. Hơn nữa là nó cũng giúp tôi hiểu thêm về ngành tâm lý học đôi chút.

“Cái này…”

“Như chị thấy đấy, tâm lý em hoàn toàn bình thường, chẳng hề có vấn đề gì cả.” Tôi mỉm cười, và lập tức giơ ngón trỏ lên tỏ vẻ nhí nhảnh, giọng háo hức. “À, nhân tiện thì buổi khảo sát chỉ hết có một tiếng thôi chị à. Ba mươi phút còn lại là cô Bella chủ động bày tỏ mong muốn rằng cô ấy muốn trò chuyện với em đấy chị. Cô ấy đã rất ngạc nhiên khi một đứa năm hai sơ trung như em lại thành thạo tiếng anh và phát âm trôi chảy đến vậy, và còn khen em nhiều thứ lắm luôn á! Như là học giỏi này, giao tiếp tốt này, khả năng tiếp thu và xử lý thông tin tốt này, rất tinh tế này,... À, và cô ấy còn khen hai chị em nhà mình là rất xinh đẹp luôn đấy chị!” Như một cô nhóc khoe thành tích học tập cho bậc phụ huynh, tôi chồm người đến gần chị Alisa hơn nữa. “Phải rồi! Để em cho chị xem thứ này nhé!”

Tôi lấy chiếc điện thoại trong túi áo, vuốt phím thao tác và đưa nó cho chị ấy.

“Đây là…”

Nó là một tấm ảnh được chụp bằng điện thoại. Trên tấm ảnh là một người phụ nữ bốn hai tuổi với mái tóc vàng ngang vai, đôi mắt lục bảo cùng khuôn mặt phúc hậu và bộ đồng phục bác sĩ - đang đứng cạnh một cô bé mười bốn tuổi xinh xắn với chiếc áo khoác ghi nhung ấm cúng, cùng mái tóc đen suôn mượt dài ngang hông và đôi mắt pha lê đỏ tuyệt đẹp. Cả hai người bọn họ đều đang cười rất vui vẻ, như thể là bạn bè tâm giao của nhau vậy.

Chị Alisa xem tấm ảnh trên điện thoại với vẻ mặt ngạc nhiên trong khi tôi ưỡn ngực tự hào.

“Ưm, hưm! Nói cho chị biết là cô Bella là người muốn ngỏ ý chụp ảnh cùng em trước đấy chị. Cô ấy còn nói là sẽ mang đi ép nó để làm kỉ niệm nữa luôn á!”

Nghe tôi bông đùa dí dỏm tới vậy mà chị Alisa đây lại chỉ cất được tiếng “Vậy à…” nhỏ xíu.

Tôi nhẹ giọng hơn.

“Mà thay vì em, cô ấy muốn lần tới được nói chuyện với chị đấy ạ. Cô ấy lo rằng chị đang suy nghĩ quá mức mà ảnh hưởng đến sức khỏe, đặc biệt là vấn đề tâm lý. Cô muốn kiểm tra thật kĩ để biết rằng chị vẫn ổn. À, mà nó hoàn toàn miễn phí đấy chị. Đó là món quà nhỏ mà cô Bella gửi tặng em vì đã cho cô ấy một khoảng thời gian vui vẻ á!”

“Sao cơ…?”

Bỏ qua tờ giấy trước mặt, chị Alisa sững sờ ngước lên nhìn tôi. Mặt chị ấy nghệt ra như không hiểu lời tôi vừa nói, thế nên tôi đành phải giải thích kĩ hơn cho chị hiểu.

“Ý em là cô Bella lo lắng cho chị - người chị gái duy nhất của em - người đã nghĩ đứa em gái bé bỏng giỏi giang và sức khoẻ hoàn toàn bình thường của mình đây bị mắc chứng tâm thần phân liệt...” Chẳng hiểu sao đến khúc đó giọng tôi lại thấp đi trông thấy, nhưng rồi nó cũng trở lại nhịp điệu ôn hoà ban đầu. “Thế nên thay vì em, cô ấy lại muốn khảo sát vấn đề sức khỏe tâm thần của chị. Hơn nữa phận em gái như em đây mà được nghe một chuyên gia sức khỏe như cô ấy ngỏ ý như vậy, điều đó làm em chẳng thể làm ngơ về tình trạng bất ổn của chị gái mình được. Em rất lo lắng về vấn đề tâm lý của chị, nên em mong chị sẽ sắp xếp thời gian để đến gặp cô ấy sớm nhất có thể, thưa chị Alisa yêu quý.”

Những câu từ nhẹ tựa lông hồng của tôi bủa vây lấy chị Alisa đầy mộng mị, khiến nét mặt chị ấy hoang mang thấy rõ.

“Vậy… à… Có lẽ chị đã suy nghĩ quá nhiều…”

“Em cũng nghĩ thế đấy chị.”

“Chị sẽ sắp xếp thời gian… sớm nhất có thể…”

“Vâng, em mong nhận được tin tốt từ chị.” Tôi đập hai tay vào nhau để thay đổi bầu không khí có phần ảm đạm này. “Thôi, bỏ qua vấn đề đó đi nhé! Chị em mình vào bữa thôi nào! Em đã chuẩn bị rất nhiều món mà chị Alisa ưa thích đấy ạ!”

Chị ấy “Ừm.” lên một tiếng gượng gạo rồi cùng tôi ăn tối. Sau bữa ăn chị Alisa nói rằng hiện giờ không được khỏe nên muốn vào phòng nghỉ trước. Tôi tận tâm dìu chị ấy về phòng, rồi lại chăm chỉ dọn đống bát đĩa vừa ăn trên bàn.

Khi rửa xong chiếc bát tô sứ cuối cùng và định cất nó lên giàn, tôi bỗng chững lại một nhịp. Mắt tôi chăm chú hướng vào lòng bát tô sáng loáng. Một hiện tượng kỳ dị vừa cướp lấy sự chú ý từ tôi…

Là khuôn mặt của tôi phản chiếu trong lòng bát một cách mờ ảo.

Nó đang cười.

Một nụ cười vô cùng méo mó.

Tôi không nghĩ bản thân mình bây giờ lại có thể trưng ra được bộ dạng tục tĩu thế này, vậy nên tôi đưa tay phải mình lên, sờ soạng lấy khóe miệng để kiểm chứng… Chẳng có gì cả. Chẳng có nụ cười nào gắn trên miệng tôi cả. Cơ miệng đang nói với tôi điều đó. Tuy nhiên thì hình ảnh phản chiếu mờ ảo kia thì không như vậy, nó vẫn nhìn chằm chằm vào tôi với đôi mắt đỏ máu đục ngầu và cười.

Tôi cố gắng phủ nhận nó bằng cách chớp chớp con mắt, và quả nhiên mọi thứ lại đâu vào đấy, hoàn toàn bình thường. Trước mặt tôi giờ này, lòng bát tô sứ sáng loáng chỉ phản chiếu gương mặt ngơ ngác của tôi.

“Mình mệt quá rồi chăng…?”

Tôi nghiêng đầu khó hiểu, cất chiếc bát lên giàn và đóng cửa tủ lại.

Sau cái lần kỳ lạ đó, đôi lúc tôi lại thấy cái hiện tượng kỳ dị ấy phảng phất qua những tấm gương, ẩn hiện trong những thứ phản chiếu hàng ngày.

Nên lâu ngày thành ra tôi cũng dần quen với nó mất rồi…

-

Cơn đau nhói lên ở đầu ngón trỏ tay phải khiến tôi trở về thực tại.

Thứ ảo ảnh kỳ dị kia đã hoàn toàn mất dạng.

Trước mặt tôi giờ này đây đã chẳng còn ai kề cạnh mình trong gương nữa. Chỉ còn một thiếu nữ với bộ đồng phục cao trung thanh lịch đang thẫn thờ ngậm lấy đầu ngón trỏ ở đó thôi à. Cơ mà nó rỉ máu mất rồi, có vẻ như tôi vừa vô thức dùng răng cắn xước đầu ngón trỏ thì phải.

Dừng hành động có phần biến thái của mình lại, tôi nhắm mắt lại và thở ra một hơi ngắn, mở van vòi nước và rửa sạch lấy đầu ngón tay.

“Thật là, hoang tưởng đến mức độ này thì đúng là tài thật. Khéo khi mình mắc chứng tâm thần phân liệt như những gì chị Alisa nghĩ chứ đùa?” Tôi phì cười. “Trời ạ! Hâm thật chứ.”

Dừng lại một nhịp, miệng tôi nở một nụ cười tự tin, tay trái chống lên hông, tay phải hất nhẹ mái tóc đen mượt mà một cách uyển chuyển.

“Ưm, hưm! Rất tốt.”

Sau màn tạo dáng không thể hoàn hảo hơn, tôi rời khỏi nhà vệ sinh nữ và di chuyển tới điểm hẹn.

Trên hành lang hướng về khu căng tin để ăn trưa cùng Kaede và Satsuki, tôi có nhận được một tin nhắn. Tôi lấy điện thoại ra và đọc nó trong khi để từng tia nắng dịu nhẹ buổi ban trưa nhảy nhót lên lớp đồng phục cao trung gọn gàng của mình.

Sáng nay con sóc nâu không có mặt ở trường.

“Gì vậy chứ? Thế mà mình tưởng nó đã trở nên mạnh mẽ và gan lì hơn cơ.”

Không hồi đáp, tôi cất lại chiếc điện thoại vào túi và tiếp tục nhịp chân chẫm dãi. Nội dung tin nhắn đến từ một người ẩn danh kia khiến tôi chỉ biết cười trừ.

“Mà, công nhận dạo này ngày nào cũng được ở bên tiền bối Minoru khiến mình trở nên phóng khoáng hơn trước khá nhiều. Bé sóc nhỏ nên biết ơn tiền bối vì điều đó. Ừm, ừm!”

Cái đầu tôi gật gù đắc chí.

Tốt hơn hết là từ giờ nó nên biết vị trí của mình.

Chương 13: Đôi khi tôi chỉ muốn mình thật ngầu thôi mà

“Chết tiệt.”

Xin lỗi vì thứ đập vào mặt mấy bác lại là cái tiếng chửi thề ấy nhé. Thật lòng thì tôi không muốn thở ra câu đó đâu à. Tôi muốn cái mở bài của mình nó tươi sáng và thu hút thêm chút đỉnh cơ… Được rồi, tôi thừa nhận rằng dạo này tinh thần của mình không được tốt cho lắm, chắc nó sắp quá tải tới nơi rồi ấy. Nhân tiện thì cả vấn đề sức khỏe của tôi nữa, nó sắp chạm đáy tới nơi rồi.

Tôi đang ở trong phòng riêng, và người hiện giờ rất mệt, có vẻ cơn sốt ngày càng được đà lấn tới thì phải. À mà cái kiểu nằm bệt ra giường với tư thế hết sức uể oải thế này thì, tôi cá một ăn mười rằng trông tôi lúc này chắc cũng chẳng khá khẩm hơn mấy con mèo đực vừa bị thiến là bao cả. Bà chị quân y giữ chức vụ hạ sốt thì vẫn nằm gác chân trong chiếc tủ kính cỡ vừa có đóng dấu thập đỏ, cách phòng tôi chừng mười mét. Suốt từ sáng tới giờ chị ta chẳng hề đếm xỉa gì đến tôi hết, khéo dỗi tôi luôn rồi ấy chứ. Chắc đây là hậu quả về việc tôi bỏ ngoài tai lời khuyên của Celina đây mà. Có lẽ hai từ “chết tiệt” trên kia là do tôi thầm rủa tình trạng cơ thể mình hiện giờ…

Hoặc là không.

Tôi không hề cảm thấy chút cảm xúc tích cực nào khi nghe được lời thừa nhận tình cảm của em ấy cả. Thậm chí ngay cả khi Celina chiều lòng tôi đến mức diễn xuất nhập tâm tới như vậy, ấy thế mà trong tôi lúc đó duy chỉ có sự bàng hoàng. Tất nhiên là nó chỉ đến từ phần diễn xuất của em ấy, còn phần tình cảm của ẻm thì không.

Để mà nói thì, với tất cả sự chân thành và cảm xúc của Celina dành cho tôi, mà sau cùng tôi còn chẳng cảm thấy vui mừng hay biết ơn gì khi được một người quá hoàn hảo như nhỏ có tình ý với mình, trái lại còn thấy đôi chút rắc rối, rồi lại đáp lại tình cảm của nhỏ bằng lời từ chối thì thật không phải chút nào… Không, xét trên tiêu chí đạo đức của riêng tôi thì nó quả là tệ hại. Thế có khác gì tôi coi thường cảm xúc của em ấy không cơ chứ? Vấn đề là ở chỗ đó.

Sau bao trái đắng nếm qua thời trẻ trâu thì thằng này xin khẳng định rằng đây hài lòng với con người hiện giờ.

Mấy bác, nó là cả một quá trình.

Cái cảm giác hồi hộp, xao xuyến, nghẹn ngào, phấn khích, vui mừng mà tôi có được qua bốn mối tình ngọt ơi là ngọt ấy, sau cùng cũng chỉ còn lại sự hụt hẫng và đau khổ. Rốt cuộc tôi đã đánh cược cả thời thanh xuân sơ trung của tôi cho cái thứ tình cảm lãng mạn ấy nhưng có được gì ngoài con người tôi hiện tại đâu.

Ấy vậy mà, thứ cảm xúc hường phấn đã phai nhòa trong tôi theo từng năm tháng, không hiểu sao lúc này tôi lại thấy khó chịu với điều đó nữa… Bỏ mẹ rồi! Nghe cứ như tôi vừa tự đá đít chính mình ấy nhỉ? Mâu thuẫn cảm xúc chăng?

“Mình bị gì vậy trời?”

Vừa hài lòng với con người mình hiện giờ, nhưng lại vương chút khó chịu với nó. Nghe có dở hơi không cơ chứ.

“Kệ vậy, giờ không phải lúc cho chuyện đó.” Tôi gác tay lên trán. “Quan trọng hơn, phải từ chối Celina kiểu gì cho ổn thỏa nhất bây giờ…”

Chắc hẳn mấy bác nghĩ tôi phải ngu đến đâu mới thốt ra được thứ như vậy. Bản thân tôi của ngày trước mà nghe được câu này khéo thằng ranh ấy lại nổi khùng lên rồi táng tôi tới bến luôn ấy chứ. Nhưng dù sao thì tôi vẫn muốn sống đúng với cảm xúc của mình và nên rạch ròi mọi thứ vẫn là điều tốt nhất.

“Nên nói thẳng ra không nhỉ… Không…”

Nhỏ mới nhảy sông cách đây hai tuần, có lẽ tôi nên tìm cách nào đó vòng vo và nói khéo thêm chút đỉnh. Mà tôi nghĩ với một người tinh ý như Celina thì hẳn nhỏ cũng hiểu cho tôi thôi. Dù sao thì em ấy cũng quá quen với khẩu hiệu trên áo của gã trai u ám của tôi kia mà, ngay cả khi tôi chưa lần nào giãi bày lý do với ẻm đi chăng nữa.

Mường tượng được điều mình cần làm khi đối mặt với Celina trong lần tới, tôi thở ra một hơi ngắn rồi ngồi dậy, quay mặt nhìn chiếc đồng hồ được đặt trên bàn học.

“Bộ mình có chợp mắt lúc nào chắc?”

Giờ là hơn mười giờ trưa. Vậy ra kể từ lúc Celina rời khỏi đây, tôi đã nằm ì trên giường như này được hơn hai tiếng rồi à? Trời đất.

Mà kể ra thì, tôi đã mất kha khá thời gian khi cứ phải nghĩ về hành động của Celina sáng nay rồi. Có nằm mơ tôi cũng chẳng dám ngờ là em ấy lại có thể bạo tới mức vậy. Nhỏ đã cưỡng hôn tôi, những hai lần, thậm chí còn ngồi đè lên người và siết chặt lấy tay tôi nữa. Ngay lúc này đây tôi còn chẳng dứt nổi những thứ kích thích ấy ra khỏi đầu mình được nữa là. Rốt cuộc thì lòng tự trọng của tôi đã chạm đáy khi cứ phải giằng co với mớ suy nghĩ đen tối ấy rồi.

“Xíu nữa thôi là trên bảo dưới không nghe rồi...” Tôi lẩm bẩm trong lúc nhìn xuống phía hạ bộ của mình.

Mấy bác, không phải thằng nào cũng kiềm chế được như tôi đâu. Vậy nên thay vì thấy tôi thảm hại và không đáng mặt đàn ông thì hãy khen ngợi tôi hết mình đi kìa. Chẳng phải thẩm du tinh thần hay gì đâu, nhưng tôi là tiêu biểu cho phẩm chất mà những quý ông cần phải có đấy ạ!

Tôi thờ dài, lắc lắc cái đầu cho bớt nóng rồi rời khỏi phòng. Trong khi tiến tới chỗ tủ thuốc để nhờ bà chị quân y làm nguội cái đầu, tôi nghe được tiếng chuông điện thoại. Vừa di chuyển, tôi vừa lấy điện thoại ra từ túi quần, đưa nó áp vào tai sau khi biết ai là người ở đầu dây bên kia.

“Gì?”

“Ổn đấy chứ? Cần tao qua động viên không?”

Là thằng bạn thân có gia tài kếch xù của tôi, Yoshida. Cái cách mà nó hỏi ngược lại tôi thế này chỉ tổ làm tôi khó chịu. Chắc kèo tên này cũng nắm bắt được sự việc giữa tôi với Mihara lúc ở trường, dù gì thì nó cũng nổi khắp chốn rồi còn đâu.

“Bộ mày gọi cho tao chỉ để nói những lời đó hả?” Tôi hờ hững trả lời. Thấy nó không hồi âm, tôi đành phải giải thích. “Thì cũng một phần, nhưng phần lớn là do nay tao bị sốt…" Tôi dừng lại một nhịp, có thứ khiến tôi để tâm. “Mà này, nay cô ấy trông thế nào?”

Mihara là một người mạnh mẽ, nên không phải tôi lo lắng cho cổ hay gì đâu, nhưng tôi cảm thấy ít nhất mình cũng phải hỏi câu đó. Dù sao thì tôi cũng là người khởi xướng cái vụ này mà. Chẳng hiểu sao tôi có thể xù lông tới mức làm con gái nhà người ta khóc như vậy nữa. Trời đất.

“Nếu mày đang nói về Mihara thì nay cô ấy không có tới trường.”

“Hả?” Tay tôi dừng lại trong khi đang với dở vỉ thuốc hạ sốt trong tủ kính. “Thật đấy à?”

Nó “Ờ.” lên một tiếng cụt ngủn trong khi tôi nheo mắt khó hiểu.

Có gì đó không đúng. Theo trí nhớ của tôi, thì với học sinh gương mẫu và luôn tiến về phía trước như Mihara, tôi không nghĩ cô ấy vì chuyện của tôi hay con nhỏ Kaede mà lại nghỉ học. Ít nhất thì đó là những gì về Mihara mà tôi biết trước khi chúng tôi chia tay. Không, cả trước đó nữa. Cô ấy đã luôn như vậy suốt những năm tháng sơ trung rồi.

“Mày hỏi mấy bà thím ở lớp về tình trạng của Mihara xem, có thể mấy bả sẽ biết.”

Với một người có tính cách hòa đồng như Mihara, tôi đoán là cô ấy đã chia sẻ thông tin cho các thành viên nữ tò mò vào hôm qua cũng nên.

“Biết mày sẽ nói vậy nên tao có hỏi rồi. Hầu hết bọn họ đều nói là cô ấy không bắt máy.”

Không bắt máy? Bi quan tới mức này sao? Với Mihara á? Không đúng… có gì đó không ổn.

Tôi bóc vội hai viên thuốc hạ sốt từ trong vỉ và nuốt chúng mà chẳng buồn uống nước. Tôi gấp rút tiến đến chỗ chiếc xe đạp được cất ở sân sau nhà trong khi tiếp tục hỏi nó.

“Nhanh nói cho tao địa chỉ hiện tại của cô ấy.”

Nếu có số điện thoại rồi thì chắc hẳn mấy bà thím lớp tôi cũng có vị trí chỗ ở của Mihara hiện tại. Tôi đoán chỗ trọ của Mihara đâu đó cũng chỉ loanh quanh khu vực gần trường.

“Biết mày sẽ hỏi vậy nên tao gửi vị trí cho mày rồi đấy.”

Nghe vậy, tôi vội vàng mở ứng dụng tin nhắn lên trong khi một tay lóc cóc khênh chiếc xe đạp ra trước cổng nhà. Quả thật là tên này đã gửi vị trí cho tôi ngay trước cả khi tôi bắt máy của nó rồi. Vãi thật chứ!

“Này, mày làm tao sợ đấy. Bộ mày đi guốc trong bụng tao đấy à?”

“Nhanh đi động viên nữ thần đi. Giờ vào tiết rồi, tao cúp máy đây.”

Dứt câu, nó cúp máy cái một mà còn chẳng thèm nghe tôi cảm ơn… Gì mà thằng cha này đột nhiên ngầu quá vậy? Quen nhau hơn năm trời mà tôi chưa lần nào thấy nó đỉnh như lúc này.

Tôi vội vã rời khỏi nhà cùng chiếc xe đạp.

Do mới chuyển lên đây nên tôi chưa rõ vị trí khu này lắm, thành ra cứ đi được một đoạn là tôi lại phải dừng lại quan sát bản đồ trên điện thoại, khá bất tiện. Mà cũng may là gần đến trưa rồi mà trời vẫn còn nắng nhẹ, không khí cũng khá dễ chịu, nên với cái tình trạng cơ thể nặng như chì hiện giờ của tôi thì cũng đỡ đi được phần nào. Chứ nắng mà to cộng thêm sốt cao như này khéo xỉu mẹ ra đường thì mệt.

Sau mồi hồi loanh quanh thì cuối cùng tôi đã tìm được chỗ trọ của Mihara hiện giờ - một khu chung cư cỡ nhỏ với ngoại thất khá khiêm tốn. Với lối sống tiết kiệm của cô ấy thì đây hẳn là một chỗ lý tưởng.

Vì đã được biết số phòng của Mihara nên tôi dựng tạm xe đạp ở gốc cây gần đó, và di chuyển lên phòng của cô ấy. Đứng trước cửa phòng, tôi bấm chuông. Một lần, hay lần, ba lần, rồi đến lần thứ bảy mà vẫn chẳng có phản hồi gì cả. Có lẽ cổ hiện giờ không có ở phòng. Nếu vậy chỉ có thể là mấy chỗ như dạo trước thôi.

“Thật tình, hành mình thế không biết.”

Tôi gãi đầu than thở, rồi lại lóc cóc đạp xe đi tìm. Đích đến kế tiếp chắc là mấy khu công viên gần đây nhất. Còn vì sao á? Vì tôi từng là bạn trai của Mihara kia mà. Mỗi lần có tâm trạng không tốt là cổ toàn ra mấy nơi kiểu vậy thôi à. Cũng giống như tôi tìm lấy mấy cây cầu để giải tỏa vậy.

Cơ mà nghĩ lại thấy lạ, sao tôi lại phải lo sốt vó lên thế này nhỉ? Tuy chúng tôi không phải người dưng nước lã, nhưng bây giờ cùng lắm cũng chỉ ở mức bạn cùng lớp là cùng. Hành động hiện giờ của tôi như thể tôi vẫn còn giữ được mối quan hệ với Mihara như lúc trước vậy. Đôi lúc tôi cũng chẳng thể hiểu nổi bản thân mình nữa.

Sau khoảng mười phút đạp xe thì cuối cùng cũng có kết quả. Và quả nhiên không nằm ngoài dự đoán, cô ấy vẫn vậy. Trên băng ghế dài phủ kín bóng râm tại góc của một khu công viên nhỏ, Mihara hiện đang ngồi bơ vơ ở đó. Vẻ mặt thẫn thờ của cổ hướng lên trời xanh như đang tìm kiếm điều gì đấy, cũng chẳng khác hôm qua là bao.

“Giờ thì… chắc là mình nên tìm chỗ máy bán nước nhỉ.”

Nói là làm, tôi di chuyển tới khu giữ xe, gửi nhờ chiếc xe đạp rồi tìm liền tới cái máy bán nước cạnh đó. Một lần thì có thể cũng ngầu đấy, nhưng đến lần thứ hai thì nó còn ngầu hơn gấp bội nữa kìa. Mấy bác hiểu tôi muốn ám chỉ đến điều gì chứ?

“Cũng may đây là loại phổ biến.” Tôi lẩm bẩm trong khi tìm được thì mình cần.

Có được lon nước đào trên tay, tôi cố gắng tránh tầm nhìn của Mihara trong khi bước vội về phía cô ấy. Lần này không biết cái phản ứng dễ thương của cổ có giống như hôm qua không nữa. Nó làm tôi tò mò.

Khi chỉ cách Mihara chừng chục bước chân phía cánh phải, tôi chỉnh lại tư thế, tay phải cầm lon nước, tay còn lại đút túi quần rồi tiến bước. Nói sao nhỉ? Chỉ là tôi định lặp lại hành động áp lon nước đào lên má Mihara như lúc trên sân thượng hôm qua, rồi nói câu gì đó ngầu lòi kiểu như: “Lần này tôi sẽ tính phí đấy nhé.” ấy mà.

“Oái!”

Cơ thể tôi đột nhiên đổ dồn về phía trước, nằm sấp mặt trên nền xi măng. Cơn đau truyền đến cơ thể như muốn nói với tôi rằng “mày vừa bị ngã đấy thằng ngu ạ” vậy.

“Bỏ mẹ đứa nào đặt cục gạch ở đây thế?” Tôi lẩm bẩm.

Một viên gạch cỡ vừa đang nằm dưới cổ chân tôi, nó là thủ phạm khiến tôi bị vấp chân trong lúc đắc trí, rõ là mệt. Tuy hơi cồng kềnh nhưng chẳng sao cả. Tôi luống cuống bò dậy, cơ mà có gì đó sai sai. Cái cảm giác mát lạnh ở bàn tay phải của tôi ngày càng yếu dần, nó cảnh báo tâm trí tôi, và khiến cơ thể tôi khựng lại. Non nước đào của mình... nó biến đâu rồi?

Tôi vội đưa mặt lên phía trước, và cái lon nước đào chết tiệt này nó đã mọc chân và chạy tới chỗ Mihara luôn rồi kìa. Má nó!

Cô ấy hiện đang cúi người xuống với lấy lon nước đào vừa lăn tới chân mình, và chẳng mất bao nhiêu thời gian để ánh mắt chúng tôi chạm nhau cả.

Nét mặt của Mihara toát lên vẻ ngạc nhiên. Còn tôi, cái thằng mà giờ này đang bò trên mặt đất đầy thảm hại, sững sờ đến nỗi chẳng biết phải nói hay làm gì sất. Nếu mà có ai đó nhìn thấy cảnh này thì tôi chẳng lạ gì khi họ đang nghĩ hai đứa tôi đang chơi trò S M cả đâu. Nhìn tôi có khác gì một con chó với người chủ nhân mang tên Mihara Yuriko đây không cơ chứ.

“C-Cậu làm gì ở đây vậy Minoru…?” Mihara bối rối ra mặt.

“Ch-Chào… A ha ha…” Còn tôi thì cười khổ và giơ tay ra chào như một thằng đần.

Sao nó lại thành ra thế này nhỉ?